{"version": "https://jsonfeed.org/version/1", "title": "Smolecki Park \u0141uczniczy", "home_page_url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/", "feed_url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/feed_json_created.json", "description": "Smolecki Park \u0141uczniczy - Archery Park Smolec. Strona internetowa parku \u0142uczniczego w Smolcu. Arena dla \u0142ucznictwa olimpijskiego oraz biegowego (run archery). Wspieraj nasz\u0105 inicjatyw\u0119!", "icon": null, "authors": [], "language": "pl", "items": [{"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2024/page/3/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2024/page/3/", "title": "2024", "content_html": "<h1>2024</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/archive/2024/page/3.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:19.079146+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2024/page/2/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2024/page/2/", "title": "2024", "content_html": "<h1>2024</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/archive/2024/page/2.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:19.077487+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/page/4/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/page/4/", "title": "Blog", "content_html": "<h1>Blog</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/page/4/index.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:19.075762+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/page/3/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/page/3/", "title": "Blog", "content_html": "<h1>Blog</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/page/3/index.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:19.073983+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/page/2/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/page/2/", "title": "Blog", "content_html": "<h1>Blog</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/page/2/index.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:19.072309+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2023/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2023/", "title": "2023", "content_html": "<h1>2023</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/archive/2023.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:19.070368+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2024/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2024/", "title": "2024", "content_html": "<h1>2024</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/archive/2024.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:19.067718+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2025/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/archive/2025/", "title": "2025", "content_html": "<h1>2025</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/archive/2025.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:19.031833+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/", "title": "Blog", "content_html": "<h1>Blog</h1>", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/index.png", "date_published": "2025-06-15T21:42:18.666887+00:00", "authors": [], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2025/06/15/piknik/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2025/06/15/piknik/", "title": "Piknik", "content_html": "Zarz\u0105dy klubu i oddzia\u0142u prosz\u0105 wszystkich cz\u0142onk\u00f3w klubu wraz z rodzinami pomoc w przygotowaniu tereniu Parku do wysiewiu trawy...\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2025/05/park-16.png", "date_published": "2025-06-15T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/10/01/ogloszenia-3/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/10/01/ogloszenia-3/", "title": "Og\u0142oszenia 3", "content_html": "Zarz\u0105dy klubu i oddzia\u0142u prosz\u0105 wszystkich cz\u0142onk\u00f3w klubu wraz z rodzinami pomoc w przygotowaniu tereniu Parku do wysiewiu trawy...\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/10/park-15.png", "date_published": "2024-10-01T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/09/25/trawa-juz-rosnie/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/09/25/trawa-juz-rosnie/", "title": "Trawa ju\u017c ro\u015bnie w parku", "content_html": "Trawa ju\u017c ro\u015bnie w parku. Niezmiernie cieszy nas ten fakt.\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/09/park-14.png", "date_published": "2024-09-25T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/09/09/wiesci-z-parku-czesc-10/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/09/09/wiesci-z-parku-czesc-10/", "title": "Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 10", "content_html": "Kamienie i korzenie wyzbierane, czas na wysianie trawy.\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/09/park-13.png", "date_published": "2024-09-09T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/09/04/ogloszenia-2/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/09/04/ogloszenia-2/", "title": "Og\u0142oszenia 2", "content_html": "Zarz\u0105dy klubu i oddzia\u0142u prosz\u0105 wszystkich cz\u0142onk\u00f3w klubu wraz z rodzinami pomoc w przygotowaniu tereniu Parku do wysiewiu trawy...\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/09/park-12.png", "date_published": "2024-09-04T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/08/21/przygotowania-terenu-pod-zasiew-trawy/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/08/21/przygotowania-terenu-pod-zasiew-trawy/", "title": "Przygotowania terenu pod zasiew trawy", "content_html": "Wczoraj, 20 sierpnia 2024 roku, uda\u0142o nam si\u0119 wykona\u0107 wiele dobrej pracy...\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/08/park-11.png", "date_published": "2024-08-21T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Kamil \u015aciana"}, {"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kasper Helbin"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/07/30/ogloszenia-1/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/07/30/ogloszenia-1/", "title": "Og\u0142oszenia", "content_html": "Zarz\u0105dy klubu i oddzia\u0142u prosz\u0105 wszystkich cz\u0142onk\u00f3w klubu wraz z rodzinami o wygospodarowanie kilku godzin na wzi\u0119cie udzia\u0142u w \u017cyciu Klubu 22. sierpnia...\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/07/park-10.png", "date_published": "2024-07-30T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Kasper Helbin"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/06/30/wiesci-z-parku-part-9/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/06/30/wiesci-z-parku-part-9/", "title": "Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 9", "content_html": "Sezon letni w pe\u0142ni \u2013 klubowicze ruszaj\u0105 na ob\u00f3z letni i wr\u00f3c\u0105 do Smolca na Zielon\u0105 w drugiej cz\u0119\u015bci lipca, a w parku  w czerwcu wiele si\u0119 wydarzy\u0142o...\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/06/park-9.png", "date_published": "2024-06-30T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/05/31/wiesci-z-parku-part-8/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/05/31/wiesci-z-parku-part-8/", "title": "Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 8", "content_html": "Powi\u0119kszenie naszych klubowych smoleckich w\u0142o\u015bci sta\u0142o si\u0119 faktem \u2013 w dniu 22 maja 2024 r. podpisa\u0142em stosowny aneks do umowy u\u017cyczenia z  Gmin\u0105 K\u0105ty Wroc\u0142awskie i w tej chwili ju\u017c ca\u0142y obszar dzia\u0142ki 481 wraz z dawnym ogr\u00f3dkiem dzia\u0142kowym jest pod nasz\u0105 opiek\u0105!\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/05/park-8.png", "date_published": "2024-05-31T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/04/30/wiesci-z-parku-part-7/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/04/30/wiesci-z-parku-part-7/", "title": "Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 7", "content_html": "Trwa wykonanie drena\u017cu, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny, by\u015bmy nie utopili si\u0119 jak Amerykanie na wietnamskim polu ry\u017cowym. Wprawdzie dzia\u0142ka by\u0142a zdrenowana przez Niemc\u00f3w, ale prawie 100 lat temu, wi\u0119c musimy wykona\u0107 nowy drena\u017c, kt\u00f3ry powinien wystarczy\u0107 na  kolejnych kilkadziesi\u0105t lat.\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/04/park-7.png", "date_published": "2024-04-30T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}, {"id": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/03/31/wiesci-z-parku-part-6/", "url": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/blog/2024/03/31/wiesci-z-parku-part-6/", "title": "Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 6", "content_html": "Na pocz\u0105tek bardzo dobra wiadomo\u015b\u0107! Wniosek o dofinansowanie z\u0142o\u017cony do Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego pod nazw\u0105  \"Smolecki Park \u0141uczniczy, etap 2A\" w ramach otwartego konkursu ofert \"Poprawa bazy sportowej\" zyska\u0142 przychylno\u015b\u0107 komisji oceniaj\u0105cej\n", "image": "https://smoleckiparkluczniczy.pl/assets/images/social/blog/posts/2024/03/park-6.png", "date_published": "2024-03-31T00:00:00+00:00", "authors": [{"name": "Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b"}, {"name": "Kasper Helbin"}, {"name": "Kamil \u015aciana"}], "tags": null}]}