{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":[" "]},"docs":[{"location":"","title":"Home","text":"<p>Po trzech latach stara\u0144 Uczniowski Klub Sportowy Luks Smolec w pa\u017adzierniku 2023 r. uzyska\u0142 prawo u\u017cytkowania terenu, kt\u00f3ry ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 sercem dzia\u0142alno\u015bci klubu. Zosta\u0142 on u\u017cyczony do ko\u0144ca 2028 roku przez Gmin\u0119 K\u0105ty Wroc\u0142awskie, by s\u0142u\u017cy\u0142 zar\u00f3wno nam, jak i mieszka\u0144com Smolca!</p> <p>Teren o \u0142\u0105cznej powierzchni 9065 m\u00b2 zosta\u0142 przeznaczony na realizacj\u0119  obiektu sportowo-rekreacyjnego o nazwie Smolecki Park \u0141uczniczy. Sk\u0142ada si\u0119 z wi\u0119kszej dzia\u0142ki nr 481, na kt\u00f3rej urz\u0105dzamy tory \u0142ucznicze, oraz mniejszej dzia\u0142ki nr 480/4, zabudowanej dawnymi budynkami folwarcznymi, kt\u00f3re maj\u0105 potencja\u0142 sta\u0107 si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci siedzib\u0105 klubu. Teren bezpo\u015brednio przylega do Smoleckiego Parku Pa\u0142acowego, kt\u00f3rego planowana rewitalizacja przez Gmin\u0119 K\u0105ty Wroc\u0142awskie w roku 2024 w pozwoli\u0142a utworzy\u0107 pierwsz\u0105 w \u015bwiecie aren\u0119 dedykowan\u0105 uprawianiu \u0142ucznictwa biegowego (ang. run-archery). Z histori\u0105 prac mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 w blogu .</p> Plan na 4. rund\u0119 run archeru.     \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Regularne treningi \u0142ucznicze i biegowe rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 z pocz\u0105tkiem kwietnia 2025 r. Treningi zbiorowe odbywaj\u0105 si\u0119 we wtorki, czwartki i pi\u0105tki w godz. 17.00-20.00 (wi\u0119cej informacji w informacjach o trenigach na stronie UKS Luks). Ka\u017cdy mo\u017ce spr\u00f3bowa\u0107 \u0142ucznictwa, bo to sport dla os\u00f3b w ka\u017cdym wieku i niemal ka\u017cdym stanie zdrowia bez kosztownego \"progu wej\u015bcia\" \u2013 zapraszamy do skontaktowania si\u0119 z trenerem koordynatorem danej sekcji i zapoznania si\u0119 z odpowiedziami na najcz\u0119stsze pytania. W pozosta\u0142ych dniach tygodnia zawodnicy trenuj\u0105 indywidualnie, organizujemy r\u00f3wnie\u017c szkolenia \u0142ucznicze dla mniejszych i wi\u0119kszych grup zorganizowanych. Jeste\u015bmy tak\u017ce otwarci na wszelkie inicjatywy mieszka\u0144c\u00f3w Smolca \u2013 wsp\u00f3\u0142pracujemy z so\u0142ectwami, organizacjami pozarz\u0105dowymi i grupami nieformalnymi. Wystarczy si\u0119 z nami skontaktowa\u0107, by ustali\u0107 termin i zakres wykorzystania obiektu!</p> <p>Pierwsze zawody sportowe w Smoleckim Parku \u0141uczniczym to 4. Runda Pucharu Trzech Narod\u00f3w Run Archery w dniu 21.06.2025 r. Wi\u0119cej o zawodach i sekcji \u0142ucznictwa biegowego mo\u017cna znale\u017a\u0107 na prowadzonej przez nas stronie po\u015bwi\u0119conej run archery Wraz z doposa\u017caniem obiektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 tu r\u00f3wnie\u017c zawody w \u0142ucznictwie tarczowym o coraz wy\u017cszej randze.</p> Puchar Trzech Narod\u00f3w w \u0141ucznictiw Biegowym 2025."},{"location":"archers/","title":"\u0141ucznicy","text":"<p>Koncepcja Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b, wsp\u00f3\u0142praca Kasper Helbin. Autorzy b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za wszelkie uwagi, korekty i propozycje smolec@uksluks.pl</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#adam","title":"\"Adam\"","text":"<p> Wynalazek \u0142uku pojawi\u0142 si\u0119 w Afryce (ok. 70.000 lat temu), nied\u0142ugo potem sta\u0142 si\u0119 \u2013 poza narz\u0119dziem polowa\u0144 \u2013 r\u00f3wnie\u017c broni\u0105, czego dowodz\u0105 np. rysunki naskalne w hiszpa\u0144skiej jaskini Cueva del Roure w pobli\u017cu Morella la Vella ko\u0142o Walencji.</p> <p></p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#izmael","title":"Izmael","text":"<p> Biblijny \u0142ucznik, wyst\u0119puje w Ksi\u0119dze Rodzaju Starego Testamentu, za\u015b w Koranie jest przedstawiony jako pierwszy z prorok\u00f3w islamu i praojciec wszystkich Arab\u00f3w, najstarszy syn patriarchy Abrahama, wygnany przez ojca za drwiny z brata Izaaka na pustyni\u0119, gdzie dor\u00f3s\u0142 i sta\u0142 si\u0119 dobrym \u0142ucznikiem.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#artemida","title":"Artemida","text":"<p> Artemida (gr. Artemis, \u0142ac. Diana) to bogini \u0142ow\u00f3w, przyrody, p\u0142odno\u015bci; w sztuce przedstawiano j\u0105 z \u0142ukiem i ko\u0142czanem ze strza\u0142ami. S\u0142owia\u0144skim odpowiednikiem by\u0142a Dziewanna, pierwszy raz wymieniona w XV w. przez Jana D\u0142ugosza.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#kupidyn","title":"Kupidyn","text":"<p> Rzymski b\u00f3g mi\u0142o\u015bci Amor (gr. Eros), przedstawiany jako uskrzydlony pi\u0119kny m\u0142odzieniec z \u0142ukiem i strza\u0142\u0105, kt\u00f3r\u0105 godzi w zakochanych, by ich ze sob\u0105 z\u0142\u0105czy\u0107; w czasach p\u00f3\u017aniejszych cz\u0119\u015bciej pokazywany jako pulchne niemowl\u0119 i nazywany Kupidynem.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#toxotes","title":"Toxotes","text":"<p> Centaur Toxotes wed\u0142ug greckiego mitu przeniesiony zosta\u0142 mi\u0119dzy gwiazdy i utworzy\u0142 konstelacj\u0119 Strzelca. Tym samym mianem okre\u015blano w wojskach staro\u017cytnych Grek\u00f3w lekkozbrojnego, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wn\u0105 broni\u0105 by\u0142 \u0142uk.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#houyi","title":"Houyi","text":"<p> Houyi (lub Yi) to posta\u0107 z mitologii chi\u0144skiej, doskona\u0142y \u0142ucznik, m\u0105\u017c bogini Ksi\u0119\u017cyca Chang\u2019e. Wed\u0142ug najpopularniejszego mitu, gdy pewnego razu na niebo wzesz\u0142o jednocze\u015bnie dziesi\u0119\u0107 s\u0142o\u0144c, zestrzeli\u0142 z \u0142uku dziewi\u0119\u0107 z nich tak, \u017ce odt\u0105d na niebie \u015bwieci tylko jedno.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#minamoto","title":"Minamoto","text":"<p> Minamoto no Tametomo (1139-1170) by\u0142 japo\u0144skim samurajem, ale te\u017c postaci\u0105 cz\u0119\u015bciowo legendarn\u0105. Podobno jedn\u0105 strza\u0142\u0105 zatopi\u0142 ca\u0142y statek, a jego lewa r\u0119ka by\u0142a o 15 cm d\u0142u\u017csza od prawej, co pozwala\u0142o mu na d\u0142u\u017csze naci\u0105gni\u0119cie \u0142uku i oddawanie mocniejszych strza\u0142\u00f3w.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#czyngis","title":"Czyngis","text":"<p> Czyngis Chan (1162-1227) po zdobyciu Pekinu i pokonaniu wojsk rusko-po\u0142owieckich rozpocz\u0105\u0142 mongolski marsz ku Europie \u2013 armie z\u0142o\u017cone z wojownik\u00f3w na koniach, z kt\u00f3rych ka\u017cdy prowadzi\u0142 5-6 koni i wyposa\u017cony by\u0142 w 2 \u0142uki i 3 ko\u0142czany pe\u0142ne strza\u0142, siej\u0105c postrach przesz\u0142y niedaleko st\u0105d kieruj\u0105c si\u0119 do pola bitwy pod Legnic\u0105 w 1241 r.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#robin","title":"Robin","text":"<p> Robin Hood, legendarny obro\u0144ca uci\u015bnionych w Anglii, kt\u00f3ry wraz z kompanami zamieszkiwa\u0142 w lesie Sherwood i walczy\u0142 przeciw despotycznemu szeryfowi z Nottingham. Za najbardziej prawdopodobny pierwowz\u00f3r bohatera uznaje si\u0119 Robina Hode\u2019a, dzier\u017cawc\u0119 u arcybiskupa Yorku, wyj\u0119tego spod prawa w 1225 r.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#wilhelm","title":"Wilhelm","text":"<p> Wilhelm Tell (XIII/XIV w.), legendarny szwajcarski bohater narodowy z kantonu Uri, zosta\u0142 zmuszony do oddania strza\u0142u z kuszy (lub \u0142uku) do jab\u0142ka ustawionego na g\u0142owie w\u0142asnego syna, jego niepos\u0142usze\u0144stwo zach\u0119ci\u0142o ludno\u015b\u0107 do buntu, kt\u00f3ry stanowi\u0142 podstaw\u0119 Konfederacji Szwajcarskiej.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#atlahua","title":"Atlahua","text":"<p> Atlahua, aztecki b\u00f3g wody, rybak i \u0142ucznik. Aztekowie modlili si\u0119 do niego, gdy w wodzie dosz\u0142o do \u015bmierci, np. podczas podboju Tenochtitlan (obecne miasto Meksyk) przez Hernana Corteza.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#horacy","title":"Horacy","text":"<p> Horace A. Ford (1822-1880), najwybitniejszy \u0142ucznik brytyjski i jeden z najlepszych \u0142ucznik\u00f3w wszechczas\u00f3w, autor podr\u0119cznika \u0142ucznictwa z 1856 r., kt\u00f3ry spopularyzowa\u0142 \u0142ucznictwo jako sport. Od 1849 r. zdoby\u0142 11 kolejnych tytu\u0142\u00f3w mistrzowskich, a ustanowiony przez niego rekord przetrwa\u0142 ponad 70 lat.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#ishi","title":"Ishi","text":"<p> Ishi (1861-1916), prawdopodobnie ostatni znany cz\u0142onek ludu Yana ze szczepu Yahi zamieszkuj\u0105cego Kaliforni\u0119, w wieku 50 lat zosta\u0142 \u201eodkryty przez cywilizacj\u0119 zachodni\u0105\u201d i badany na Uniwersytecie w Berkeley, zawdzi\u0119czamy mu wiedz\u0119 o \u017cyciu \u0142owc\u00f3w i zbieraczy oraz poznanie technologii wyrobu \u0142uk\u00f3w i strza\u0142 Indian p\u00f3\u0142nocnoameryka\u0144skich.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#hubert","title":"Hubert","text":"<p> Hubert Van Innis (1866-1961), belgijski \u0142ucznik, z wykszta\u0142cenia architekt, wielokrotny medalista olimpijski (6 z\u0142otych i 4 srebrne medale), mimo i\u017c wystartowa\u0142 tylko w Pary\u017cu (1900) i Antwerpii (1920) - w\u00f3wczas jednak rozgrywano wi\u0119cej konkurencji \u0142uczniczych np. tak\u0105, w kt\u00f3rej zawodnicy strzelali do tarczy ustawionej na wysoko\u015bci 28 metr\u00f3w.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#howard","title":"Howard","text":"<p> Howard Hill (1899-1975), ameryka\u0144ski \u0142ucznik i aktor, ustanowi\u0142 rekord liczby wygranych turniej\u00f3w terenowych z \u0142ukiem (196!), by\u0142 wykonawc\u0105 trik\u00f3w i doradc\u0105 technicznym ds. \u0142ucznictwa w Hollywood, gra\u0142 w filmach dokumentuj\u0105cych jego wyprawy \u0142owieckie z \u0142ukiem.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#janina","title":"Janina","text":"<p> Janina Kurkowska-Spychajowa (1901-1979), polska \u0142uczniczka, 38-krotna mistrzyni \u015bwiata, wielokrotna rekordzistka Polski. Zdobywczyni najwi\u0119kszej liczby (64!) medali w mistrzostwach \u015bwiata w historii \u0142ucznictwa \u015bwiatowego. W czasie II wojny \u015bwiatowej w 1944 zosta\u0142a wywieziona na roboty przymusowe w III Rzeszy, gdzie pracowa\u0142a w kamienio\u0142omach.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#holles","title":"Holles","text":"<p> Holles Wilbur Allen jr. (1909-1979), wynalazca \u0142uku bloczkowego (kt\u00f3ry powsta\u0142 w odpowiedzi na zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na polowania za pomoc\u0105 \u0142uku w USA), zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c pierwszym ich producentem.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#thorgal","title":"Thorgal","text":"<p> Thorgal Aegirsson jest fenomenalnym \u0142ucznikiem, g\u0142\u00f3wnym bohaterem francuskoj\u0119zycznej serii komiksowej, stworzonej w 1977 r. przez belgijskiego scenarzyst\u0119 Jeana Van Hamme'a i polskiego rysownika Grzegorza Rosi\u0144skiego, kontynuowanej przez innych rysownik\u00f3w do dzi\u015b.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"archers/#an-san","title":"An San","text":"<p> An San (ur. 2001), po\u0142udniowokorea\u0144ska \u0142uczniczka, potr\u00f3jna mistrzyni olimpijska z Tokio z 2021 (indywidualnie, w dru\u017cynie i w mik\u015bcie), jako pierwsza zdoby\u0142a 3 z\u0142ote medale w powojennej historii Igrzysk Olimpijskich.</p>","tags":["\u0142ucznicy"]},{"location":"avenue/","title":"Aleja","text":"","tags":["aleja \u0142ucznik\u00f3w"]},{"location":"avenue/#szpaler-drzew-w-smoleckim-parku-uczniczym","title":"Szpaler Drzew w Smoleckim Parku \u0141uczniczym","text":"<p>W marcu 2024 r. nasadzili\u015bmy 18 buk\u00f3w czerwonolistnych w odmianie p\u0142acz\u0105cej w Smoleckim Parku \u0141uczniczym, kt\u00f3re wraz z tablicami edukacyjnymi b\u0119d\u0105 prezentowa\u0107 histori\u0119 \u015bwiatowego \u0142ucznictwa od wynalezienia \u0142uku na terenach Afryki a\u017c po czasy tera\u017aniejsze. To b\u0119dzie podr\u00f3\u017c przez kontynenty i cywilizacje dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w sportu, militari\u00f3w, historii i mitologii. \u0141uk i strza\u0142y s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 niemal ka\u017cdej kultury, a dzi\u0119ki rozpowszechnieniu w \u015bwiecie rywalizacji sportowej w r\u00f3\u017cnych dyscyplinach \u0142uczniczych, r\u00f3wnie\u017c platform\u0105 do nawi\u0105zywania mi\u0119dzynarodowych kontakt\u00f3w i przyja\u017ani.</p> <p>Szpaler posadzonych drzew, w tym 12-letnich buk\u00f3w, b\u0119dzie ozdob\u0105 tor\u00f3w \u0142uczniczych. Poza 18 bukami, na pozycji 12. w szpalerze ro\u015bnie \"samosiejka\" \u2013 rodzimy d\u0105b szypu\u0142kowy Horacy, kt\u00f3rego patronem b\u0119dzie ikona wsp\u00f3\u0142czesnego \u0142ucznictwa sportowego.</p> Aleja \u0141ucznik\u00f3w - marzec 2024.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Aleja \u0141ucznik\u00f3w - maj 2024.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Aleja \u0141ucznik\u00f3w - wrzesie\u0144 2024.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Aleja \u0141ucznik\u00f3w - pa\u017adziernika 2024.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["aleja \u0142ucznik\u00f3w"]},{"location":"avenue/#historia-i-patroni-drzew","title":"Historia i Patroni Drzew","text":"<p>Ka\u017cde z drzew otrzyma imi\u0119 postaci wa\u017cnej dla \u015bwiatowego \u0142ucznictwa. Przy ka\u017cdym drzewie umie\u015bcimy tablic\u0119 informacyjn\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie edukowa\u0107 odwiedzaj\u0105cych o historii i znaczeniu \u0142ucznictwa. Ka\u017cde z drzew czeka na swojego opiekuna, a darowizny wp\u0142acone na rzecz Uczniowskiego Klubu Sportowego Luks Smolec pos\u0142u\u017c\u0105 realizacji tego zamierzenia, jak r\u00f3wnie\u017c urz\u0105dzeniu i wyposa\u017ceniu oraz funkcjonowaniu Smoleckiego Parku \u0141uczniczego.</p> Aleja \u0141ucznik\u00f3w - czerwiec 2025.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["aleja \u0142ucznik\u00f3w"]},{"location":"avenue/#cel-i-potrzeby","title":"Cel i Potrzeby","text":"<p>Smolecki Park \u0141uczniczy stanie si\u0119 miejscem rekreacji mieszka\u0144c\u00f3w, szkolenia \u0142ucznik\u00f3w oraz organizacji zawod\u00f3w sportowych w \u0142ucznictwie i dyscyplinach pokrewnych, takich jak run-archery (\u0142ucznictwo biegowe). Nasze potrzeby s\u0105 ogromne \u2013 poza wykonaniem strza\u0142ochwytu i os\u0142on bocznych, uzupe\u0142nieniem ogrodzenia terenu, wyposa\u017ceniem w zestaw stojak\u00f3w i mat, budow\u0105 \u015bcie\u017cek na liniach strzela\u0144 \u2013 musimy r\u00f3wnie\u017c przeprowadzi\u0107 gruntowny remont dw\u00f3ch budynk\u00f3w gospodarczych na dzia\u0142ce przekazanej przez Gmin\u0119 K\u0105ty Wroc\u0142awskie klubowi w u\u017cyczenie (na razie do ko\u0144ca 2028 r.). Te budynki mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci stanowi\u0107 poza zapleczem sanitarnym i magazynowym pierwszy w Polsce zimowy pawilon do uprawiania \u0142ucznictwa na torach otwartych.</p> <p>Jak Mo\u017cesz Pom\u00f3c? Zach\u0119camy do wp\u0142at darowizn na konto klubu w Nest Banku: Nr konta: 73 2530 0008 2041 1071 4663 0001</p> <p>Zapraszamy do \"wykupienia swojego drzewa\" za kwot\u0119 minimum 10.000 z\u0142. Razem mo\u017cemy stworzy\u0107 wyj\u0105tkowe miejsce, kt\u00f3re b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 spo\u0142eczno\u015bci i mi\u0142o\u015bnikom \u0142ucznictwa przez wiele lat.</p>","tags":["aleja \u0142ucznik\u00f3w"]},{"location":"contact/","title":"Lokalizacja i dojazd","text":"<p>Aktualnie nie posiadamy jeszcze w\u0142asnego parkingu. Prosimy o korzystanie z og\u00f3lnodost\u0119pnych parking\u00f3w bezp\u0142atnych i docieranie do Smoleckiego Parku \u0141uczniczego przez Park Smolecki pieszo (lub rowerem) za strza\u0142kami.</p> Droga do nas jest tak oznaczona.      <p>Wej\u015bcie G\u0142\u00f3wne do Parku: 51\u00b004'35.3\"N 16\u00b052'57.2\"E (51.076483, 16.882554)</p> <p>Parkingi (odleg\u0142o\u015b\u0107 od Wej\u015bcia G\u0142\u00f3wnego do Parku):</p> <ul> <li>ul. Wierzbowa - 200 metr\u00f3w/3 minuty mapa</li> <li>ul. Ko\u015bcielna (ko\u015bci\u00f3\u0142) - 500 metr\u00f3w/7 minuty mapa</li> <li>P+R przy stacji kolejowej Smolec - 700 metr\u00f3w/10 minut mapa</li> </ul>"},{"location":"crowdfunding/","title":"Wspracie finansowe","text":"<p>Prace w parku \u0142uczniczym rozpocz\u0119li\u015bmy bezpo\u015brednio po uzyskaniu prawa do u\u017cytkowania terenu w pa\u017adzierniku 2023 r. Przez pierwsze miesi\u0105ce intensywnie teren sprz\u0105tali\u015bmy, odchwaszczali\u015bmy i karczowali\u015bmy. W tym ostatnim zakresie skorzystali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c ze wsparcia So\u0142ectwa Smolec Osiedle (kwota 9.000 z\u0142). Pomaga\u0142 nam tak\u017ce Zarz\u0105d Gospodarki Mieszkaniowej w K\u0105tach Wroc\u0142awskich, zw\u0142aszcza w zakresie uporz\u0105dkowania gruzu w obr\u0119bie dzia\u0142ki 480/4. Zainwestowali\u015bmy znacz\u0105ce \u015brodki klubu (ponad 3.600 z\u0142 do ko\u0144ca 2023 r. oraz ponad 26.700 z\u0142 w roku 2024), jak r\u00f3wnie\u017c setki godzin pracy spo\u0142ecznej naszych cz\u0142onk\u00f3w. W efekcie w ramach etapu 1 prac przy powstaniu Smoleckiego Parku \u0141uczniczego przygotowali\u015bmy przy\u0142\u0105cze wodno-kanalizacyjne do obiektu, przeprowadzili\u015bmy planow\u0105 wycink\u0119 zieleni oraz uzgodnione nasadzenia zast\u0119pcze w postaci Alei \u0141ucznik\u00f3w.</p> <p>W roku 2024 r. zrealizowali\u015bmy przy wsparciu Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego zadanie pod nazw\u0105 \u201eSmolecki Park \u0141uczniczy, etap 2A\u201d o bud\u017cecie ponad 134.000 z\u0142, w ramach programu \u201ePoprawa bazy sportowej\u201d. W ramach tego projektu wykonali\u015bmy drena\u017c tor\u00f3w \u0142uczniczych, \u015bcian\u0119 strza\u0142ochwytu, boczne os\u0142ony bezpiecze\u0144stwa, zakupili\u015bmy siatk\u0119 strza\u0142ochwytu oraz naprawili\u015bmy istniej\u0105ce ogrodzenia i uzupe\u0142nili\u015bmy te, kt\u00f3rych brakowa\u0142o. Przy realizacji tego zadania bardzo pomog\u0142y nam firmy Wi\u0105zar Plus, Skandha, Wroc\u0142awskie Kruszywa, Gerpol oraz wielu darczy\u0144c\u00f3w prywatnych.</p> <p>Dzi\u0119ki wsparciu Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie - w trakcie realizacji powy\u017cszego zadania - zrealizowali\u015bmy w ramach Inicjatywy lokalnej wykonanie polany rekreacyjnej dla mieszka\u0144c\u00f3w (bud\u017cet zadania ponad 18.000 z\u0142). Teren przysz\u0142ych tor\u00f3w \u0142uczniczych zosta\u0142 skultywowany, wybrano z niego kamienie, resztki gruzu, z\u0142omu, szk\u0142a  i \u015bmieci oraz obsiano traw\u0105. Deszcze, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142y dolno\u015bl\u0105sk\u0105 pow\u00f3d\u017a 2024 r., w naszym wypadku przyczyni\u0142y si\u0119 do tego, \u017ce ju\u017c w pa\u017adzierniku mogli\u015bmy cieszy\u0107 si\u0119 wspania\u0142\u0105 muraw\u0105 na przysz\u0142ych torach \u0142uczniczych.</p> <p>1.04.2025 r. (to nie Prima Aprilis!) odby\u0142 si\u0119 pierwszy trening \u0142uczniczy w Smoleckim Parku \u0141uczniczym, za\u015b 3.04.2025 r. zainaugurowali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c treningi biegowe w smoleckim parku sekcji \u0142ucznictwa biegowej (pierwszej w Polsce!). Aktualnie chcemy realizowa\u0107 kolejne etapy tego przedsi\u0119wzi\u0119cia. Potrzebujemy jeszcze co najmniej 200.000 z\u0142, by wyposa\u017cy\u0107 obiekt w wygodne i wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse szutrowe \u015bcie\u017cki oraz o\u015bwietlenie, kt\u00f3re pozwoli nam wyd\u0142u\u017cy\u0107 sezon \u0142uczniczy na torach otwartych. Potrzebujemy r\u00f3wnie\u017c sta\u0142ych sanitariat\u00f3w, szatni dla zawodnik\u00f3w, zaplecza technicznego i schronienia przed upalnym s\u0142o\u0144cem lub deszczem podczas trening\u00f3w i zawod\u00f3w.</p> <p>Liczymy na wsparcie wszystkich, kt\u00f3rym zale\u017cy na kulturze fizycznej i mo\u017cliwo\u015bci aktywnego sp\u0119dzania czasu na \u015bwie\u017cym powietrzu. Uruchomili\u015bmy sta\u0142\u0105 zbi\u00f3rki na zrutka.pl, za\u015b o mo\u017cliwej wi\u0119kszej pomocy chcieliby\u015bmy rozmawia\u0107 z ka\u017cdym z osobna indywidualnie.</p> QR code do zrzutki https://zrzutka.pl/44kzzx"},{"location":"location/","title":"Lokalizacja i dojazd","text":"<p>Aktualnie nie posiadamy jeszcze w\u0142asnego parkingu. Prosimy o korzystanie z og\u00f3lnodost\u0119pnych parking\u00f3w bezp\u0142atnych i docieranie do Smoleckiego Parku \u0141uczniczego przez Park Smolecki pieszo (lub rowerem) za strza\u0142kami.</p> Droga do nas jest tak oznaczona.      <p>Wej\u015bcie G\u0142\u00f3wne do Parku: 51\u00b004'35.3\"N 16\u00b052'57.2\"E (51.076483, 16.882554)</p> <p>Parkingi (odleg\u0142o\u015b\u0107 od Wej\u015bcia G\u0142\u00f3wnego do Parku):</p> <ul> <li>ul. Wierzbowa - 200 metr\u00f3w/3 minuty mapa</li> <li>ul. Ko\u015bcielna (ko\u015bci\u00f3\u0142) - 500 metr\u00f3w/7 minuty mapa</li> <li>P+R przy stacji kolejowej Smolec - 700 metr\u00f3w/10 minut mapa</li> </ul> Parking"},{"location":"project/","title":"Projekt","text":"<p>Zesp\u00f3\u0142 architekt\u00f3w (Joanna Smoczy\u0144ska-Bazan, Wojciech Bazan, Miko\u0142aj Gom\u00f3\u0142ka) w czerwcu 2024 roku rozpocz\u0105\u0142 przygotowywanie szczeg\u00f3\u0142owej koncepcji zagospodarowania obu dzia\u0142ek wraz z koncepcj\u0105 architektoniczn\u0105 rewitalizacji i rozbudowy istniej\u0105cych dawnych budynk\u00f3w folwarcznych. Pierwsze efekty prac prezentuj\u0105 poni\u017csze wizualizacje i rzuty poszczeg\u00f3lnych kondygnacji obu budynk\u00f3w. Koncepcja zak\u0142ada odtworzenie zabudowy folwarcznej w pierwotnych proporcjach przestrzennych z zachowaniem dwuspadowych dach\u00f3w oraz detali architektonicznych, np. fragment\u00f3w kamiennego muru w \u015bcianie budynku przylegaj\u0105cego do dzia\u0142ki 481 (\u015bciana p\u00f3\u0142nocna \u2013 w granicy dzia\u0142ek \u2013 oraz wschodnia), oryginalnego pokrycia dach\u00f3w i wykorzystania oryginalnej ceg\u0142y. Planowane jest pe\u0142ne udost\u0119pnienie budynk\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo poprzez budow\u0119 rampy oraz galerii wzd\u0142u\u017c kondygnacji pierwszego pi\u0119tra i \u0142\u0105cz\u0105cej oba budynki k\u0142adki. Na dzia\u0142ce 481 planowana jest budowa sezonowej wiaty spacerowej w lekkiej konstrukcji, nie zwi\u0105zanej stale z gruntem, kt\u00f3ra dzi\u0119ki systemowi przeszkle\u0144 nawi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie do istniej\u0105cej przed wojn\u0105 w kompleksie parkowo-pa\u0142acowym szklarni. Zak\u0142adamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 urz\u0105dzenia w niej \u201eogrodu zimowego\u201d (ro\u015bliny wra\u017cliwe b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 przechowywane w wiacie w okresie zimowym, a nast\u0119pnie na sezon letni w donicach wywo\u017cone na teren tor\u00f3w \u0142uczniczych) oraz \u201epawilonu zimowego\u201d dla \u0142ucznik\u00f3w (mo\u017cliwo\u015b\u0107 trening\u00f3w przez ca\u0142y rok). Wyposa\u017cenie p\u00f3\u0142nocnej po\u0142aci wiaty w trybun\u0119 z dwoma rz\u0119dami siedze\u0144 na \u0142\u0105cznie 120 miejsc umo\u017cliwi bezpieczne i komfortowe uczestnictwo w wydarzeniach sportowych i rekreacyjnych dla publiczno\u015bci.</p> <p> </p> <p> </p> <p> </p> <p> </p> <p>Poni\u017csza cz\u0119\u015b\u0107 wizualizacji prezentuje aktualny stan s\u0105siaduj\u0105cej zabudowy oraz wizualizacje obiektu z uwzgl\u0119dnieniem pozosta\u0142o\u015bci kompleksu pa\u0142acowo-folwarcznego w Smolcu. Mamy nadziej\u0119, \u017ce zrealizowana koncepcja Smoleckiego Parku \u0141uczniczego przyczyni si\u0119 do podj\u0119cia decyzji o kompleksowej rewitalizacji pozosta\u0142ych obiekt\u00f3w kompleksu (ruin pa\u0142acu, budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Lipowej 2 i 2A, stod\u00f3\u0142 przebudowanych na hale produkcyjne).</p> <p> </p> <p>Widoki z perspektywy guntu.</p> <p></p> <p> </p> <p> </p> <p> </p> <p> </p> <p>Plany rzutu parku w Smolcu z torami \u0142uczniczymi, rzut tor\u00f3w \u0142uczniczych oraz rzuty zabudowy.</p> <p> </p>"},{"location":"tags/","title":"Tags","text":"<p>Following is a list of relevant tags:</p>"},{"location":"tags/#tag:aleja-\u0142ucznik\u00f3w","title":"aleja \u0142ucznik\u00f3w","text":"<ul> <li>            Aleja          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 5          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 6          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 7          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:budowa","title":"budowa","text":"<ul> <li>            Og\u0142oszenia          </li> <li>            Og\u0142oszenia 2          </li> <li>            Og\u0142oszenia 3          </li> <li>            Przygotowania terenu pod zasiew trawy          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 10          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 4          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 5          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 6          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 7          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 8          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 9          </li> <li>            Wie\u015bci z parku part 1          </li> <li>            Wie\u015bci z parku part 2          </li> <li>            Wie\u015bci z parku part 3          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:burmistrz","title":"burmistrz","text":"<ul> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 9          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:drena\u017c","title":"drena\u017c","text":"<ul> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 7          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 8          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 9          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:drzewa","title":"drzewa","text":"<ul> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 5          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 6          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:historia","title":"historia","text":"<ul> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 4          </li> <li>            Wie\u015bci z parku part 1          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:og\u0142oszenia","title":"og\u0142oszenia","text":"<ul> <li>            Og\u0142oszenia          </li> <li>            Og\u0142oszenia 2          </li> <li>            Og\u0142oszenia 3          </li> <li>            Przygotowania terenu pod zasiew trawy          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 10          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:otwarcie","title":"otwarcie","text":"<ul> <li>            Piknik          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:park","title":"park","text":"<ul> <li>            Nowe tory \u0142ucznicze w Smolcu          </li> <li>            Og\u0142oszenia          </li> <li>            Og\u0142oszenia 2          </li> <li>            Og\u0142oszenia 3          </li> <li>            Piknik          </li> <li>            Przygotowania terenu pod zasiew trawy          </li> <li>            Trawa ju\u017c ro\u015bnie w parku          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 10          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 4          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 5          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 6          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 7          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 8          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 9          </li> <li>            Wie\u015bci z parku part 1          </li> <li>            Wie\u015bci z parku part 2          </li> <li>            Wie\u015bci z parku part 3          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:piknik","title":"piknik","text":"<ul> <li>            Piknik          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:pomys\u0142","title":"pomys\u0142","text":"<ul> <li>            Nowe tory \u0142ucznicze w Smolcu          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:przy\u0142acza","title":"przy\u0142acza","text":"<ul> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 7          </li> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 8          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:run-archery","title":"run-archery","text":"<ul> <li>            Wie\u015bci z parku cz\u0119\u015b\u0107 9          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:\u0142ucznicy","title":"\u0142ucznicy","text":"<ul> <li>            \u0141ucznicy          </li> </ul>"},{"location":"blog/","title":"Blog","text":""},{"location":"blog/2023/09/30/nowe-tory-lucznicze-w-smolcu/","title":"Nowe tory \u0142ucznicze w Smolcu","text":"<p>Dzi\u0119ki pracy Przemys\u0142awa Jastrz\u0119bia b\u0119dziemy mogli przenie\u015b\u0107 nasze tory \u0142ucznicze. Wymaga to jednak ogromu zaanga\u017cowania, pracy i czasu aby m\u00f3c ostatecznie rozpocz\u0105\u0107 treningi w nowym miejscu.</p> <p>Cytuj\u0105c prezesa smoleckiego oddzia\u0142u, czeka Nas kilka proces\u00f3w:</p> <p>Przede wszystkim, umowa musi zosta\u0107 podpisana \u2013 w zasadzie nawet dwie umowy: pierwsza bezpo\u015brednio z gmin\u0105 na 7000 m\u00b2 dawnych ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych, druga za\u015b z Zak\u0142adem Gospodarki Mieszkaniowej w K\u0105tach Wroc\u0142awskich na dojazdow\u0105 dzia\u0142k\u0119 o powierzchni 1665 m\u00b2, na kt\u00f3rej obecnie znajduj\u0105 si\u0119 kom\u00f3rki lokatorskie i kurnik. Wed\u0142ug zapewnie\u0144, obie umowy maj\u0105 horyzont czasowy si\u0119gaj\u0105cy ko\u0144ca 2028 roku, co powinno pozwoli\u0107 nam na korzystanie z nowych tor\u00f3w przez co najmniej cztery pe\u0142ne sezony!</p> Omawiane dzia\u0142ki w Smolcu,    \u017ar\u00f3d\u0142o: https://mapy.geoportal.gov.pl <p>Gdy b\u0119dziemy mieli w r\u0119ku podpisane umowy, musimy natychmiast wykupi\u0107 polis\u0119 OC, kt\u00f3ra zabezpieczy nas od wszelkich ryzyk zwi\u0105zanych z u\u017cytkowaniem tego terenu \u2013 zar\u00f3wno na czas aran\u017cacji tor\u00f3w, jak i potem podczas trening\u00f3w czy w przypadku nieuprawnionego wtargni\u0119cia os\u00f3b trzecich. Nast\u0119pnie wsp\u00f3lnie z so\u0142tysem Smolca Centrum odwiedz\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w ul. Lipowej, kt\u00f3rych budynki granicz\u0105 z podw\u00f3rkiem, z kt\u00f3rego docelowo zamierzamy zorganizowa\u0107 wjazd na teren tor\u00f3w. Mieszka\u0144cy od lat u\u017cytkuj\u0105 bezpa\u0144ski teren, kt\u00f3rym teraz zajmiemy si\u0119 my, chcia\u0142bym wi\u0119c w cywilizowany spos\u00f3b si\u0119 z nimi skomunikowa\u0107 i przedstawi\u0107 im nasze plany.</p> <p>Gdy spadn\u0105 li\u015bcie, co z pewno\u015bci\u0105 nast\u0105pi w ci\u0105gu kilku tygodni, zorganizujemy spec-grup\u0119 z kosami spalinowymi, by wst\u0119pnie wykosi\u0107 teren dawnych ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych - jest to konieczne, by wsp\u00f3lnie z pracownikami Wydzia\u0142u Ochrony \u015arodowiska dokona\u0107 wizji lokalnej terenu i okre\u015bli\u0107, kt\u00f3re krzewy mo\u017cemy wyci\u0105\u0107. Bez oczyszczenia terenu przygotowanie polany nie by\u0142oby mo\u017cliwe, wszystko jednak musi si\u0119 odby\u0107 w zgodzie z liter\u0105 prawa. Gdy niezb\u0119dne zgody zostan\u0105 udzielone, przyst\u0105pimy do karczowania - by\u0107 mo\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 prac b\u0119dziemy mogli wykona\u0107 samodzielnie w czynie spo\u0142ecznym cz\u0142onk\u00f3w w kt\u00f3ry\u015b z zimowych weekend\u00f3w. Krzewy trzeba b\u0119dzie powycina\u0107, usun\u0105\u0107 ich korzenie, a nast\u0119pnie zr\u0119bkowa\u0107. Mo\u017cliwe, \u017ce do niekt\u00f3rych prac zwi\u0105zanych z wycink\u0105 b\u0119dziemy musieli jednak wynaj\u0105\u0107 specjalistyczn\u0105 firm\u0119. Gdy teren zostanie w ten spos\u00f3b wst\u0119pnie oczyszczony, zobaczymy jakie jeszcze tajemnice kryj\u0105 dawne ogr\u00f3dki dzia\u0142kowe. Jest niewykluczone, \u017ce znajdziemy jakie\u015b \u015bmieci i gruz, kt\u00f3re trzeba b\u0119dzie pozbiera\u0107 i wywie\u017a\u0107.</p> <p>Nast\u0119pnie, miejmy nadziej\u0119, \u017ce b\u0119dzie to jeszcze ko\u0144c\u00f3wka zimy, na teren b\u0119d\u0105 musia\u0142y wjecha\u0107 maszyny rolnicze (mulczer, glebogryzarka, brony), aby przygotowa\u0107 teren pod wiosenny zasiew trawy. Pewnie mniej wi\u0119cej w tym samym czasie trzeba b\u0119dzie pomy\u015ble\u0107 o ogrodzeniu terenu przysz\u0142ych tor\u00f3w \u0142uczniczych od strony zachodniej, czyli reszty parku (teren od p\u00f3\u0142nocy, wschodu i cz\u0119\u015bciowo po\u0142udnia jest ju\u017c ogrodzony). Mniejsza dzia\u0142ka (ta w zarz\u0105dzie ZGM) podobnie b\u0119dzie wymaga\u0142a uporz\u0105dkowania \u2013 na niej w przysz\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105 miejsca postojowe dla os\u00f3b przyje\u017cd\u017caj\u0105cych na trening samochodami, za\u015b w kom\u00f3rkach zamierzamy urz\u0105dzi\u0107 magazynek sprz\u0119tu (co zapewne wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z cz\u0119\u015bciow\u0105 przek\u0142adk\u0105 dachu ze starych dach\u00f3wek ceramicznych, wstawieniem nowych drzwi, u\u0142o\u017ceniem posadzki...). By\u0107 mo\u017ce uzyskamy zgod\u0119 na ustawienie klubowego kontenera, kt\u00f3ry da nam schronienie przed deszczem i ch\u0142odem.</p> <p>Wracaj\u0105c jednak do tor\u00f3w \u0142uczniczych \u2013 maj powinien by\u0107 najlepszym miesi\u0105cem na wysiew trawy (czeka nas zakup nasion). Po siewie konieczne b\u0119dzie wa\u0142owanie, a potem czekamy na deszcze, zazielenienie si\u0119 naszej klubowej \u0142\u0105ki i... rozpoczniemy koszenie. Tu oczywi\u015bcie pojawia si\u0119 problem, kto i czym b\u0119dzie kosi\u0142. Aktualnie korzystamy z uprzejmo\u015bci moich s\u0105siad\u00f3w z ul. Zielonej, kt\u00f3rzy zgodzili si\u0119 na u\u017cytkowanie traktorka-kosiarki do wykaszania tor\u00f3w przy ul. Zielonej. Traktorek jednak ko\u0144czy ju\u017c sw\u00f3j techniczny \u017cywot (skutkiem tego by\u0142a ostatnia dwumiesi\u0119czna przerwa w koszeniu) i nie b\u0119dzie te\u017c raczej zgody na u\u017cytkowanie takiej wsp\u00f3lnej maszyny poza ul. Zielon\u0105. A wi\u0119c \u2013 zakup traktora-kosiarki albo wsp\u00f3\u0142u\u017cytkowanie maszyny nale\u017c\u0105cej np. do klubu pi\u0142karskiego Sok\u00f3\u0142 Smolec w zamian za mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cytkowania terenu tor\u00f3w do trening\u00f3w pi\u0142karskich w dniach, w kt\u00f3rych nie b\u0119dziemy realizowa\u0107 trening\u00f3w... No i oczywi\u015bcie casting na operatora kosiarki.</p> <p>Gdy teren b\u0119dzie ju\u017c ogrodzony, wykaszany, a trawa wzmocni si\u0119 na tyle, by mo\u017cna by\u0142o na ni\u0105 wej\u015b\u0107 bez ryzyka jej zadeptania i zniszczenia, trzeba b\u0119dzie przyst\u0105pi\u0107 do zabezpieczenia p\u00f3\u0142nocnej granicy dzia\u0142ki. Czeka nas \"budowa wa\u0142u ziemnego\". Poniewa\u017c teren jest pod opiek\u0105 konserwatorsk\u0105 i archeologiczn\u0105, nie jest mo\u017cliwe spi\u0119trzenie klasycznego wa\u0142u ziemnego, co by\u0142oby rozwi\u0105zaniem najprostszym. Najprawdopodobniej b\u0119dziemy musieli \u2013 tak jak si\u0142ami klubowicz\u00f3w cz\u0119\u015bciowo zosta\u0142o to zrobione na torach przy ul. Zielonej \u2013 u\u0142o\u017cy\u0107 \u015bcian\u0119 z work\u00f3w z piaskiem. Oczywi\u015bcie konieczna b\u0119dzie te\u017c konstrukcja (tymczasowa, poniewa\u017c trwa\u0142ych nam stawia\u0107 nie wolno!), kt\u00f3ra t\u0119 \u015bcian\u0119 work\u00f3w podtrzyma. Ponadto zapewne zamontujemy s\u0142upy z lin\u0105 przed \"wa\u0142em ziemnym\", na kt\u00f3rej zawi\u015bnie siatka strza\u0142ochwytu.</p> <p>Co najmniej do czasu obozu letniego b\u0119dziemy trenowa\u0107 na Zielonej. Po obozie idealnie by\u0142oby przeprowadzi\u0107 si\u0119 ju\u017c do parku, ale b\u0119dzie to mo\u017cliwe dopiero wtedy, gdy wszystkie wymienione prace zostan\u0105 wykonane. W\u00f3wczas czeka nas rozbi\u00f3rka aktualnych mat z tor\u00f3w na Zielonej \u2013 formatki p\u0142yty pil\u015bniowej pewnie nie b\u0119d\u0105 si\u0119 ju\u017c w wi\u0119kszo\u015bci nadawa\u0107 do ponownego u\u017cycia. Drewniane skrzynie mat trzeba b\u0119dzie przewie\u017a\u0107, ustawi\u0107 we w\u0142a\u015bciwych miejscach i wype\u0142ni\u0107 nowymi formatkami. Potem jeszcze tylko wytyczenie linii strzela\u0144 i b\u0119dzie mo\u017cna zainaugurowa\u0107 treningi w nowym miejscu... Ufff!</p> <p>Jak widzicie, pracy jest naprawd\u0119 du\u017co. Wymaga to ogromu czasu i zaanga\u017cowania ca\u0142ego zespo\u0142u os\u00f3b, a tak\u017ce niema\u0142ych \u015brodk\u00f3w finansowych. Dzi\u0119ki wsparciu przyjaci\u00f3\u0142 otrzymali\u015bmy zapewnienie zabezpieczenia kwoty 9.000 z\u0142 na prace porz\u0105dkowe w bud\u017cecie so\u0142eckim so\u0142ectwa Smolec Osiedle na rok 2024. Zakup ogrodzenia, piasku i work\u00f3w, strza\u0142ochwytu, formatek z p\u0142yty pil\u015bniowej, prace przy aran\u017cacji magazynku \u2013 na to wszystko b\u0119dziemy musieli wygospodarowa\u0107 \u015brodki w przysz\u0142orocznym bud\u017cecie Oddzia\u0142u i Centrali...</p> <p>Warto jeszcze wspomnie\u0107, \u017ce nasz projekt popieraj\u0105 biegacze ze Smolca, licz\u0105c na to, \u017ce Gmina w ko\u0144cu aktywniej zabierze si\u0119 za wytyczenie \u015bcie\u017cek biegowych w s\u0105siaduj\u0105cym parku. \u015acie\u017cki te pos\u0142u\u017c\u0105 mieszka\u0144com do spacer\u00f3w, biegaczom do biegania, nam za\u015b \u2013 do trening\u00f3w \u0142ucznictwa biegowego (ang. Run-Archery, niem. Bogenlaufen). W ostatnich i w tym newsletterze znale\u017ali\u015bcie ju\u017c sporo informacji o sekcji \u0142ucznictwa biegowego, kt\u00f3ra zainaugurowa\u0142a swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w naszym klubie. Nie ukrywajmy, \u017ce \u0142atwiej nam b\u0119dzie o mi\u0119dzynarodowy sukces w tej dyscyplinie ni\u017c w klasycznym \u0142ucznictwie, a sukcesy nowej sekcji to dla nas wa\u017cny argument w rozmowach z Gmin\u0105 i darczy\u0144cami o wsparciu naszej dzia\u0142alno\u015bci. To tak\u017ce bardzo wa\u017cny element naszej potencjalnie wieloletniej obecno\u015bci w smoleckim parku.</p> <p>W przysz\u0142o\u015bci chcieliby\u015bmy organizowa\u0107 w Smolcu zawody zar\u00f3wno w \u0142ucznictwie biegowym, jak i klasycznym. To oczywi\u015bcie pie\u015b\u0144 przysz\u0142o\u015bci, jednak nie jest niemo\u017cliwe, by ju\u017c w 2025 roku do\u0142\u0105czy\u0107 z naszymi zawodami w \u0142ucznictwie biegowym do Pucharu Czech i Niemiec jako polska cz\u0119\u015b\u0107 tego mi\u0119dzynarodowego cyklu. W tym kontek\u015bcie warto te\u017c wspomnie\u0107 o trenerze \u0141ukaszu \u2013 mieszka\u0144cu Ro\u015bciszowa w G\u00f3rach Sowich, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 w\u0142a\u015bnie treningi z grup\u0105 w Pieszycach. Ta nieformalna zamiejscowa plac\u00f3wka to kolejne miejsce, w kt\u00f3rym wykazujemy si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105, a nowi cz\u0142onkowie oddzia\u0142u (i ca\u0142ego klubu) z Pieszyc dok\u0142adaj\u0105 si\u0119 do klubowego bud\u017cetu i ju\u017c nied\u0142ugo zapewne przyst\u0105pi\u0105 do rywalizacji w zawodach.</p>","tags":["park","pomys\u0142"]},{"location":"blog/2023/10/31/wiesci-z-parku-part-1/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 1)","text":"<p>A zatem \u2013 dokona\u0142o si\u0119!</p> <p>Po trzech latach stara\u0144 UKS Luks wszed\u0142 w posiadanie terenu, kt\u00f3ry ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 sercem dzia\u0142alno\u015bci klubu. Zosta\u0142 on nam u\u017cyczony do ko\u0144ca 2028 roku i jest to dla nas czas pr\u00f3by \u2013 czy podo\u0142amy jego urz\u0105dzeniu? Czy b\u0119dzie dobrze (i bezpiecznie) s\u0142u\u017cy\u0142 nam i mieszka\u0144com Smolca? Czy wyra\u017anie przyczyni si\u0119 do podniesienia naszego poziomu sportowego? Czy wreszcie \u2013 po 5 latach uzyskamy przed\u0142u\u017cenie czasu u\u017cyczenia na kolejne lata?</p> <p>Korzystaj\u0105c z faktu, \u017ce zarz\u0105d klubu podj\u0105\u0142 si\u0119 wydawania klubowego newslettera, postanowi\u0142em na jego \u0142amach dokumentowa\u0107 bie\u017c\u0105ce dzia\u0142ania podejmowane przez nas w smoleckim parku. Dzi\u0119ki temu \u0142atwiej b\u0119dzie nam potem sprawozdawa\u0107 si\u0119 w\u0142adzom gminy, przygotowywa\u0107 wnioski o dofinansowania, a cz\u0142onkowie klubu b\u0119d\u0105 na bie\u017c\u0105co informowani o podejmowanych dzia\u0142aniach. Na pocz\u0105tek wi\u0119c nieco historii, a potem opisz\u0119, co wydarzy\u0142o si\u0119 w ostatnim miesi\u0105cu. Jak zobaczycie \u2013 jest o czym pisa\u0107, zw\u0142aszcza w cz\u0119\u015bci historycznej, bo nic nie powstaje z niczego...</p>","tags":["park","budowa","historia"]},{"location":"blog/2023/10/31/wiesci-z-parku-part-1/#kazda-historia-ma-swoj-poczatek","title":"Ka\u017cda historia ma sw\u00f3j pocz\u0105tek","text":"<p>Gdy w lutym 2020 r. odby\u0142y si\u0119 pierwsze treningi pokazowe w smoleckiej Omedze, obecni na nich trenerzy Kasper i (ju\u017c nie trenuj\u0105cy w klubie) Rafa\u0142 zaledwie od roku rozwijali projekt klubu \u0142uczniczego i poszukiwali terenu, na kt\u00f3rym mo\u017cna by\u0142oby prowadzi\u0107 letnie treningi. By\u0142o kilka pomys\u0142\u00f3w na miejsca we Wroc\u0142awiu i poza nim, treningi odbywa\u0142y si\u0119 w Centrum \u0141ucznictwa Tradycyjnego na Osobowicach oraz w Kotowicach w gminie Siechnice, ale przez ostatnie trzy lata nic konkretnego si\u0119 nie zmaterializowa\u0142o. Klub nadal podejmuje starania o teren we Wroc\u0142awiu, tymczasem niezale\u017cnie od tych dzia\u0142a\u0144 konsekwentnie przygotowywali\u015bmy si\u0119 do przej\u0119cia opieki nad gminnym terenem w Smolcu.</p> <p>Wiosn\u0105 2020 r. rozszala\u0142a si\u0119 pandemia, a klub rozpocz\u0105\u0142 treningi na trawniku przy naszym (cz\u0142onkowie klubu: Basia, Przemek i Witek) domu na ul. Zielonej 1. Niekt\u00f3rzy mog\u0105 jeszcze pami\u0119ta\u0107 z tego okresu poszukiwanie strza\u0142 w lesie, w sadzie, w ogr\u00f3dku warzywnym, czy te\u017c \u2013 podczas deszczu \u2013 przesiadywanie w stercie gruzu pod daszkiem na znajduj\u0105cym si\u0119 w\u00f3wczas w remoncie tarasie. Ju\u017c jesieni\u0105 przenie\u015bli\u015bmy si\u0119 na dzia\u0142k\u0119 naszych s\u0105siad\u00f3w na prawo od wjazdu na ul. Zielon\u0105 (kiedy\u015b powstanie tam dom o numerze 2). Wymaga\u0142o to przygotowania terenu \u2013 zosta\u0142 obsiany koniczyn\u0105 (w pierwotnym za\u0142o\u017ceniu mia\u0142 s\u0142u\u017cy\u0107 wy\u0142\u0105cznie pasiece) i trafi\u0142y na niego sk\u0142adane stojaki do mat oraz klubowe maty piankowe. Nied\u0142ugo po rozpocz\u0119ciu trening\u00f3w, z zaprzyja\u017anionego wroc\u0142awskiego Talentu przywie\u017ali\u015bmy resztki drewna po wycofanych z u\u017cytku stojakach oraz zu\u017cyte formatki z p\u0142yt pil\u015bniowych. Na pocz\u0105tek uda\u0142o si\u0119 zmontowa\u0107 z nich cztery maty, na drzewach rozwiesili\u015bmy lin\u0119 i strza\u0142ochwyt, wynaj\u0119li\u015bmy te\u017c toalet\u0119 przeno\u015bn\u0105 i do ko\u0144ca 2021 r. funkcjonowali\u015bmy z takim sprz\u0119tem. Dodatkowo z klubu Strzelec z Legnicy otrzymali\u015bmy siedem zdekompletowanych lekkich stojak\u00f3w do mat piankowych, kt\u00f3re cz\u0119\u015bciowo wykorzystujemy.</p> <p>Jesieni\u0105 2021 r. w klubie dokona\u0142a si\u0119 ma\u0142a rewolucja. Z zarz\u0105du zosta\u0142 odwo\u0142any Rafa\u0142 \u015awi\u0105tek, po czym zrezygnowa\u0142 z trenowania naszych klubowicz\u00f3w. Do sk\u0142adu zarz\u0105du dokooptowana zosta\u0142a Izabela Piasecka, a Micha\u0142 Ochrombel (z zaprzyja\u017anionego w\u00f3wczas z nami wroc\u0142awskiego UKS 95) pomaga\u0142 w prowadzeniu trening\u00f3w. Zmieniona sytuacja wewn\u0119trzna w klubie umo\u017cliwi\u0142a nam powo\u0142anie rzutem na ta\u015bm\u0119 w grudniu tego roku Oddzia\u0142u UKS Luks Smolec, co w perspektywie czasu mia\u0142o nam umo\u017cliwi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na tereni Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie. Pierwszy kolektywny zarz\u0105d oddzia\u0142u utworzy\u0142y Joanna Dere\u0144-Maciejewska i Barbara Jastrz\u0105b.</p> <p>W roku 2022 dokona\u0142 si\u0119 skok jako\u015bciowy zwi\u0105zany z ukonstytuowaniem si\u0119 oddzia\u0142u klubu \u2013 otrzymali\u015bmy pierwsz\u0105 dotacj\u0119 od Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie, zakupili\u015bmy formatki pil\u015bniowe do o\u015bmiu mat, oszlifowali\u015bmy, pomalowali\u015bmy impregnatem i ponownie zmontowali\u015bmy stojaki do mat pil\u015bniowych. Z \u201etalentowego materia\u0142u\u201d wysz\u0142o ich w sumie jedena\u015bcie \u2013 w czynie spo\u0142ecznym wykonali\u015bmy to ja, trener Kasper i Mi\u0142osz Maciejewski. Tymczasowym ogrodzeniem z dzia\u0142ki le\u015bnej rozdzielili\u015bmy na torach kr\u00f3tki i d\u0142ugi dystans, a jesieni\u0105 rozpocz\u0119li\u015bmy treningi nie tylko w \u015bwietlicy wiejskiej w Smolcu, lecz tak\u017ce w sali gimnastycznej szko\u0142y podstawowej w Jaszkotlu, gdzie w grudniu zorganizowali\u015bmy pierwsze halowe zawody \u0142ucznicze w Gminie K\u0105ty Wroc\u0142awskie.</p> <p>W bie\u017c\u0105cym roku 2023 dokupili\u015bmy formatki pil\u015bniowe do kolejnych czterech mat (niestety, formatki ulegaj\u0105 zu\u017cyciu w oko\u0142o jednej trzeciej swej obj\u0119to\u015bci rocznie) i materia\u0142 na dwa kolejne stojaki do nich. W czynie spo\u0142ecznym oszlifowali i pomalowali je Marta Urban i Mariusz Kazior. Na po\u0142udniowej granicy dzia\u0142ki postawili\u015bmy dwa s\u0142upy betonowe do monta\u017cu lin do strza\u0142ochwytu, dzi\u0119ki czemu uda\u0142o si\u0119 ochroni\u0107 ju\u017c ca\u0142\u0105 lini\u0119 mat. Tomasz P\u0142\u00f3ciennik cz\u0119\u015bciowo zabezpieczy\u0142 j\u0105 dodatkowo workami z piaskiem i trocinami.</p> <p>W obu tych latach byli\u015bmy obecni podczas do\u017cynek gminnych w K\u0105tach Wroc\u0142awskich, organizuj\u0105c atrakcje \u0142ucznicze dla mieszka\u0144c\u00f3w. W ubieg\u0142ym roku dzi\u0119ki temu wydarzeniu do\u0142\u0105czy\u0142 do nas Kamil \u015aciana, obecny cz\u0142onek zarz\u0105du oddzia\u0142u, kt\u00f3ry w tym roku ju\u017c samodzielnie poprowadzi\u0142 \u0142uczniczy event w czasie do\u017cynek. W ubieg\u0142ym roku wsp\u00f3\u0142pracowali\u015bmy z Bankiem Sp\u00f3\u0142dzielczym w K\u0105tach Wroc\u0142awskich przy organizacji halowych zawod\u00f3w \u0142uczniczych, a w tym zorganizowali\u015bmy dwa turnusy \u0142uczniczych letnich p\u00f3\u0142kolonii z dotacji AZS (w Smolcu i Pieszycach, sk\u0105d pochodzi nasz nowy trener \u0141ukasz).</p> <p>Oddzia\u0142 koordynowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c niedawne jesienne starty \u0142ucznictwa biegowego w Mistrzostwach Niemiec i Pucharze Europy w Czechach oraz zajmuje si\u0119 koordynacj\u0105 trening\u00f3w, kt\u00f3re niedawno rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w Pieszycach w powiecie dzier\u017coniowskim. Warto r\u00f3wnie\u017c wspomnie\u0107 o wsparciu, na jakie mogli\u015bmy liczy\u0107 w minionych dw\u00f3ch latach ze strony so\u0142tys\u00f3w \u2013 Smolca-Centrum Edwarda Wi\u015bniewskiego oraz Smolca-Osiedle Piotra Sobki. Dzi\u0119ki nim korzystamy ze \u015bwietlicy wiejskiej w Smolcu, a z funduszu so\u0142eckiego zakupione zosta\u0142y maty piankowe.</p> <p>Przez ca\u0142y ten czas prowadzili\u015bmy rozmowy z Gmin\u0105 o przekazaniu kt\u00f3rej\u015b z gminnych dzia\u0142ek na aran\u017cacj\u0119 tor\u00f3w \u0142uczniczych. Rozwa\u017cany by\u0142 teren boiska treningowego Soko\u0142a przy ul. Ko\u015bcielnej oraz zaro\u015bni\u0119ta niecka dawnej piaskowni przy stacji Mokronos G\u00f3rny, jednak najlepsz\u0105 lokalizacj\u0105 od pocz\u0105tku wydawa\u0142 si\u0119 smolecki park, a zw\u0142aszcza dawne przypa\u0142acowe ogrody (po wojnie ogr\u00f3dki dzia\u0142kowe pracownik\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Produkcji Rolnej w Smolcu przy ul. Lipowej).</p> Smolec na mapie z okresu 1870 - 1945, zaznaczony obszar pa\u0142acu i parku,    \u017ar\u00f3d\u0142o: http://igrek.amzp.pl <p>Nie bez przyczyny zam\u0119czy\u0142em Was nieco powy\u017cszym opisem dzia\u0142a\u0144 z ostatnich trzech lat \u2013 to by\u0142y w\u0142a\u015bnie nasze argumenty do rozm\u00f3w z Gmin\u0105, kt\u00f3rych w ostatnich latach odbyli\u015bmy naprawd\u0119 wiele. Sk\u0142adane regularnie pisma, wykonywane telefony, wizyty w urz\u0119dzie w wydzia\u0142ach i u burmistrza, wizytacja treningu przez wiceburmistrza \u2013 po\u015bwi\u0119cony czas i up\u00f3r si\u0119 op\u0142aci\u0142y. W ko\u0144cu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 przekazania nam w u\u017cytkowanie terenu, kt\u00f3ry pierwotnie jako inwestycyjny przekwalifikowany zosta\u0142 na rekreacyjny i w przysz\u0142o\u015bci sta\u0107 si\u0119 powinien cz\u0119\u015bci\u0105 odrestaurowanego smoleckiego parku przypa\u0142acowego.</p>","tags":["park","budowa","historia"]},{"location":"blog/2023/10/31/wiesci-z-parku-part-1/#umowa-uzyczenia-terenu","title":"Umowa u\u017cyczenia terenu","text":"<p>W dniach 18 i 25 pa\u017adziernika podpisa\u0142em protoko\u0142y zdawczo-odbiorcze do datowanych na pocz\u0105tek miesi\u0105ca um\u00f3w u\u017cyczenia Oddzia\u0142owi Klubu w Smolcu terenu o \u0142\u0105cznej powierzchni 8665 m\u00b2 z przeznaczeniem na realizacj\u0119 obiektu sportowo-rekreacyjnego o nazwie Smolecki Park \u0141uczniczy. 7000 m\u00b2 to cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142ki nr 481 o \u0142\u0105cznej powierzchni 7400 m\u00b2, znajduj\u0105ca si\u0119 w bezpo\u015brednim zarz\u0105dzie gminy, gdzie dawniej funkcjonowa\u0142y ogr\u00f3dki dzia\u0142kowe (trzeba przyzna\u0107, \u017ce jeszcze 10 lat temu teren rzeczywi\u015bcie je przypomina\u0142). Dodatkowe 1665 m\u00b2 to dzia\u0142ka nr 480/4, b\u0119d\u0105ca w zarz\u0105dzie Zak\u0142adu Gospodarki Mieszkaniowej w K\u0105tach Wroc\u0142awskich, kt\u00f3ra umo\u017cliwia dost\u0119p do \u201eogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych\u201d z drogi gminnej. Na niej znajduj\u0105 si\u0119 zdekapitalizowane murowane kom\u00f3rki i r\u00f3\u017cne inne \u201ecuda\u201d, o kt\u00f3rych za chwil\u0119.</p> <p>Niezw\u0142ocznie po podpisaniu um\u00f3w u\u017cyczenia wykupili\u015bmy jako oddzia\u0142 klubu polis\u0119 OC, kt\u00f3ra zabezpieczy nas od ryzyk zwi\u0105zanych z u\u017cytkowaniem tego terenu. Wsp\u00f3lnie z so\u0142tysem Smolca-Centrum odwiedzi\u0142em r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144c\u00f3w przylegaj\u0105cych do naszego terenu dzia\u0142ek. Tym spotkaniom nale\u017cy si\u0119 kilka s\u0142\u00f3w.</p> <p>Du\u017ca dzia\u0142ka (7400 m\u00b2) graniczy od zachodu z pa\u0142acowym parkiem, od po\u0142udnia z mniejsz\u0105 u\u017cyczon\u0105 nam dzia\u0142k\u0105, za\u015b od p\u00f3\u0142nocy i wschodu z terenami nale\u017c\u0105cymi do rodziny prowadz\u0105cej du\u017cy biznes ogrodniczy w Smolcu. Od lat maj\u0105 problem z dzikami, kt\u00f3re upatrzy\u0142y sobie nasz\u0105 dzia\u0142k\u0119 nr 481 na swoje legowisko, s\u0105 wi\u0119c zainteresowani wsp\u00f3\u0142prac\u0105 przy uporz\u0105dkowaniu tego terenu i przegonieniem st\u0105d dzik\u00f3w. Pani Renata, u\u017cytkowniczka ostatniego funkcjonuj\u0105cego jeszcze ogr\u00f3dka dzia\u0142kowego (nieprzekazanych nam 400 m\u00b2 z dzia\u0142ki nr 481) oraz jednej z kom\u00f3rek na dzia\u0142ce nr 480/4, r\u00f3wnie\u017c od lat walczy z dzikami i cieszy si\u0119, \u017ce jest szansa zniech\u0119ci\u0107 je do wypasu na jej podw\u00f3rku.</p> Du\u017ca dzia\u0142ka  w dniu przekazania strona wschodnia,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Du\u017ca dzia\u0142ka  w dniu przekazania strona wschodnia,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Ogr\u00f3dek Pani Renaty,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Do dzia\u0142ek mo\u017cna dojecha\u0107 z ul. Lipowej, przy p\u0119tli autobusowej, wje\u017cd\u017caj\u0105c w boczn\u0105, dziuraw\u0105 drog\u0119 i przeje\u017cd\u017caj\u0105c pomi\u0119dzy komunalnym domem przy ul. Lipowej 2 a prywatn\u0105 hal\u0105 produkcyjn\u0105. Spo\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w siedmiu mieszka\u0144 w gminnym budynku rozmawia\u0142em z pani\u0105 Agat\u0105. Mia\u0142a pretensje do Gminy, \u017ce nie chce zaj\u0105\u0107 si\u0119 drog\u0105 dojazdow\u0105, oraz wyrazi\u0142a swoje obawy, \u017ce urz\u0105dzimy im \u201eautostrad\u0119 po dziurach\u201d pod oknami. Po chwili rozmowy doszli\u015bmy wsp\u00f3lnie do wniosku, \u017ce nasze dzia\u0142ania mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do poprawy ich dojazdu. Zwr\u00f3ci\u0142a jednak uwag\u0119, \u017ce do tej pory mieli spok\u00f3j, a teraz pewnie si\u0119 to zmieni.</p> Droga dojadowa miedzy domem przy ul. Lipowej 2 a prywatn\u0105 hal\u0105 produkcyjn\u0105,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Pan Wies\u0142aw, kt\u00f3ry kiedy\u015b mieszka\u0142 w tym budynku ze swoimi rodzicami, a potem zaanektowa\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 drugiej z kom\u00f3rek oraz po\u0142udniowo-zachodni naro\u017cnik dzia\u0142ki 480/4, stwierdzi\u0142, \u017ce w ogr\u00f3dku i kurniku, kt\u00f3rymi si\u0119 zajmuje, \u201ekiedy\u015b to by\u0142y t\u0142umy znajomych i dzieciak\u00f3w, a teraz to ju\u017c tylko on sam\u201d. A same kury doczeka\u0142y si\u0119 uznanie na Yourube na kanale Ignacy z Japonii - Japo\u0144czyk zwiedza Smolec</p> Ma\u0142a dzia\u0142ka, po lewej kurnik, na wprost dom przy ul Lipiwej 2A,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>A wi\u0119c na naszym terenie nie b\u0119dziemy sami. Musimy od pocz\u0105tku u\u0142o\u017cy\u0107 sobie tak koegzystencj\u0119 z s\u0105siadami, by nie nadepn\u0105\u0107 komu\u015b na odcisk i nie wywo\u0142a\u0107 jakiej\u015b ma\u0142ej wojenki. O wszelkich podejmowanych pracach b\u0119d\u0119 informowa\u0142 s\u0105siad\u00f3w, licz\u0119 te\u017c na to, \u017ce oni b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 i poinformuj\u0105 nas, gdy co\u015b niepokoj\u0105cego zadzieje si\u0119 na naszym terenie. Tak jak obecnie niezmiennie uczulam naszych klubowicz\u00f3w, by na ul. Zielonej parkowali tak, by nie zdenerwowa\u0107 moich s\u0105siad\u00f3w, na podobn\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 w zachowaniu si\u0119 licz\u0119 na ul. Lipowej. Ko\u0144cz\u0105c ju\u017c pierwszy odcinek \u201eWie\u015bci z parku\u201d poinformuj\u0119 Was jeszcze o dzia\u0142aniach z ostatnich dni. Teren obu dzia\u0142ek wymaga odchwaszczenia, wycinki samosiejek i wywozu \u015bmieci. Fakt rozpocz\u0119cia takich prac zg\u0142osi\u0142em oficjalnym pismem do Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie. Odby\u0142em r\u00f3wnie\u017c spotkanie z w\u0142a\u015bcicielem jednej z firm \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi ziemne. Obejrza\u0142 gruzowisko na dzia\u0142ce 480/4 i oceni\u0142, i\u017c wymaga dw\u00f3ch dni pracy spychaczem na g\u0105sienicach, by rozr\u00f3wna\u0107 teren i przygotowa\u0107 go do utwardzenia pod parking. Szykujemy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rozpocz\u0119cia odchwaszczania, o czym mam nadziej\u0119 napisa\u0107 Wam ju\u017c w kolejnym odcinku cyklu.</p> <p>A wi\u0119c na naszym terenie nie b\u0119dziemy sami. Musimy od pocz\u0105tku u\u0142o\u017cy\u0107 sobie wsp\u00f3\u0142istnienie z s\u0105siadami, aby nie nadepn\u0105\u0107 nikomu na odcisk i nie wywo\u0142a\u0107 niepotrzebnych konflikt\u00f3w. O wszelkich podejmowanych pracach b\u0119d\u0119 informowa\u0142 s\u0105siad\u00f3w, licz\u0105c na to, \u017ce oni b\u0119d\u0105 czujni i poinformuj\u0105 nas, gdy co\u015b niepokoj\u0105cego zadzieje si\u0119 na naszym terenie. Tak jak obecnie uczulam naszych klubowicz\u00f3w, aby na ul. Zielonej parkowali tak, aby nie denerwowa\u0107 moich s\u0105siad\u00f3w, na podobn\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 w zachowaniu si\u0119 licz\u0119 na ul. Lipowej.</p> <p>Ko\u0144cz\u0105c ju\u017c pierwszy odcinek \u201eWie\u015bci z parku\u201d, poinformuj\u0119 Was jeszcze o dzia\u0142aniach z ostatnich dni. Teren obu dzia\u0142ek wymaga odchwaszczenia, wycinki samosiejek i wywozu \u015bmieci. Fakt rozpocz\u0119cia takich prac zg\u0142osi\u0142em oficjalnym pismem do Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie. Odby\u0142em r\u00f3wnie\u017c spotkanie z w\u0142a\u015bcicielem jednej z firm \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi ziemne. Obejrza\u0142 gruzowisko na dzia\u0142ce 480/4 i oceni\u0142, i\u017c wymaga dw\u00f3ch dni pracy spychaczem na g\u0105sienicach, by rozr\u00f3wna\u0107 teren i przygotowa\u0107 go do utwardzenia pod parking. Szykujemy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rozpocz\u0119cia odchwaszczania, o czym mam nadziej\u0119 napisa\u0107 Wam ju\u017c w kolejnym odcinku cyklu.</p> Du\u017ca dzia\u0142ka w dniu przekazania,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Du\u017ca dzia\u0142ka w dniu przekazania,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Du\u017ca dzia\u0142ka w dniu przekazania,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Du\u017ca dzia\u0142ka w dniu przekazania,    \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park","budowa","historia"]},{"location":"blog/2023/11/30/wiesci-z-parku-part-2/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 2)","text":"<p>Od ostatnich wie\u015bci z parku min\u0119\u0142o ledwie kilka tygodni, a w tym czasie wydarzy\u0142o si\u0119 kilka istotnych rzeczy. Przede wszystkim pojawili\u015bmy si\u0119 na mapach OpenStreetMap, gdzie Smolecki Park \u0141uczniczy (w budowie) jest ju\u017c zaznaczony. Bardzo nas to cieszy i zobowi\u0105zuje do szybkiego usuni\u0119cia dopisku w budowie, zgodnie z za\u0142o\u017conym harmonogramem. Przy okazji \u2013 je\u015bli kto\u015b wie, jak poprawi\u0107 liter\u00f3wk\u0119 w s\u0142owie \u201ePark\u201d, prosimy o pomoc.</p> Open Street Map,  \u017ar\u00f3d\u0142o: https://www.openstreetmap.org/way/1215314615#map=19/51.07632/16.88603 <p>8 listopada odbyli\u015bmy spotkanie z Burmistrzem K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, panem Julianem \u017bygad\u0142\u0105, w towarzystwie Oli \u2013 naszej smoleckiej srebrnej medalistki Pucharu Europy Run-Archery. Opr\u00f3cz kurtuazyjnych rozm\u00f3w, zdj\u0119\u0107 i wymiany u\u015bmiech\u00f3w, spotkanie mia\u0142o charakter roboczy i dotyczy\u0142o spraw zwi\u0105zanych z parkiem. Burmistrz wyrazi\u0142 zadowolenie, \u017ce zako\u0144czyli\u015bmy wszystkie formalno\u015bci zwi\u0105zane z przekazaniem terenu i zapozna\u0142 si\u0119 z naszymi oczekiwaniami dotycz\u0105cymi wsparcia ze strony gminy. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce \u2013 jak co roku \u2013 gminny bud\u017cet jest bardzo napi\u0119ty, co oznacza, \u017ce trudno b\u0119dzie uzyska\u0107 wi\u0119ksz\u0105 pomoc w przysz\u0142ym roku bud\u017cetowym.</p> Spotkanie z Burmistrzem K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, \u017ar\u00f3d\u0142o: https://facebook.com/uksluks <p>W spotkaniu uczestniczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c kierownik Wydzia\u0142u Dr\u00f3g, dzi\u0119ki czemu mogli\u015bmy przedstawi\u0107 nasze oczekiwania dotycz\u0105ce dostarczenia do parku t\u0142ucznia na utwardzenie wjazdu i parkingu. Czy to si\u0119 uda? Zobaczymy...</p> <p>W po\u0142owie listopada, po \u0142agodnej jesieni, w parku zacz\u0119\u0142y spada\u0107 li\u015bcie z drzew. Nasza \u201ed\u017cungla\u201d si\u0119 przerzedzi\u0142a, a na dzia\u0142ce (dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci k\u0105teckiego ZGM-u) pojawi\u0142a si\u0119 grupa specjalist\u00f3w z kosami spalinowymi. Panowie wykosili wjazd na teren dawnych ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych, co pozwoli\u0142o nam zobaczy\u0107, ile \u015bmieci i gruzu b\u0119dziemy musieli pozbiera\u0107 i wywie\u017a\u0107.</p> Stan prac pod koniec listopada 2023,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Stan prac pod koniec listopada 2023,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Nast\u0119pnie, wraz z zaprzyja\u017anionym le\u015bniczym z Le\u015bnictwa K\u0105ty Wroc\u0142awskie, przeprowadzili\u015bmy wizj\u0119 lokaln\u0105 drzewostanu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce na naszych dzia\u0142kach ro\u015bnie ponad 50 drzew o obwodzie powy\u017cej 50 cm (mierzonego na wysoko\u015bci 5 cm od gruntu), kt\u00f3re nie s\u0105 drzewami owocowymi \u2013 g\u0142\u00f3wnie d\u0119by, jesiony i wi\u0105zy. Drzewa takie wymagaj\u0105 uzyskania zgody na wycink\u0119. Na szcz\u0119\u015bcie wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ro\u015bnie wzd\u0142u\u017c granic, wi\u0119c nie zale\u017cy nam na ich usuwaniu, poniewa\u017c potrzebujemy przestronnej polany na \u015brodku dzia\u0142ki. Wzd\u0142u\u017c granic chcemy raczej by\u0107 os\u0142oni\u0119ci od s\u0105siad\u00f3w. Kilka drzew mo\u017ce jednak kolidowa\u0107 z planami zagospodarowania tor\u00f3w \u0142uczniczych, dlatego pewnie wyst\u0105pimy o zgod\u0119 na ich usuni\u0119cie w odpowiednim czasie.</p> <p>Na razie musimy usun\u0105\u0107 samosiejki, na kt\u00f3re nie jest wymagana zgoda. Specjalnie oznaczyli\u015bmy 24 drzewa, aby przez pomy\u0142k\u0119 ich nie wyci\u0105\u0107 bez stosownego zezwolenia. Pozosta\u0142e grubsze drzewa rosn\u0105 w dw\u00f3ch rz\u0119dach na p\u00f3\u0142nocnej granicy dzia\u0142ki \u2013 pierwszy wzd\u0142u\u017c ogrodzenia, a drugi w odleg\u0142o\u015bci oko\u0142o 12 metr\u00f3w od niego. Drugi rz\u0105d mo\u017ce pos\u0142u\u017cy\u0107 do umocowania liny strza\u0142ochwytu, a mi\u0119dzy oboma rz\u0119dami powstanie \u015bciana z work\u00f3w z piaskiem, dodatkowo zabezpieczaj\u0105ca s\u0105siad\u00f3w przed strza\u0142ami chybiaj\u0105cymi celu.</p> Stan prac pod koniec listopada 2023,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Stan prac pod koniec listopada 2023,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Stan prac pod koniec listopada 2023,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Stan prac pod koniec listopada 2023,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park","budowa"]},{"location":"blog/2023/12/31/wiesci-z-parku-part-3/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 3)","text":"<p>Sezon halowy w pe\u0142ni, a w parku wci\u0105\u017c du\u017co si\u0119 dzieje... Przez kilka najbli\u017cszych numer\u00f3w klubowego newslettera oraz Wie\u015bci z parku zamierzam w\u0142a\u015bnie tak zaczyna\u0107 nasze odcinki!</p>","tags":["park","budowa"]},{"location":"blog/2023/12/31/wiesci-z-parku-part-3/#prace-porzadkowe","title":"Prace porz\u0105dkowe","text":"<p>Prace w parku w grudniu rozpocz\u0119li\u015bmy od rozebrania cz\u0119\u015bci tymczasowego ogrodzenia, kt\u00f3re mieszka\u0144cy z ul. Lipowej postawili wok\u00f3\u0142 podw\u00f3rka. Zast\u0105pili\u015bmy je r\u00f3wnie tymczasow\u0105, ale bardziej funkcjonaln\u0105 dwuskrzyd\u0142ow\u0105 bram\u0105. By\u0142 to wst\u0119p do dalszych prac, kt\u00f3re opisuj\u0119 poni\u017cej. Nowe ogrodzenie nadal skutecznie powstrzymuje dziki przed wchodzeniem na podw\u00f3rko.</p> Nowa brama dwuskrzyd\u0142owa,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Od po\u0142owy miesi\u0105ca prace znacz\u0105co przyspieszy\u0142y. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci k\u0105teckich ZGM i ZGK, na dzia\u0142ce pojawi\u0142 si\u0119 najwi\u0119kszy dost\u0119pny kontener na \u015bmieci. W zorganizowanej akcji spo\u0142ecznej wzi\u0119li udzia\u0142 cz\u0142onkowie zarz\u0105du \u2013 trenerzy \u0141ukasz i Kasper, Agnieszka, ja (Przemek) oraz zaprzyja\u017aniony z klubem Micha\u0142. W ci\u0105gu kilku godzin uda\u0142o nam si\u0119 wype\u0142ni\u0107 kontener po brzegi. By\u0142o tam wszystko \u2013 \u015bmieci po remontach, stare zabawki, talerze, tapczany\u2026 \u015amia\u0142kowie wrzucili nawet sedes z zawarto\u015bci\u0105!</p> Kontener, ten najwi\u0119kszy z najwi\u0119kszych \ud83d\ude09,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Agnieszka i \"K\u0142apouchy\",   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Nast\u0119pnie na dwa dni dzia\u0142k\u0119 opanowali pilarze z firmy Alpin-Drzew. Zaj\u0119li si\u0119 usuwaniem samosiejek z dzia\u0142ki wjazdowej oraz z cz\u0119\u015bci przysz\u0142ych tor\u00f3w, kt\u00f3re by\u0142y zasypane gruzem, w wi\u0119kszo\u015bci przywiezionym z zewn\u0105trz. Dzi\u0119ki ich pracy ods\u0142oni\u0142a si\u0119 w ko\u0144cu panorama od strony wjazdu na przysz\u0142e tory \u0142ucznicze, obecnie gruzowisko.</p> <p>Podczas pracy pilarzy, wsp\u00f3lnie z Micha\u0142em i jego m\u0142odszym bratem, usuwali\u015bmy ga\u0142\u0119zie na jedn\u0105 stert\u0119 (planujemy je wkr\u00f3tce zr\u0119bkowa\u0107) oraz wyj\u0105tkowo agresywne kolczaste je\u017cyny, kt\u00f3re mia\u0142y nawet do 10 metr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci!</p> <p>Na przygotowany teren ZGM przys\u0142a\u0142 nam na trzy dni kopark\u0119. Zacz\u0119\u0142a ona prace od wst\u0119pnych porz\u0105dk\u00f3w na dzia\u0142ce wjazdowej, kt\u00f3ra w przysz\u0142o\u015bci ma pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 parkingu dla uczestnik\u00f3w trening\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pod placem znajduje si\u0119 stara poniemiecka kanalizacja burzowa, nie zaznaczona na aktualnych mapach. Dzi\u0119ki czujno\u015bci pana Wies\u0142awa (w\u0142a\u015bciciela kurnika, kt\u00f3ry cz\u0119\u015bciowo obejmuje nasz\u0105 dzia\u0142k\u0119), uda\u0142o si\u0119 nie uszkodzi\u0107 komory kanalizacyjnej. Zabezpieczyli\u015bmy w\u0142azy, gdzie w przysz\u0142o\u015bci mo\u017ce powsta\u0107 naturalny odp\u0142yw z placu.</p> Koparka w akcji,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Tutaj b\u0119dzie parking,   \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Gruz rozsypany na dzia\u0142ce zosta\u0142 zebrany w jednym miejscu przy wje\u017adzie i przysypany t\u0142uczniem, tworz\u0105c zacz\u0105tek przysz\u0142ego parkingu. Przy poprawie wjazdu na dzia\u0142k\u0119 zasypali\u015bmy te\u017c t\u0142uczniem wi\u0119ksze dziury na uliczce dojazdowej od strony ul. Lipowej. Chcemy \u017cy\u0107 w zgodzie z mieszka\u0144cami, kt\u00f3rzy maj\u0105 s\u0142uszne pretensje do gminy za brak zainteresowania dojazdem do ich dom\u00f3w, oraz obawy, \u017ce nasza obecno\u015b\u0107 jeszcze pogorszy jej stan. Mam nadziej\u0119, \u017ce ten drobny gest ociepli nasze stosunki z mieszka\u0144cami.</p> <p>Na finiszu prac w terenie, wsp\u00f3lnie z trenerem Kasprem, dokonali\u015bmy wst\u0119pnych pomiar\u00f3w tor\u00f3w i stwierdzili\u015bmy, \u017ce przy sprzyjaj\u0105cych warunkach uda nam si\u0119 zrealizowa\u0107 koncepcj\u0119 pe\u0142nowymiarowego obiektu, na kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna strzela\u0107 na odleg\u0142o\u015b\u0107 90 metr\u00f3w! Na pewno b\u0119dzie mo\u017cna strzela\u0107 na 70 metr\u00f3w bez problemu. Mo\u017cliwe, \u017ce na szeroko\u015bci dzia\u0142ki uda si\u0119 umie\u015bci\u0107 nawet 40 mat \u0142uczniczych, cho\u0107 bardziej realistycznie b\u0119dzie to 36-38, co i tak daje nam ponad trzykrotny wzrost mo\u017cliwo\u015bci w por\u00f3wnaniu do tymczasowych tor\u00f3w na ul. Zielonej w Smolcu.</p>","tags":["park","budowa"]},{"location":"blog/2023/12/31/wiesci-z-parku-part-3/#dziaania-woko-torow","title":"Dzia\u0142ania wok\u00f3\u0142 tor\u00f3w","text":"<p>Na powy\u017cszych dzia\u0142aniach terenowych zako\u0144czyli\u015bmy grudzie\u0144, co nie oznacza, \u017ce nic wi\u0119cej si\u0119 nie dzia\u0142o wok\u00f3\u0142 tor\u00f3w. Uda\u0142em si\u0119 do Powiatowego Zak\u0142adu Katastralnego, sk\u0105d pobra\u0142em wypis z ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w oraz map\u0119 do cel\u00f3w opiniodawczych dla obu naszych dzia\u0142ek. Dokumenty te b\u0119d\u0105 niezb\u0119dne do stworzenia koncepcji zagospodarowania ca\u0142ego terenu oraz do r\u00f3\u017cnych uzgodnie\u0144, kt\u00f3re czekaj\u0105 nas w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci. Ju\u017c w grudniu przyda\u0142y si\u0119 jako wa\u017cne za\u0142\u0105czniki do sk\u0142adanych pism.</p> <p>Podczas niedawnych wybor\u00f3w so\u0142eckich w Smolcu burmistrz pochwali\u0142 si\u0119, \u017ce gmina rozpoczyna rewitalizacj\u0119 parku. Niestety projekt rewitalizacji zosta\u0142 przygotowany bez konsultacji z mieszka\u0144cami, a przede wszystkim bez uwzgl\u0119dnienia naszych uwag. Po z\u0142o\u017ceniu pro\u015bby o wgl\u0105d do projektu, udost\u0119pniono nam go i okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pomi\u0119dzy naszymi dzia\u0142kami a reszt\u0105 parku zaplanowano ci\u0105g\u0142e ogrodzenie z siatki o wysoko\u015bci 150 cm. Z jednej strony to dobrze, bo nie musimy ponosi\u0107 koszt\u00f3w grodzenia oko\u0142o 100-metrowej granicy. Z drugiej jednak strony, \u017ale, bo na ca\u0142ym tym odcinku nie przewidziano \u017cadnego przej\u015bcia!</p> <p>Dzi\u0119ki sprawnej akcji uda\u0142o si\u0119 zmobilizowa\u0107 lokalne si\u0142y spo\u0142eczne. Pod przygotowanym obszernym pismem do gminy, poza nami, podpisali si\u0119 tak\u017ce dwaj radni gminni ze Smolca (Piotr Sobko, ju\u017c by\u0142y so\u0142tys Osiedla, oraz Sebastian Kotlarz), Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Smolca oraz trzej obecni smoleccy so\u0142tysi, a w\u0142a\u015bciwie so\u0142tyski, bo m\u0119ska obsada z poprzedniej kadencji zmieni\u0142a si\u0119 na \u017ce\u0144sk\u0105. Zmiana projektu rewitalizacji jest dla nas bardzo istotna, zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie organizacji trening\u00f3w i \u2013 w przysz\u0142o\u015bci \u2013 zawod\u00f3w run-archery. Poniewa\u017c teren ma r\u00f3wnie\u017c s\u0142u\u017cy\u0107 mieszka\u0144com, komunikacja mi\u0119dzy torami \u0142uczniczymi (jako terenem rekreacyjnym dost\u0119pnym dla so\u0142ectw) a parkiem jest bardzo wa\u017cna. Miejmy nadziej\u0119, \u017ce mobilizacja spo\u0142eczna nie p\u00f3jdzie na marne i gmina uwzgl\u0119dni nasz\u0105 pro\u015bb\u0119.</p> <p>Bezpo\u015brednio przed \u015bwi\u0119tami z\u0142o\u017cy\u0142em do Wydzia\u0142u Geodezji w gminie wniosek o nadanie numeru porz\u0105dkowego dla wi\u0119kszego budynku na dzia\u0142ce wjazdowej. Numer ten \u2013 nie wiemy jeszcze, jaki b\u0119dzie \u2013 stanie si\u0119 naszym adresem, co jest bardzo wa\u017cne przy organizacji przysz\u0142ych trening\u00f3w i zawod\u00f3w. Mo\u017ce pod nim b\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0107 siedziba Oddzia\u0142u, kt\u00f3ry aktualnie korzysta z mojego prywatnego adresu?</p>","tags":["park","budowa"]},{"location":"blog/2023/12/31/wiesci-z-parku-part-3/#historia-paacu-w-smolcu","title":"Historia pa\u0142acu w Smolcu","text":"<p>W przeddzie\u0144 Wigilii na dzia\u0142k\u0119 odwiedzi\u0142 wspomniany ju\u017c Sebastian Kotlarz \u2013 radny, historyk i zaanga\u017cowany mieszkaniec Smolca. Jako jedyny utrzymuje kontakt z ostatnimi w\u0142a\u015bcicielami smoleckiego pa\u0142acu \u2013 rodzin\u0105 von Wallenberg-Pachaly. Poprosi\u0142em go o udost\u0119pnienie materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re uda\u0142o mu si\u0119 uzyska\u0107 od tej rodziny. Niestety, aktualnie poza lotniczym przedwojennym zdj\u0119ciem nie ma \u017cadnych innych, na kt\u00f3rych wida\u0107 by\u0142y nasze budynki. Zadeklarowa\u0142 si\u0119 jednak poprosi\u0107 rodzin\u0119 o ponowne przeszukanie ich archiw\u00f3w. Takie materia\u0142y mog\u0142yby by\u0107 dla nas cenn\u0105 wskaz\u00f3wk\u0105 do odtworzenia tych historycznych budynk\u00f3w. Szanse s\u0105 niewielkie, poniewa\u017c ich charakter gospodarczy raczej nie zach\u0119ca\u0142 niemieckiej szlachty do fotografowania si\u0119 na ich tle...</p> <p>Podczas spotkania narodzi\u0142a si\u0119 jednak koncepcja, aby przy uroczystym otwarciu tor\u00f3w \u0142uczniczych (planowanym na jesie\u0144 2024 roku) nada\u0107 imi\u0119 zas\u0142u\u017conego seniora rodu \u2013 Carla Gideona Gotthardta von Wallenberg-Pachaly, wsp\u00f3\u0142fundatora smoleckiego ko\u015bcio\u0142a i szko\u0142y.</p> Carl Gideona Gotthardta von Wallenberg-Pachaly, \u017ar\u00f3d\u0142o: https://archiwum.survival.art.pl/en/portret-wallenbergow/ <p>Do tego pomys\u0142u gor\u0105co Was zach\u0119cam, a stosown\u0105 uchwa\u0142\u0119 musia\u0142aby podj\u0105\u0107 Rada Miejska K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, poniewa\u017c korzystamy z gminnego terenu. Mo\u017cemy za\u0142o\u017cy\u0107, \u017ce dzi\u0119ki pomocy pana Kotlarza by\u0142aby to formalno\u015b\u0107. S\u0105dz\u0119, \u017ce taki patron umi\u0119dzynarodowi\u0142by nasze zamierzenie i otworzy\u0142 szerokie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania \u015brodk\u00f3w, na przyk\u0142ad z Fundacji Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-Niemieckiej. Dzi\u0119ki dobrym kontaktom z niemieckimi run-archerystami mo\u017cemy planowa\u0107 wiele wsp\u00f3lnych projekt\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 nam rozwija\u0107 nasz obiekt sportowy. B\u0119d\u0119 Was informowa\u0142 o post\u0119pach we wsp\u00f3\u0142pracy z panem radnym i poprosz\u0119 go o przedstawienie postaci potencjalnego patrona w jednym z najbli\u017cszych newsletter\u00f3w.</p>","tags":["park","budowa"]},{"location":"blog/2024/01/31/wiesci-z-parku-part-4/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 4)","text":"<p>Sezon halowy w pe\u0142ni, a w parku wci\u0105\u017c co\u015b si\u0119 dzieje...</p> <p>Pan Sebastian Kotlarz przygotowa\u0142 do tego numeru naszego wpisu obszerne informacje o najwybitniejszym przedstawicielu ostatniego ze szlacheckich rod\u00f3w, w kt\u00f3rych posiadaniu by\u0142 Smolecki Zamek. Przedstawi\u0119 zatem pokr\u00f3tce, co wydarzy\u0142o si\u0119 w styczniu, a na naszych \u0142amach rozgo\u015bci si\u0119 ju\u017c Carl Gideon Gotthardt von Wallenberg-Pachaly (powoli uczcie si\u0119 tych imion i nazwisk...).</p> Zima w parku.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park","budowa","historia"]},{"location":"blog/2024/01/31/wiesci-z-parku-part-4/#prace-w-parku","title":"Prace w parku","text":"<p>Przede wszystkim najwa\u017cniejsz\u0105 informacj\u0105 stycznia jest fakt, \u017ce Smolecki Park \u0141uczniczy ma ju\u017c sw\u00f3j adres \u2013 ul. Lipowa 2B. \"B\" jak barebow, bloczkowy \u0142uk, button, b\u0142ysk w oku \u0142ucznika... Dla \u015bcis\u0142o\u015bci adres dotyczy jednej z naszych kom\u00f3rek, kt\u00f3ra ma potencja\u0142, by sta\u0107 si\u0119 budynkiem biurowym z salk\u0105 integracyjn\u0105 i sanitariatami. Do tego jest oczywi\u015bcie jeszcze bardzo, bardzo daleko, ale lepiej informowa\u0107, \u017ce treningi odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Smolcu przy ul. Lipowej 2B, ni\u017c na dzia\u0142ce nr 481 lub np. tak: \"za przystankiem wchodzisz w podw\u00f3rko pomi\u0119dzy odrapany budynek z adresem ul. Lipowa 2 a wielk\u0105 szar\u0105 hal\u0119 produkcyjn\u0105...\" Sprawnie uda\u0142o nam si\u0119 uzyska\u0107 warunki na wykonanie przy\u0142\u0105cza wodno-kanalizacyjnego do naszego budynku. K\u0105tecki ZGK wykona r\u00f3wnie\u017c hydrant, kt\u00f3ry z pewno\u015bci\u0105 nam si\u0119 przyda w przysz\u0142o\u015bci na wypadek organizacji du\u017cych zawod\u00f3w i imprez.</p> <p>Po konsultacjach w Wydziale Ochrony \u015arodowiska dokona\u0142em dok\u0142adnych pomiar\u00f3w drzew. Dzi\u0119ki temu powsta\u0142a szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja drzewostanu na naszej dzia\u0142ce. Na nasz teren zawita\u0142 r\u00f3wnie\u017c geodeta, kt\u00f3ry dok\u0142adnie oznaczy\u0142 przebieg granic obu dzia\u0142ek i wyznaczy\u0142 zarysy budynk\u00f3w (to nie \u017cart! \u2013 poniewa\u017c oba s\u0105 w stanie znacznego rozk\u0142adu, musimy wiedzie\u0107, jaka ich cz\u0119\u015b\u0107 mo\u017ce podlega\u0107 odtworzeniu). Dzi\u0119ki jego pracy uda\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ustali\u0107, w jakich odleg\u0142o\u015bciach od granic umiejscowione s\u0105 drzewa i kt\u00f3re z nich koliduj\u0105 z planem zagospodarowania dzia\u0142ki. Przy okazji okaza\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce przebieg g\u0142\u00f3wnego kolektora sanitarnego jest inny w rzeczywisto\u015bci ni\u017c na oficjalnych mapach geodezyjnych. T\u0119 niezgodno\u015b\u0107 wyprostujemy po wykonaniu przy\u0142\u0105czy wodno-kanalizacyjnych.</p> <p>W styczniu powo\u0142ali\u015bmy nasz PARKOWY DREAM-TEAM, z\u0142o\u017cony z mojego przyjaciela Krzy\u015bka (in\u017cyniera, \"z\u0142otej r\u0105czki\", \"\u017cadnej pracy si\u0119 nie boi\") i wspominanego ju\u017c wcze\u015bniej, dobrze Wam znanego Micha\u0142a, kt\u00f3ry od stycznia jest trzecim trenerem w klubie. Nie byliby\u015bmy w stanie poradzi\u0107 sobie z tak du\u017cym terenem wy\u0142\u0105cznie okazjonalnymi czynami spo\u0142ecznymi. Krzysiek i Micha\u0142 przyje\u017cd\u017cali w styczniu do parku na regularne 6-8 godzin dziennie, 3-4 razy w tygodniu. Prace rozpocz\u0119li od dalszego usuwania wyj\u0105tkowo agresywnych kolczastych je\u017cyn i krzew\u00f3w dzikiej r\u00f3\u017cy, kt\u00f3rych skupiska by\u0142y rozsiane po ca\u0142ej dzia\u0142ce.</p> <p>Dzi\u0119ki ich pracy oraz przebrni\u0119ciu przez biurokratyczne schody zwi\u0105zane z uruchomieniem funduszu so\u0142eckiego, ponownie odwiedzili nas pilarze z firmy Alpin-Drzew, kt\u00f3rzy doko\u0144czyli wycink\u0119 krzew\u00f3w i samosiejek. Po opuszczeniu dzia\u0142ki przez pilarzy, zostali\u015bmy z ogromn\u0105 stert\u0105 ga\u0142\u0119zi, kt\u00f3re nasz DREAM-TEAM, przy pewnej pomocy trenera Kaspra oraz naszego s\u0105siada zza p\u0142otu, ogrodnika Ryszarda, rozpocz\u0105\u0142 rozk\u0142ada\u0107 na czynniki pierwsze. Wyw\u00f3zk\u0119 wi\u0119kszych ga\u0142\u0119zi zorganizowa\u0142em we w\u0142asnym zakresie, i teren zaczyna si\u0119 powoli ods\u0142ania\u0107. Post\u0119p prac jest szybki i w lutym powinni\u015bmy doko\u0144czy\u0107 usuwanie ga\u0142\u0119zi.</p> <p>Pod koniec miesi\u0105ca uda\u0142em si\u0119 do siedziby Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Ochrony Zabytk\u00f3w, aby skonsultowa\u0107 z konserwatorem kilka spraw, m.in. usuni\u0119cie czterech drzew koliduj\u0105cych z nasz\u0105 koncepcj\u0105 aran\u017cacji tor\u00f3w, mo\u017cliwo\u015b\u0107 ustawienia p\u0142otu-stra\u0142ochwytu i os\u0142on bocznych, zakres mo\u017cliwego remontu dw\u00f3ch posiadanych przez nas budynk\u00f3w-ruinek, postawienie dodatkowych wiat oraz \"hali zimowej\", utwardzenie placu postojowego, a tak\u017ce ewentualn\u0105 aran\u017cacj\u0119 placu zabaw i si\u0142owni zewn\u0119trznej. Po tym spotkaniu mam bardzo dobre odczucia. Nasze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 wymaga\u0142y konsultacji z tym urz\u0119dem, i pozostaje mi mie\u0107 nadziej\u0119, \u017ce b\u0119dziemy mogli liczy\u0107 na merytoryczn\u0105 pomoc, a nie na utrudnianie naszych dzia\u0142a\u0144.</p>","tags":["park","budowa","historia"]},{"location":"blog/2024/01/31/wiesci-z-parku-part-4/#troche-historii","title":"Troch\u0119 historii","text":"<p>Pan Sebastian Kotlarz ze Smolca przygotowa\u0142 dla nas poni\u017cszy tekst. Przeczytajcie, go uwa\u017cnie zwracaj\u0105c uwag\u0119 na kolejno\u015b\u0107 imion poszczeg\u00f3lnych postaci i r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy imieniem Carl i Karl:</p> <p>Carl Gideon Gotthardt von Wallenberg Pachaly urodzi\u0142 si\u0119 14 listopada 1844 r. we Wroc\u0142awiu jako syn Karla Gotthardta Gideona von Wallenberg Pachaly (1817-1869) i jego \u017cony Klary von Scheliha (1820-1866).</p> <p>Jego ojciec, Karl Gotthardt Gideon, by\u0142 czeskim szlachcicem, szefem banku \"G. v. Pachaly i wnuk\", a potem w\u0142a\u015bcicielem wroc\u0142awskiego banku \"Bankhaus Pachaly\". Karl w latach 1853-1858 zasiada\u0142 w Izbie Przemys\u0142owo-Handlowej. Wraz z Bankiem E. Heimanna, Wroc\u0142awskim Bankiem Dyskontowym oraz Wroc\u0142awskim Bankiem Wekslowym utworzy\u0142 konsorcjum, kt\u00f3re zbudowa\u0142o Kolej Pozna\u0144sk\u0105. Wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 tak\u017ce Zrzeszenie Fabryk Zegar\u00f3w w \u015awiebodzicach.</p> <p>Jako pierwszy, zgodnie z kr\u00f3lewsko-pruskim dyplomem z 3 listopada 1841 r., otrzyma\u0142 zgod\u0119 na dodanie nazwiska von Wallenberg (ojczystego) do nazwiska Pachaly (macierzystego) oraz na noszenie wsp\u00f3lnego herbu obu rodzin. W 1843 roku, wskutek interwencji matki, Juliany Florentine Elisabeth von Pachaly (1785-1841), jego ojciec (dziad Carla Gideona Gotthardta), Karl Anton Gotthard Ducius von Wallenberg (1773-1843), naby\u0142 dla niego dobra rycerskie w Smolcu (oko\u0142o 470 hektar\u00f3w) za 116 500 talar\u00f3w. On tak\u017ce doprowadzi\u0142 do powstania w Smolcu przystanku kolejowego, kt\u00f3ry otworzono 15 pa\u017adziernika 1843 r. [przy przeje\u017adzie przy ulicy Polnej - przyp. S.K.]. W 1862 r. podarowa\u0142 smoleckiej parafii ewangelickiej dzia\u0142k\u0119 na cmentarz przy ulicy Starowiejskiej, kt\u00f3ry otwarto 14 czerwca 1863 r.</p> <p>Jego syn, Carl, 8 stycznia 1878 r. w kaszubskich Narkowach zawar\u0142 zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski z Helen\u0105 Heine (1856-1943). Ich dzie\u0107mi byli: Robert Karl Gideon (1878-1945), Carl Gideon Gotthardt (1879-1960), Kurt Karl Gideon (1884-1909), Heinrich Karl Gideon (1885-1965), Helene Klara Adele (1889-1981), Adele Klara Marie (1893-1973, przysz\u0142a narzeczona asa lotnictwa, s\u0142ynnego \"Czerwonego Barona\", czyli Manfreda von Richthofena) i Karl Anton Gotthardt Gideon (1895-1971, ostatni w\u0142a\u015bciciel smoleckiego zamku).</p> Car von Wallenberg.      \u017ar\u00f3d\u0142o: archiw\u00f3w rodzin Treblin\u00f3w i Wallenberg Pachaly oraz Dietmara Nessa <p>W latach 1866-1874 Carl kierowa\u0142 okr\u0119giem urz\u0119dowym Smolec, z\u0142o\u017conym z miejscowo\u015bci Smolec, Mokronos G\u00f3rny i Krzept\u00f3w. Wraz z bra\u0107mi by\u0142 wsp\u00f3\u0142fundatorem smoleckiego ko\u015bcio\u0142a, na budow\u0119 kt\u00f3rego zebrali 45 000 marek. Pod budow\u0119 ko\u015bcio\u0142a podarowa\u0142 2 morgi gruntu i ufundowa\u0142 organy. Do dzi\u015b znajduje si\u0119 w nim tablica upami\u0119tniaj\u0105ca to wydarzenie, na kt\u00f3rej wyryto po \u0142acinie nast\u0119puj\u0105ce s\u0142owa: \"Ten ko\u015bci\u00f3\u0142 zosta\u0142 wzniesiony ku czci Boga Uwielbionego, kt\u00f3rego majestat wielbimy. Roku Pa\u0144skiego 1908. Carl Gideon Wallenberg Pachaly wierny Bogu\". Z okazji konsekracji \u015bwi\u0105tyni otrzyma\u0142 Order Or\u0142a Czerwonego III klasy.</p> Po\u015bwi\u0119cenie ko\u015bcio\u0142a w Smolcu. Od prawej: pastor Wilhelm Treblin, Carl Gideon Gotthardt von Wallenberg Pachaly.      \u017ar\u00f3d\u0142o: archiw\u00f3w rodzin Treblin\u00f3w i Wallenberg Pachaly oraz Dietmara Nessa <p>Dzi\u0119ki jego funduszom w 1914 r. swoje podwoje otworzy\u0142a nowa szko\u0142a ewangelicka przy ulicy Ko\u015bcielnej w Smolcu, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy nam do dzi\u015b. Jemu tak\u017ce zawdzi\u0119czamy budynek naszej stacji (dzia\u0142k\u0119 na budow\u0119 przekaza\u0142 w 1892 r.), w kt\u00f3rym dzia\u0142a dzi\u015b m.in. smolecka filia GOKiS. Z okazji 80-tych urodzin podarowa\u0142 dzia\u0142k\u0119 pod budow\u0119 \u015bwietlicy (niestety, nie znamy jej lokalizacji). Carl Gideon Gotthardt von Wallenberg-Pachaly zmar\u0142 6 listopada 1929 r. Jest pochowany obok \u017cony, ojca, matki i syna na starym cmentarzu w Smolcu.</p> <p>Tak natomiast wspomina\u0142 go pierwszy i jedyny ewangelicki proboszcz Smolca, Wilhelm Treblin (1880- 1969):</p> <p>O ich pierwszym spotkaniu: \"Najpierw jednak z\u0142o\u017cy\u0142em wizyt\u0119 panu von Wallenbergowi. Szkoda, \u017ce stary zamek nawodny zosta\u0142 przebudowany przez poprzedniego w\u0142a\u015bciciela w stylu angielskiego gotyku. Mimo tego wywiera\u0142 on bardzo przyjemne wra\u017cenie ze swoj\u0105 wie\u017cyczk\u0105 zegarow\u0105, kt\u00f3ra odbija\u0142a si\u0119 w fosie, oraz ozdobnymi starymi pi\u0119knymi kasztanami i cyprysami b\u0142otnymi. Przyj\u0105\u0142 mnie w swoim pokoju w wie\u017cy, kt\u00f3ry opr\u00f3cz biurka mie\u015bci\u0142 tylko stojaki wype\u0142nione ksi\u0105\u017ckami. Siedzia\u0142em teraz naprzeciwko tego cz\u0142owieka jako m\u0142odociany nowicjusz, serce bij\u0105ce mi mocno. Nie by\u0142 wysoki, ale trzyma\u0142 si\u0119 troch\u0119 nier\u00f3wno i patrzy\u0142 na mnie swoimi m\u0105drymi oczami.\"</p> Pastor Wilhelm Treblin.      \u017ar\u00f3d\u0142o: archiw\u00f3w rodzin Treblin\u00f3w i Wallenberg Pachaly oraz Dietmara Nessa <p>Tak opisano go po jego \u015bmierci: \"6 listopada [1929 r.], tu\u017c przed swoimi 85 urodzinami, zmar\u0142 w\u0142a\u015bciciel d\u00f3br rycerskich, pan Carl Gideon Gotthardt von Wallenberg Pachaly ze Smolca, d\u0142ugoletni \u015bwiecki przewodnicz\u0105cy Rady Ko\u015bcielnej. Wraz z nim parafia utraci\u0142a najbardziej lojalnego wiernego. To, co mu zawdzi\u0119cza\u0142a, bardzo skr\u00f3towo pokazano w tej kronice [chodzi o \"Kronik\u0119 ewangelickiej parafii w Smolcu\" - przyp. S.K.]. By\u0142 cz\u0142owiekiem pe\u0142nym prostej i pokornej ufno\u015bci Bogu, kochaj\u0105cym sw\u00f3j ko\u015bci\u00f3\u0142, dla kt\u00f3rego zawsze mia\u0142 otwarte r\u0119ce, i do kt\u00f3rego ucz\u0119szcza\u0142, dop\u00f3ki pozwoli\u0142 mu na to pogarszaj\u0105cy si\u0119 stan zdrowia. 9 listopada wyprowadzono z naszej \u015bwi\u0105tyni jego kondukt pogrzebowy. Zawsze b\u0119dziemy go b\u0142ogos\u0142awi\u0107 w naszej pami\u0119ci. [...] Zmar\u0142 nasz kochany stary pan von Wallenberg. Wraz z nim odesz\u0142y stare dobre czasy. Ju\u017c wkr\u00f3tce prawie wszystko mia\u0142o si\u0119 ca\u0142kowicie zmieni\u0107. Pan von Wallenberg mia\u0142 oczywi\u015bcie swoje ludzkie s\u0142abostki. By\u0142 bardzo m\u0105drym kupcem, kt\u00f3ry potrafi\u0142 liczy\u0107. Ale by\u0142 tak\u017ce szczodrym cz\u0142owiekiem, kt\u00f3ry nigdy nie by\u0142 sk\u0105py. A przede wszystkim by\u0142 dla swoich ludzi z dominium panem, kt\u00f3ry czu\u0142 si\u0119 odpowiedzialny za nich przed Panem Bogiem: w Smolcu oraz w dobrach w Mokronosie G\u00f3rnym i Krzeptowie wszyscy robotnicy z dominium mieli zdrowe mieszkania. Mogli trzyma\u0107 u siebie \u015bwinie i dr\u00f3b. Troszczono si\u0119 o nich, gdy byli starzy. Pan Wallenberg by\u0142 do tego naprawd\u0119 pobo\u017cnym cz\u0142owiekiem, kt\u00f3ry pokocha\u0142 sw\u00f3j ko\u015bci\u00f3\u0142 i jego pastora, i kt\u00f3ry ponosi\u0142 ofiary na jego rzecz. Za\u017cyczy\u0142 sobie, aby napis na jego nagrobku (kt\u00f3rym by\u0142 g\u0142az), nie zawiera\u0142 nic wi\u0119cej ponad te s\u0142owa: \u201cOjcze, w Twoje r\u0119ce\".\"</p> Pa\u0142ac.      \u017ar\u00f3d\u0142o: archiw\u00f3w rodzin Treblin\u00f3w i Wallenberg Pachaly oraz Dietmara Nessa <p>\u017byczliwie wspomniano r\u00f3wnie\u017c jego \u017con\u0119, Helen\u0119: \"Dnia 3 wrze\u015bnia 1943 roku, wyprowadzono z ko\u015bcio\u0142a kondukt pogrzebowy 88-letniej pani Heleny von Wallenberg Pachaly, wdowy po \"starym\" panu von Wallenberg, kt\u00f3remu parafia tak wiele zawdzi\u0119cza. By\u0142a odwa\u017cn\u0105 kobiet\u0105 o bardzo czu\u0142ym sercu, ukrytym za surowym sposobem \u017cycia, co przejawia\u0142o si\u0119 w jej mi\u0142o\u015bci, zw\u0142aszcza w mi\u0142o\u015bci do dzieci. Parafii Smolec podarowa\u0142a pierwsze przedszkole [dzi\u015b w tym miejscu stoi piekarnia \"Harna\u015b\" - przyp. S.K.], a do niedawna w jej domu mieszka\u0142o wiele obcych dzieci.\"</p> Helena von Wallenberg Pachaly.      \u017ar\u00f3d\u0142o: archiw\u00f3w rodzin Treblin\u00f3w i Wallenberg Pachaly oraz Dietmara Nessa <p>O rozwoju Smolca pod panowaniem rodziny von Wallenberg Pachaly: Gmina uczyni\u0142a kolejny du\u017cy krok naprz\u00f3d, gdy w 1843 r. zbudowano Kolej \u015awiebodzick\u0105. 15 pa\u017adziernika tego roku otworzono r\u00f3wnie\u017c przystanek w Smolcu. W tym samym roku dobra rycerskie w Smolcu zosta\u0142y zakupione przez radc\u0119 handlowego Karla Gideona Gottharda von Wallenberg Pachaly za 116 500 talar\u00f3w. Pod energicznym i dalekowzrocznym przyw\u00f3dztwem jego i jego syna, spo\u0142eczno\u015b\u0107 do\u015bwiadczy\u0142a widocznego wzrostu dobrobytu. Coraz wi\u0119cej pracy i zarobku by\u0142o nie tylko na terenie dominium, ale tak\u017ce dzi\u0119ki cukrowni (wybudowanej w 1850 r.), co z kolei doprowadzi\u0142o do zwi\u0119kszenia si\u0119 liczby mieszka\u0144c\u00f3w. Smolec mia\u0142 w 1835 r. zaledwie 432 mieszka\u0144c\u00f3w i by\u0142 w\u00f3wczas mniejszy od Ma\u0142kowic, w kt\u00f3rych mieszka\u0142o ju\u017c 647 os\u00f3b, ale w roku 1890 liczba jego mieszka\u0144c\u00f3w wzros\u0142a ju\u017c do 1097 (1925 r. - 1327 mieszka\u0144c\u00f3w).</p> <p>17 stycznia 1933 r. wysadzono w powietrze wysoki komin smoleckiej cukrowni. Zebra\u0142 si\u0119 przy tym bardzo du\u017cy t\u0142um. Ludzie stali tam i patrzyli, jak wk\u0142ada si\u0119 \u0142adunki wybuchowe do otwor\u00f3w; potem naci\u015bni\u0119to d\u017awigni\u0119, t\u0119py huk, wzniesienie szarej chmury i nast\u0105pi\u0142 upadek olbrzyma. No tak, ale w\u0142a\u015bciwie dlaczego przysz\u0142o to obejrze\u0107 tak wielu ludzi? Przed oko\u0142o 25 laty mia\u0142o miejsce w Smolcu takie samo widowisko, ale w\u00f3wczas obserwatorami by\u0142o zaledwie 30-40 os\u00f3b. Oczywi\u015bcie w tym czasie zebrani wiedzieli, \u017ce burz\u0105 jeden komin, aby na jego miejscu m\u00f3g\u0142 stan\u0105\u0107 wi\u0119kszy. Ale tym razem - i wiedzieli to wszyscy uczestnicy tego smutnego spektaklu - oznacza\u0142o to definitywny koniec. Nie ma ju\u017c symbolu Smolca. Ile\u017c to razy wychodzili\u015bmy w teren, aby pokaza\u0107 naszym dzieciom lub obcym ludziom, \u017ce \u201ctam, gdzie jest wysoki komin, jest Smolec\". Wraz z tym kominem Smolec traci co\u015b wi\u0119cej ni\u017c tylko charakterystyczny punkt orientacyjny. Wraz z nim znika ostatni element przemys\u0142u, jaki istnia\u0142 w naszej miejscowo\u015bci, zapewniaj\u0105cy miejsca pracy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarobkowania dla wielu os\u00f3b. Przed wojn\u0105 Smolec by\u0142 rozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci\u0105.</p> <p>W roku 1835 mia\u0142 zaledwie 432 mieszka\u0144c\u00f3w. W owym czasie by\u0142 mniejszy od Ma\u0142kowic, w kt\u00f3rych mieszka\u0142o wtedy prawie 700 os\u00f3b. Ale potem pan von Wallenberg zbudowa\u0142 cukrowni\u0119, pojawi\u0142y si\u0119 inne zak\u0142ady przemys\u0142owe, fabryka superfosfatu, fabryka porcelany, fabryka oksygonu, fabryka kleju, no i cegielnia - ilu ludzi mia\u0142o dzi\u0119ki temu chleb. A Smolec r\u00f3s\u0142 i r\u00f3s\u0142. A teraz? Sterta gruzu na dziedzi\u0144cu fabryki przemawia gorzkim i bolesnym j\u0119zykiem. Ale czy ta sterta nie jest jeszcze czym\u015b innym? Czy\u017c nie jest to jak przypowie\u015b\u0107 o naszej niegdy\u015b wielkiej, silnej, bogatej ojczy\u017anie? Co z niej zosta\u0142o? Kupa gruzu...</p> <p>Du\u017ce znaczenie dla \u017cycia ko\u015bcielnego ma r\u00f3wnie\u017c sprzeda\u017c maj\u0105tku smoleckiego [w 1934 r. - przyp. S.K.], kt\u00f3ry ma by\u0107 teraz zasiedlony wraz ze sprzedanym wcze\u015bniej maj\u0105tkiem w Mokronosie G\u00f3rnym. Nie mo\u017cemy odnotowa\u0107 tej zmiany, nie wspominaj\u0105c z g\u0142\u0119bok\u0105 wdzi\u0119czno\u015bci\u0105 dawnego w\u0142a\u015bciciela Smolca, \"starego\" pana von Wallenberga. To g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki niemu Smolec, do\u015b\u0107 uboga wioska, sta\u0142 si\u0119 kwitn\u0105c\u0105 wsp\u00f3lnot\u0105. Kiedy jego ojciec kupi\u0142 Smolec w 1843 r., nasza wie\u015b liczy\u0142a zaledwie 432 mieszka\u0144c\u00f3w. Pod jego kierownictwem powsta\u0142o Towarzystwo Melioracyjne, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci zaj\u0119\u0142o si\u0119 odwadnianiem bagnistych p\u00f3l - a by\u0142y to w\u00f3wczas najlepsze z dzisiejszych p\u00f3l! Jak\u017ce wielu ludzi znalaz\u0142o prac\u0119 w maj\u0105tku i cukrowni! Przytu\u0142ek dla ubogich tak\u017ce jest jego darem [niestety, nie znamy lokalizacji tego budynku - przyp. S.K.]. Bez jego aktywnej pomocy prawdopodobnie nie uda\u0142oby si\u0119 tak szybko wybudowa\u0107 szko\u0142y i ko\u015bcio\u0142a. Niech pami\u0119\u0107 o tym wiernym cz\u0142owieku nie zostanie zapomniana, gdy wielu innych \u017cyje teraz na ziemi, kt\u00f3r\u0105 on stworzy\u0142.</p> Fosa zamku.      \u017ar\u00f3d\u0142o: archiw\u00f3w rodzin Treblin\u00f3w i Wallenberg Pachaly oraz Dietmara Nessa Park.      \u017ar\u00f3d\u0142o: archiw\u00f3w rodzin Treblin\u00f3w i Wallenberg Pachaly oraz Dietmara Nessa <p>Autor tekstu o rodzinie von Wallenberg Pachaly to Sebastian Kotlarz, smolczanin \"z dziada, pradziada\", samorz\u0105dowiec i regionalista zakochany w historii naszych ziem oraz ludziach \u017cyj\u0105cych na nich dzi\u015b i w przesz\u0142o\u015bci. Jest wsp\u00f3\u0142autorem i t\u0142umaczem trzech ksi\u0105\u017cek: \"Smolec wczoraj i dzi\u015b 1316-2016\", \"Ma\u0142a baron\u00f3wna. Dzieci\u0144stwo na smoleckim zamku\" oraz \"Sadk\u00f3w by\u0142 rajem. Wspomnienia rodziny von Rothkirch\". Wszystkie zdj\u0119cia pochodz\u0105 z archiw\u00f3w rodzin Treblin\u00f3w i Wallenberg Pachaly oraz Dietmara Nessa. Zawarte w tek\u015bcie informacje pochodz\u0105 z ksi\u0105\u017cki \"Ma\u0142a baron\u00f3wna. Dzieci\u0144stwo na smoleckim zamku\" autorstwa pani Angeli von Wallenberg Pachaly oraz z pism pastora Wilhelma Treblina.</p>","tags":["park","budowa","historia"]},{"location":"blog/2024/02/28/wiesci-z-parku-part-5/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 5)","text":"<p>W lutym bardzo aktywnie dzia\u0142a\u0142 nasz PARKOWY DREAM-TEAM \u2013 uda\u0142o si\u0119 doko\u0144czy\u0107 usuwanie ga\u0142\u0119zi z obszaru ca\u0142ej dzia\u0142ki. Dziesi\u0105tki po\u015bwi\u0119conych godzin w zimnie, wietrze i czasem deszczu oraz podobna ilo\u015b\u0107 kolc\u00f3w nabitych w d\u0142oniach Krzy\u015bka i trenera Micha\u0142a to ogromne po\u015bwi\u0119cenie, z kt\u00f3rego ci\u0119\u017cko jest zda\u0107 sobie spraw\u0119 tym, kt\u00f3rzy nie sp\u0119dzili ani minuty pracuj\u0105c w parku. Wielkie podzi\u0119kowania i chwa\u0142a im za to, \u017ce zdecydowali si\u0119 podj\u0105\u0107 ten wysi\u0142ek!</p> Dzia\u0142ka nr 481 po oczyszczeniu z samosiejek i \u015bmieci.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Dzi\u0119ki ich po\u015bwi\u0119ceniu uzyskali\u015bmy czyst\u0105 od ro\u015blinno\u015bci powierzchni\u0119 terenu, co by\u0142o konieczne do okre\u015blenia zakresu dalszych prac, jak r\u00f3wnie\u017c podj\u0119cia stara\u0144 o fundusze na ten cel. Mog\u0105c obfotografowa\u0107 wyczyszczony ju\u017c teren, z\u0142o\u017cony zosta\u0142 wniosek do Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego w ramach programu Poprawy bazy sportowej \u2013 rozstrzygni\u0119cie konkursu powinno nast\u0105pi\u0107 ju\u017c w marcu.</p> <p>Ponadto zn\u00f3w odwiedzi\u0142 nas geodeta, z kt\u00f3rym wsp\u00f3lnie obmierzyli\u015bmy oko\u0142o 200 punkt\u00f3w w obr\u0119bie obu dzia\u0142ek i nabili\u015bmy oko\u0142o 150 palik\u00f3w geodezyjnych. Wszystko po to, by stworzy\u0107 model terenu i dokona\u0107 oblicze\u0144, jak wyr\u00f3wnywa\u0107 dzia\u0142k\u0119, by uzyska\u0107 r\u00f3wn\u0105 powierzchni\u0119 tor\u00f3w.</p> <p>17 lutego odby\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ma\u0142y czyn spo\u0142eczny, w kt\u00f3rym uczestniczyli klubowicze Gra\u017cyna Zatoka, Tomek P\u0142\u00f3ciennik i Kamil \u015aciana. Dzi\u0119ki ich pracy uda\u0142o si\u0119 pozbiera\u0107 kilkana\u015bcie work\u00f3w \u015bmieci \u2013 plastik\u00f3w, butelek, szk\u0142a i z\u0142omu. Teraz dzia\u0142ka wygl\u0105da zdecydowanie lepiej \u2013 mo\u017cna by\u0142oby ju\u017c przeprowadza\u0107 na niej treningi! (Cho\u0107 z pewno\u015bci\u0105 potykaliby\u015bcie si\u0119 jeszcze o kamienie i wystaj\u0105ce pie\u0144ki...)</p> <p>Prace w parku maj\u0105 jednak wymiar nie tylko fizyczny. W efekcie wcze\u015bniejszych konsultacji z konserwatorem zabytk\u00f3w, w dniu 1 lutego z\u0142o\u017cy\u0142em do Wydzia\u0142u Ochrony \u015arodowiska w Gminie K\u0105ty Wroc\u0142awskie pro\u015bb\u0119 o pozytywne zaopiniowanie wniosku o wyra\u017cenie zgody na usuni\u0119cie czterech wielopniowych drzew o obwodzie przekraczaj\u0105cym 50 cm. Drzewa te rosn\u0105 w newralgicznych miejscach dzia\u0142ki, uniemo\u017cliwiaj\u0105c zagospodarowanie jej zgodnie z przeznaczeniem u\u017cyczenia, czyli wytyczeniem tor\u00f3w \u0142uczniczych.</p> <p>Poniewa\u017c nasza dzia\u0142ka nale\u017cy do Gminy K\u0105ty Wroc\u0142awskie, gmina sama sobie takiej zgody wyda\u0107 nie mo\u017ce i nasz wniosek musia\u0142 by\u0107 z\u0142o\u017cony do Starostwa Powiatowego. Gmina przychyli\u0142a si\u0119 do naszej pro\u015bby i 14 lutego z\u0142o\u017cy\u0142em wniosek do Starostwa z licznymi za\u0142\u0105cznikami, m.in. planem obiektu sportowego, propozycj\u0105 nasadze\u0144 zast\u0119pczych, zgod\u0105 gminy, kopi\u0105 umowy u\u017cyczenia terenu oraz kopi\u0105 naszego wpisu do ewidencji.</p> <p>Urz\u0119dniczki Starostwa nie utrudnia\u0142y procesu i ju\u017c 22 lutego odebra\u0142em decyzj\u0119 pozytywn\u0105. W zamian za usuni\u0119cie wspomnianych czterech drzew (o sumie 14 pni) musimy w nied\u0142ugim czasie, do ko\u0144ca kwietnia br., dokona\u0107 tzw. nasadze\u0144 kompensacyjnych \u2013 10 sztuk drzew o obwodzie min. 10-12 cm, mierzonym na wysoko\u015bci 100 cm. Na klub zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c na\u0142o\u017cona op\u0142ata w wysoko\u015bci 20.675 z\u0142 (s\u0142ownie: dwadzie\u015bcia tysi\u0119cy sze\u015b\u0107set siedemdziesi\u0105t pi\u0119\u0107 z\u0142otych!).</p> <p>Co to w praktyce dla nas oznacza? Musimy zakupi\u0107 drzewa ze szk\u00f3\u0142ki w gatunku uzgodnionym z urz\u0119dem \u2013 wybrali\u015bmy buk czerwonolistny Red Fontaine w odmianie p\u0142acz\u0105cej. Dlaczego taki \u2013 o tym za chwil\u0119. Po posadzeniu drzew w ci\u0105gu 14 dni musimy dokona\u0107 zg\u0142oszenia nasadze\u0144, a nast\u0119pnie po 3 latach (tj. oko\u0142o 30 kwietnia 2027 roku) urz\u0119dnicy ze starostwa przyjad\u0105, \u017ceby sprawdzi\u0107, czy drzewa nadal rosn\u0105 i maj\u0105 si\u0119 dobrze. Je\u015bli kt\u00f3re\u015b nie prze\u017cyje 3 lat, za ka\u017cd\u0105 sztuk\u0119 b\u0119dziemy musieli zap\u0142aci\u0107 proporcjonaln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ww. op\u0142aty, a wi\u0119c po 2067,50 z\u0142 za ka\u017cde drzewo. Op\u0142aty mo\u017cemy unikn\u0105\u0107, je\u015bli wska\u017cemy inne drzewa, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c nasadzili\u015bmy i dobrze si\u0119 rozwijaj\u0105. Na razie jednak wisi nad nami widmo zap\u0142aty ww. op\u0142aty, chyba \u017ce w ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch miesi\u0119cy (czyli w terminie, kiedy powinno si\u0119 to zrobi\u0107) dokonamy nasadze\u0144.</p> <p>Pomys\u0142em na rozwi\u0105zanie powy\u017cszego problemu jest Aleja \u0141ucznik\u00f3w \u2013 nasadzenie szpaleru drzew wzd\u0142u\u017c drogi technicznej, kt\u00f3r\u0105 planujemy urz\u0105dzi\u0107 wzd\u0142u\u017c wschodniej granicy dzia\u0142ki. \u017beby nie zepsu\u0107 sobie relacji dobros\u0105siedzkich z rodzin\u0105 Lewandowskich, zaproponowali\u015bmy w ramach nasadze\u0144 zast\u0119pczych drzewa w odmianie p\u0142acz\u0105cej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ni\u017csze i nie zas\u0142oni\u0105 upraw szklarniowych b\u0119d\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142em dochod\u00f3w s\u0105siad\u00f3w. Buki czerwonolistne Red Fontaine \u2013 ozdobna odmiana buk\u00f3w zwyczajnych o czerwonych li\u015bciach, s\u0105 dost\u0119pne w poleconej i sprawdzonej szk\u00f3\u0142ce ogrodniczej w cenie 700 z\u0142 za sztuk\u0119 (musi to by\u0107 drzewo okre\u015blonej wielko\u015bci, a te tanie nie s\u0105). W sumie wzd\u0142u\u017c wschodniej granicy jeste\u015bmy w stanie posadzi\u0107 18 drzew w 5-metrowych odst\u0119pach, co da\u0142oby nam zapas 8 drzew na wypadek nieprzyj\u0119cia si\u0119 niekt\u00f3rych posadzonych. Koszt sadzonek to 12.600 z\u0142. Do tego dojdzie jeszcze koszt ich transportu, wykopania do\u0142\u00f3w do ich posadzenia (b\u0119d\u0105 to drzewa z du\u017c\u0105 bry\u0142\u0105 korzeniow\u0105, a wi\u0119c raczej skorzystamy z koparki), wysokich palik\u00f3w, listewek do os\u0142oni\u0119cia pni, ta\u015bm mocuj\u0105cych.</p> <p>Sadzeniem zajmie si\u0119 oczywi\u015bcie PARKOWY DREAM-TEAM, jednak potrzebujemy jeszcze funduszy. Chcemy, by ka\u017cde drzewo mia\u0142o swojego patrona \u2013 otrzyma\u0142o imi\u0119 s\u0142ynnego historycznego lub legendarnego \u0142ucznika, a jego posadzenie zosta\u0142o sfinansowane przez jednego lub grup\u0119 darczy\u0144c\u00f3w. W wolnych chwilach (kt\u00f3rych niestety prawie nie mam...) przygotowuj\u0119 list\u0119 wielkich \u0142uczniczych postaci, tak by\u015bcie w nast\u0119pnym newsletterze mogli si\u0119 ju\u017c z ni\u0105 zapozna\u0107, zweryfikowa\u0107, zaakceptowa\u0107 i by\u015bmy mogli rozpocz\u0105\u0107 akcj\u0119 pozyskiwania darczy\u0144c\u00f3w. Je\u015bli jednak jest w\u015br\u00f3d Was kto\u015b, kto ma zaci\u0119cie pisarskie i historyczne, zach\u0119cam do pomocy w wyszukiwaniu informacji i redagowaniu opis\u00f3w. B\u0119d\u0105 one niezb\u0119dne do promocji pomys\u0142u, a potem do wykonania tablic, kt\u00f3rymi zostan\u0105 oznaczone poszczeg\u00f3lne drzewa.</p> <p>Wspomnia\u0142em wy\u017cej o planie obiektu sportowego. Wraz z odkrywaniem tajemnic u\u017cyczonych nam dzia\u0142ek, dokonywaniem dok\u0142adnych pomiar\u00f3w, licznymi rozmowami koncepcyjnymi urodzi\u0142 si\u0119 nam wst\u0119pny projekt zagospodarowania terenu, kt\u00f3rego technicznym wykonaniem zaj\u0119\u0142o si\u0119 dwoje architekt\u00f3w \u2013 Joanna i Wojciech, moi s\u0105siedzi, obecnie ju\u017c klubowicze. Za\u0142\u0105czamy tu przygotowany przez nich plan, by\u015bcie mogli si\u0119 z nim zapozna\u0107.</p> Projekt Smoleckiego Parku \u0141uczniczego      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie Joanny i Wojciecha <p>W lutym prowadzi\u0142em r\u00f3wnie\u017c bardzo intensywne rozmowy z pani\u0105 Renat\u0105 Bana\u015b \u2013 dzier\u017cawc\u0105 ogr\u00f3dka dzia\u0142kowego o powierzchni 400 m\u00b2 na dzia\u0142ce nr 481 \u2013 tej, na kt\u00f3rej zak\u0142adamy tory \u0142ucznicze. Rozmawiali\u015bmy o wcze\u015bniejszym wypowiedzeniu przez ni\u0105 umowy (aktualna obowi\u0105zuje do czerwca br.), tak aby\u015bmy jak najszybciej mogli przyst\u0105pi\u0107 do porz\u0105dkowania r\u00f3wnie\u017c tej cz\u0119\u015bci terenu i mo\u017cliwe by\u0142o wytyczenie linii strzela\u0144 na 90 metr\u00f3w na ca\u0142ej szeroko\u015bci dzia\u0142ki. </p> <p>Szybki post\u0119p prac DREAM-TEAMU przekona\u0142 pani\u0105 Renat\u0119. Obieca\u0142em r\u00f3wnie\u017c, \u017ce pomo\u017cemy jej w przesadzeniu ro\u015blin na nowe miejsce (na szcz\u0119\u015bcie znalaz\u0142 si\u0119 bezpa\u0144ski niezagospodarowany fragment dzia\u0142ki przy jej domu). Wypowiedzenie umowy dzier\u017cawy zosta\u0142o z\u0142o\u017cone do ko\u0144ca lutego, co oznacza, \u017ce z ko\u0144cem marca umowa wyga\u015bnie i w kwietniu powinni\u015bmy by\u0107 w stanie aneksowa\u0107 umow\u0119 z gmin\u0105 na u\u017cyczenie brakuj\u0105cej nam cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki.</p> [Cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142ki nr 481 z ogr\u00f3dkiem i szop\u0105 do rozbi\u00f3rki.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Ostatnim sukcesem miesi\u0105ca lutego w parku by\u0142o wykonanie przez Zarz\u0105d Gospodarki Komunalnej w K\u0105tach Wroc\u0142awskich na w\u0142asny koszt hydrantu w obr\u0119bie dzia\u0142ki 480/4. By\u0142 on dla nas bardzo wa\u017cny w kontek\u015bcie organizacji imprez na torach \u0142uczniczych w przysz\u0142o\u015bci, ale tak\u017ce bezpiecze\u0144stwa po\u017carowego naszego obiektu i okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. Prawda, \u017ce prezentuje si\u0119 pi\u0119knie?</p> <p>Nadal aktualne jest og\u0142oszenie o zbi\u00f3rce materia\u0142\u00f3w budowlanych, kt\u00f3re pozwoli\u0142em sobie zamie\u015bci\u0107 w grudniowym newsletterze. Niezmiennie zach\u0119cam Was do pomocy w pracach oddzia\u0142u i akcji Smolecki Park \u0141uczniczy.</p> Hydrant w obr\u0119bie dzia\u0142ki 480/4      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park","budowa","drzewa","aleja \u0142ucznik\u00f3w"]},{"location":"blog/2024/03/31/wiesci-z-parku-part-6/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 6)","text":"<p>Na pocz\u0105tek bardzo dobra wiadomo\u015b\u0107! Wniosek o dofinansowanie z\u0142o\u017cony do Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego pod nazw\u0105 \"Smolecki Park \u0141uczniczy, etap 2A\" w ramach otwartego konkursu ofert \"Poprawa bazy sportowej\" zyska\u0142 przychylno\u015b\u0107 komisji oceniaj\u0105cej, i uzyskali\u015bmy dotacj\u0119 w wysoko\u015bci 40.000 z\u0142.</p> <p>W ramach tego projektu mamy zamiar wykona\u0107 drena\u017c tor\u00f3w \u0142uczniczych, \u015bcian\u0119 strza\u0142ochwytu, boczne os\u0142ony oraz naprawi\u0107 istniej\u0105ce ogrodzenia i uzupe\u0142ni\u0107 takowe na tych cz\u0119\u015bciach granicy, gdzie ich w tej chwili brak. Do realizacji tego zadania, aby rozliczy\u0107 powy\u017csz\u0105 dotacj\u0119, musimy wnie\u015b\u0107 wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 94.700 z\u0142 i zako\u0144czy\u0107 wszystkie dzia\u0142ania projektu do po\u0142owy grudnia br.</p> <p>W marcu rozpocz\u0119li\u015bmy zatem przygotowania do u\u0142o\u017cenia drena\u017cu oraz monta\u017cu s\u0142up\u00f3w \u015bciany strza\u0142ochwytu. Zakupione zosta\u0142y s\u0142upy betonowe, piasek, \u017cwir i cement do wykonania zaprawy betonowej oraz stal zbrojeniowa do ich osadzenia. Powsta\u0142y pierwsze wykopy pod fundamenty s\u0142up\u00f3w. Sami zobaczcie!</p> Pierwsze wykopy i szalunki pod fundamenty s\u0142up\u00f3w \u015bciany strza\u0142ochwytu.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Aleja \u0141ucznik\u00f3w - widok w kierunku po\u0142udniowym.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Niezale\u017cnie od powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 spiesz\u0119 Wam donie\u015b\u0107, \u017ce nasza Aleja \u0141ucznik\u00f3w zaczyna nabiera\u0107 realnych kszta\u0142t\u00f3w. Zakupili\u015bmy 18 buk\u00f3w czerwonolistnych Red Fontaine w odmianie p\u0142acz\u0105cej (kosztowa\u0142y nas 11.700 z\u0142). Nasz PARKOWY DREAM-TEAM dokona\u0142 posadzenia drzewek i je opalikowa\u0142 (specjalne paliki i ta\u015bma to dodatkowy koszt 1.136,98 z\u0142), tym samym dope\u0142niaj\u0105c obowi\u0105zku dokonania nasadze\u0144 zast\u0119pczych za 4 wielopniowe drzewa, kt\u00f3re usuniemy do ko\u0144ca kwietnia. Teraz nadszed\u0142 czas na \"obj\u0119cie opiek\u0105\" poszczeg\u00f3lnych drzew. Ka\u017cdemu chcemy nada\u0107 imi\u0119 s\u0142ynnego \u0142ucznika.</p> <p>Przygotowan\u0105 mamy propozycj\u0119 19 patron\u00f3w (poza 18 bukami mamy te\u017c w rz\u0119dzie 1 d\u0105b na pozycji 12., kt\u00f3rego odleg\u0142o\u015b\u0107 od ogrodzenia wyznaczy\u0142a lini\u0119 naszego szpaleru). Po jej akceptacji w klubie przyst\u0105pimy do opracowania graficznego pomys\u0142u, a nast\u0119pnie uruchomienia zbi\u00f3rek dla ch\u0119tnych do obj\u0119cia opiek\u0105 poszczeg\u00f3lnych drzew, jak r\u00f3wnie\u017c do rozsy\u0142ania propozycji do firm, instytucji i fundacji.</p> <p>Oczywi\u015bcie mo\u017cecie te\u017c zadzia\u0142a\u0107 w najprostszy z mo\u017cliwych sposob\u00f3w \u2013 wp\u0142aci\u0107 na konto UKS Luks Smolec nr 73 2530 0008 2041 1071 4663 0001 darowizn\u0119 z imieniem drzewa-\u0142ucznika.</p> <p>Rozsy\u0142ajcie te\u017c te informacje do swoich znajomych. Mo\u017ce s\u0105 w\u015br\u00f3d nich ch\u0119tni darczy\u0144cy? Ca\u0142o\u015b\u0107 uzyskanej w ten spos\u00f3b kwoty w\u0142o\u017cymy w aran\u017cacj\u0119 tor\u00f3w \u0142uczniczych w parku. Zapraszamy r\u00f3wnie\u017c do \"wykupienia swojego drzewa\" za kwot\u0119 minimum 10.000 z\u0142.</p> <p>W marcu r\u00f3wnie\u017c pomogli\u015bmy w \"przeprowadzce\" ogr\u00f3dka dzia\u0142kowego z po\u0142udniowo-zachodniego naro\u017cnika naszej dzia\u0142ki nr 481. Teraz czekamy na formalne przekazanie nam brakuj\u0105cej cz\u0119\u015bci terenu, \u017ceby m\u00f3c go posprz\u0105ta\u0107 i przygotowa\u0107 do dalszych prac \u2013 niestety procedura urz\u0119dowa jest zawi\u0142a i d\u0142ugotrwa\u0142a (mam nadziej\u0119, \u017ce nie b\u0119dziemy czeka\u0107 3 lata, jak to mia\u0142o miejsce z przekazaniem nam tego, co ju\u017c mamy \ud83d\ude09).</p> <p>Jednocze\u015bnie pracujemy nad naszymi \"ruinkami\" \u2013 rzutem na ta\u015bm\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142em do Zarz\u0105du Gospodarki Komunalnej projekt przy\u0142\u0105czy sanitarnych (woda i \u015bcieki). Bardziej skomplikowana sytuacja jest z przy\u0142\u0105czem energetycznym, bo w tym wypadku potrzebujemy aneksu do um\u00f3w u\u017cyczenia na obie dzia\u0142ki, by wszcz\u0105\u0107 procedur\u0119 w Tauronie. Niestety podpisanie czegokolwiek w Gminie trwa...</p>","tags":["park","budowa","drzewa","aleja \u0142ucznik\u00f3w"]},{"location":"blog/2024/04/30/wiesci-z-parku-part-7/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 7)","text":"<p>W kwietniu projekt \u201eSmolecki Park \u0141uczniczy, etap 2A\u201d przyspieszy\u0142 w swojej realizacji. Umowa dotacji z Urz\u0119dem Marsza\u0142kowskim zosta\u0142a podpisana, a sama dotacja ju\u017c znalaz\u0142a si\u0119 na naszym koncie. Trwa wykonanie drena\u017cu, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny, aby\u015bmy nie utopili si\u0119 jak Amerykanie na wietnamskim polu ry\u017cowym. Wprawdzie dzia\u0142ka by\u0142a zdrenowana przez Niemc\u00f3w, ale prawie 100 lat temu, wi\u0119c musimy wykona\u0107 nowy drena\u017c, kt\u00f3ry powinien wystarczy\u0107 na kolejne kilkadziesi\u0105t lat. Operacja jest \u017cmudna, gdy\u017c wymaga korytowania z odpowiednimi spadkami, nast\u0119pnie wy\u0142o\u017cenia geow\u0142\u00f3knin\u0105 dna i bok\u00f3w koryta, zasypania warstw\u0105 \u017cwiru, u\u0142o\u017cenia rur drena\u017cowych, ponownego dosypania \u017cwiru, owini\u0119cia od g\u00f3ry geow\u0142\u00f3knin\u0105 i przysypania ziemi\u0105. W p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki cztery nitki drena\u017cu zostan\u0105 zebrane w poprzeczny kolektor ze studzienkami rewizyjnymi i ca\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie wpi\u0119ta do istniej\u0105cego odp\u0142ywu. Drena\u017c wykonujemy etapami, aby nie utrudnia\u0107 komunikacji w obr\u0119bie dzia\u0142ki przy prowadzeniu innych prac.</p> <p>Pierwotnie planowane wykonanie \u015bciany w technologii s\u0142up\u00f3w stalowych i grubych desek drewnianych \u2013 ze wzgl\u0119du na przyznanie ni\u017cszej kwoty dotacji \u2013 musieli\u015bmy zast\u0105pi\u0107 rozwi\u0105zaniem bardziej ekonomicznym, ale sprawdzonym, podpatrzonym przez trenera Kaspra podczas zgrupowania kadry na Cyprze (wielkoformatowe, cie\u0144sze p\u0142yty ze sklejki). U\u017cyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c prefabrykowanych s\u0142up\u00f3w betonowych, takich jak stosuje si\u0119 w uprawach sadowniczych, do kt\u00f3rych w dalszym etapie dokr\u0119cimy drewniany stela\u017c i p\u0142yty ze sklejki. S\u0142upy o wysoko\u015bci 3,5 m zosta\u0142y osadzone na dodatkowych p\u00f3\u0142metrowych stopach fundamentowych, a ca\u0142a konstrukcja spokojnie \"dojrzewa\u0142a\" w kwietniu, by osi\u0105gn\u0105\u0107 stabilno\u015b\u0107 i zamierzon\u0105 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107.</p> S\u0142upy strza\u0142ochwytu.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne S\u0142upy strza\u0142ochwytu.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne S\u0142upy strza\u0142ochwytu.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Wspomniane prace, w przerwach technologicznych, by\u0142y przeplatane innymi dzia\u0142aniami, m.in. napraw\u0105 ogrodzenia od strony p\u00f3\u0142nocnej i wschodniej (co zosta\u0142o ju\u017c cz\u0119\u015bciowo wykonane), podkaszaniem terenu przysz\u0142ych tor\u00f3w (pod tym wzgl\u0119dem natura nam nie odpu\u015bci, wi\u0119c trzeba reagowa\u0107 szybko i zdecydowanie) oraz pracami porz\u0105dkowymi w obr\u0119bie obu dzia\u0142ek. Z jednej z szopek, prezentowanych w lutowym odcinku, zosta\u0142a ju\u017c tylko sterta \u015bmieci i desek. Cz\u0119\u015b\u0107 odzyskanego w ten spos\u00f3b materia\u0142u z pewno\u015bci\u0105 dostanie jeszcze drugie \u201ebudowlane\u201d \u017cycie, a reszta b\u0119dzie musia\u0142a zosta\u0107 zutylizowana.</p> Tyle zosta\u0142o z szopki.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>W kwietniu nast\u0105pi\u0142a uzgodniona w Starostwie wycinka czterech drzew wielopniowych. W ten spos\u00f3b ca\u0142y teren przysz\u0142ych tor\u00f3w zosta\u0142 ju\u017c oczyszczony z nasadze\u0144, kt\u00f3re kolidowa\u0142y z projektem zagospodarowania terenu. Aleja \u0141ucznik\u00f3w, regularnie podlewana przez trenera Micha\u0142a, czeka na swoich pierwszych darczy\u0144c\u00f3w, a nasza cz\u0142onkini Marysia, zawodowo graficzka, pomaga w opracowaniu grafik ilustruj\u0105cych patron\u00f3w poszczeg\u00f3lnych drzew. Poni\u017cej przyk\u0142ad.</p> An San.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Z ko\u0144cem marca wygas\u0142a umowa dzier\u017cawy ogr\u00f3dka dzia\u0142kowego na dzia\u0142ce nr 481 o powierzchni 400 metr\u00f3w kwadratowych. Natychmiast poprosili\u015bmy Gmin\u0119 o formalne przekazanie nam tej brakuj\u0105cej cz\u0119\u015bci terenu i w kwietniu rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 niezb\u0119dne urz\u0119dowe formalno\u015bci. Z ko\u0144cem maja mamy nadziej\u0119 podpisa\u0107 stosowny aneks do umowy, dzi\u0119ki czemu nasze smoleckie w\u0142o\u015bci powi\u0119ksz\u0105 si\u0119 do prawie hektara (dok\u0142adnie 9065 m\u00b2). Jednocze\u015bnie pracowali\u015bmy nad formalno\u015bciami zwi\u0105zanymi z naszymi \u201eruinkami\u201d \u2013 uzgodnienie przy\u0142\u0105czy sanitarnych (woda i \u015bcieki) sta\u0142o si\u0119 faktem. Nie czekaj\u0105c, zakupili\u015bmy potrzebny materia\u0142 do wykonania przy\u0142\u0105cza wody i we wsp\u00f3\u0142pracy z k\u0105teckim ZGK szybko je wykonali\u015bmy. Jest ono bardzo wa\u017cne, aby w przysz\u0142o\u015bci mog\u0142a powsta\u0107 toaleta lub kuchnia, w kt\u00f3rej b\u0119dziemy mogli zaparzy\u0107 herbat\u0119.</p> <p>Wykonanie przy\u0142\u0105cza kanalizacyjnego mog\u0142oby odby\u0107 si\u0119 w tym samym czasie, jednak zostali\u015bmy zmyleni b\u0142\u0119dami w przebiegu rur kanalizacyjnych na mapach geodezyjnych. Podczas prac porz\u0105dkowych interesuj\u0105ce nas rury zosta\u0142y \u201eodkryte\u201d i teraz mo\u017cemy zaj\u0105\u0107 si\u0119 wykonaniem projektu zamiennego do uzgodnienia.</p> Przy\u0142\u0105cze wody.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park","budowa","drena\u017c","aleja \u0142ucznik\u00f3w","przy\u0142acza"]},{"location":"blog/2024/05/31/wiesci-z-parku-part-8/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 8)","text":"<p>Sezon letni w pe\u0142ni \u2013 treningi wci\u0105\u017c jeszcze odbywaj\u0105 si\u0119 w Smolcu na Zielonej, a w parku wiele si\u0119 dzieje...</p> <p>Powi\u0119kszenie naszych klubowych smoleckich w\u0142o\u015bci sta\u0142o si\u0119 faktem \u2013 w dniu 22 maja 2024 r. podpisa\u0142em stosowny aneks do umowy u\u017cyczenia z Gmin\u0105 K\u0105ty Wroc\u0142awskie i w tej chwili ca\u0142y obszar dzia\u0142ki 481, wraz z dawnym ogr\u00f3dkiem dzia\u0142kowym, jest pod nasz\u0105 opiek\u0105! Przy okazji, zupe\u0142nie niespodziewanie, do naszych budynk\u00f3w \u201eprzyby\u0142\u201d \u015bwiat\u0142owodowy internet \u2013 firma GreenLan, rozbudowuj\u0105c sie\u0107 na ul. Lipowej, uwzgl\u0119dni\u0142a nas w projekcie i bardzo sprawnie po\u0142o\u017cone zosta\u0142y a\u017c do samego muru jednego z naszych budynk\u00f3w rury, w kt\u00f3re \u2013 gdy tylko b\u0119dziemy gotowi korzysta\u0107 z internetu \u2013 zostanie wdmuchany kabel \u015bwiat\u0142owodowy.</p> Z tej rury \"przyb\u0119dzie\" internet.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Placyk przed naszym \u201eg\u0142\u00f3wnym budynkiem\u201d (ul. Lipowa 2B) staje si\u0119 wa\u017cnym miejscem rozmaitych operacji logistycznych. Tutaj krzy\u017cuj\u0105 si\u0119 wszystkie instalacje (wodna, kanalizacyjna i burzowa) oraz znajduj\u0105 si\u0119 miejsca obecnych i przysz\u0142ych przy\u0142\u0105czy (mamy ju\u017c wodne, hydrant i telekomunikacyjne, a wkr\u00f3tce powinno pojawi\u0107 si\u0119 kanalizacyjne i energetyczne). Tu sk\u0142adujemy rozmaite materia\u0142y, kt\u00f3re nast\u0119pnie wywieziemy lub jeszcze wykorzystamy (z\u0142om, drewno z rozbi\u00f3rki, pozyskane z OLX w\u0142\u00f3kniny do podbudowy \u015bcie\u017cek). Niema\u0142y udzia\u0142 w tych operacjach maj\u0105 trener Micha\u0142 i m\u00f3j przyjaciel Krzysiek, co b\u0119d\u0119 pewnie jeszcze wiele razy podkre\u015bla\u0142.</p> Sk\u0142adowisko rzeczy (nie)potrzebnych.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Maj up\u0142yn\u0105\u0142 na dalszych pracach przy wykonaniu drena\u017cu. Ju\u017c ponad po\u0142owa dzia\u0142ki jest nim obj\u0119ta. Przy okazji r\u00f3wnamy powierzchni\u0119, zasypuj\u0105c nier\u00f3wno\u015bci i przygotowuj\u0105c j\u0105 pod wysiew trawy. Niestety, ziemia na torach skrywa wiele r\u00f3\u017cnych niepo\u017c\u0105danych element\u00f3w (korzenie, kamienie, ceg\u0142y, z\u0142om, butelki) \u2013 wszystkie one musz\u0105 by\u0107 usuni\u0119te i wywiezione, zanim zaprosimy traktorzyst\u0119 z glebogryzark\u0105 oraz bronami, aby m\u00f3c wysia\u0107 traw\u0119.</p> Drena\u017c cz\u0119\u015bci p\u00f3\u0142nocnej dzia\u0142ki jeszcze przed zasypaniem.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Miejsce, gdzie trafia zbierany z powierzchni dzia\u0142ki gruz, to placyk pomi\u0119dzy budynkami \u2013 nasz przysz\u0142y klubowy parking. Trafi\u0142o tu te\u017c nieco t\u0142ucznia, kt\u00f3ry \u2013 po wyr\u00f3wnaniu i ubiciu gruzu \u2013 pos\u0142u\u017cy do zasypania wierzchniej warstwy. Na razie jednak Smolecki Park \u0141uczniczy to bardziej plac budowy ni\u017c park, wi\u0119c minie jeszcze kilka odcink\u00f3w, nim zacznie przypomina\u0107 obiekt sportowy...</p> <p>Od czerwca uruchamiamy zbi\u00f3rki, kt\u00f3re s\u0105 nam niezb\u0119dne do doko\u0144czenia prac \u2013 o nich poczytacie w osobnej cz\u0119\u015bci tego newslettera. Prze\u015blijcie prosz\u0119 te informacje do swoich znajomych. Mo\u017ce kto\u015b zechcia\u0142by nas wesprze\u0107, aby\u015bcie jak najszybciej mogli rozpocz\u0105\u0107 treningi na nowym obiekcie?</p> Przysz\u0142y klubowy parking.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park","budowa","drena\u017c","przy\u0142acza"]},{"location":"blog/2024/06/30/wiesci-z-parku-part-9/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 9)","text":"<p>Prace przy wykonaniu drena\u017cu zosta\u0142y zako\u0144czone. \u0141\u0105cznie u\u0142o\u017cono oko\u0142o 500 metr\u00f3w rur w otoczeniu pola \u017cwirowego zabezpieczonego specjalistyczn\u0105 geow\u0142\u00f3knin\u0105. Drena\u017c zosta\u0142 ju\u017c cz\u0119\u015bciowo zasypany, reszta zostanie zasypana przy okazji przygotowywania gruntu pod wysiew trawy na torach \u0142uczniczych. Pierwsza zrzutka opublikowana w czerwcu, przeznaczona na doko\u0144czenie drena\u017cu, przynios\u0142a nam przych\u00f3d w kwocie 3000 z\u0142, a wp\u0142aty nadal wp\u0142ywaj\u0105 na konto zrzutki (poniewa\u017c sporo jeszcze brakuje, podsy\u0142ajcie informacje o niej swoim znajomym, ka\u017cda, nawet najni\u017csza, wp\u0142ata jest bardzo potrzebna i zostanie dobrze spo\u017cytkowana!).</p> <p>Link do zrzutki etap \"drena\u017c terenu\": https://zrzutka.pl/2rgav8</p> Drena\u017c cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej dzia\u0142ki jeszcze przed zasypaniem.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Poniewa\u017c prace w parku post\u0119puj\u0105, ruszamy z drug\u0105 zrzutk\u0105 na wykonanie ogrodze\u0144 terenu, zabezpieczaj\u0105cych przed wtargni\u0119ciem na tory os\u00f3b postronnych w czasie trening\u00f3w.</p> <p>Link do zrzutki etap \"ogrodzenie terenu\": https://zrzutka.pl/2rw8cp</p> <p>Cz\u0119\u015bciowo teren jest ju\u017c ogrodzony od strony p\u00f3\u0142nocnej i wschodniej starym ogrodzeniem z siatki, kt\u00f3re wymaga naprawy (wyprostowanie s\u0142up\u00f3w, uzupe\u0142nienie brakuj\u0105cych fragment\u00f3w siatki, naprawa podmur\u00f3wki, zabezpieczenie ogrodzenia farb\u0105 antykorozyjn\u0105). Ponadto, przy naszych budynkach w ogrodzeniu jest r\u00f3wnie\u017c kilkana\u015bcie metr\u00f3w przechylonego muru, kt\u00f3ry musimy odbudowa\u0107. Od strony zachodniej, w ramach rewitalizacji parku, ma powsta\u0107 nowe ogrodzenie z siatki. Po swojej stronie r\u00f3wnolegle wykonamy niskie, mocne ogrodzenie z desek, zabezpieczaj\u0105ce teren przed dzikami. Szkoda by\u0142oby bowiem, gdyby nied\u0142ugo po wysianiu trawy zacz\u0119\u0142y poszukiwa\u0107 u nas w ziemi smako\u0142yk\u00f3w\u2026 Prace ju\u017c zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Na koniec b\u0119dzie nas jeszcze czeka\u0107 wykonanie ogrodzenia od strony po\u0142udniowej (wjazdu i wej\u015bcia).</p> Rozpocz\u0119cie prac przy ogrodzeniu od strony parku.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>W czerwcu mia\u0142a miejsce w parku bardzo wa\u017cna wizyta. Odwiedzi\u0142a nas nowa burmistrzyni K\u0105t\u00f3w Wroc\u0142awskich, Katarzyna Sebzda-Sztul reprezentuj\u0105ca w\u0142a\u015bciciela terenu \u2013 gmin\u0119. Zaprezentowali\u015bmy post\u0119p prac i dalsze plany, obeszli\u015bmy ca\u0142y teren, by\u0142y te\u017c strza\u0142y do tarczy na 10 metr\u00f3w (Pani Burmistrzyni!), 20 metr\u00f3w (Tomek Szarek z mam\u0105 Agnieszk\u0105) oraz 70 i 90 metr\u00f3w (trener Micha\u0142!).</p> <p>Grupa klubowicz\u00f3w w naszych reprezentacyjnych koszulkach prezentowa\u0142a si\u0119 znakomicie!</p> Wizyta burmistrzyni w Smoleckim Parku \u0141uczniczym.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Podczas wizyty przekazali\u015bmy burmistrzyni dokument obejmuj\u0105cy wst\u0119pn\u0105 koncepcj\u0119 architektoniczn\u0105 kompleksu Smoleckiego Parku \u0141uczniczego. Pi\u0119kne wizualizacje do niej opracowa\u0142 zaprzyja\u017aniony z nami zesp\u00f3\u0142 architekt\u00f3w \u2013 nasi cz\u0142onkowie Joanna Smoczy\u0144ska-Bazan i Wojciech Bazan oraz wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z nimi Dominik Gom\u00f3\u0142ka. Dokument b\u0119dzie w nast\u0119pnych miesi\u0105cach przedmiotem dalszych uzgodnie\u0144 \u2013 z Dzia\u0142em Inwestycji w gminie, z konserwatorem zabytk\u00f3w, w Wydziale Architektury w Starostwie Powiatowym. Trudno powiedzie\u0107, jaki ostatecznie kszta\u0142t w przysz\u0142o\u015bci przybierze Smolecki Park \u0141uczniczy, niew\u0105tpliwie jednak b\u0119dzie nas ju\u017c nied\u0142ugo czeka\u0107 wiele dyskusji na ten temat, by\u015bmy nie pomin\u0119li jakiego\u015b wa\u017cnego aspektu zagospodarowania terenu i infrastruktury, kt\u00f3ra b\u0119dzie potrzebna w przysz\u0142o\u015bci. Oczywi\u015bcie musimy my\u015ble\u0107 r\u00f3wnie\u017c o potrzebach mieszka\u0144c\u00f3w Smolca, by obiekt by\u0142 wielofunkcyjny oraz zaprasza\u0142 ich do rekreacji i uprawiania sportu, a tak\u017ce by\u0142 miejscem ich spotka\u0144 i integracji.</p> Smolecki Park \u0141uczniczy z lotu ptaka \u2013 wizja przysz\u0142o\u015bci.      opracowane przez zesp\u00f3\u0142 architekt\u00f3w (w tek\u015bcie powy\u017cej) <p>Znakiem szczeg\u00f3lnym i rozpoznawczym oddzia\u0142u klubu w Smolcu jest powsta\u0142a i aktywnie dzia\u0142aj\u0105ca sekcja \u0142ucznictwa biegowego (ang. run-archery). Z zako\u0144czonego w\u0142a\u015bnie German-Czech Run-Archery Cup 2024 reprezentanci klubu wr\u00f3cili z 7 medalami i 2 miejscami na podium klasyfikacji \u0142\u0105cznej. Przygotowujemy si\u0119 do jesiennego Pucharu Europy oraz my\u015blimy o organizacji pierwszych w Polsce zawod\u00f3w run-archery. Docelowo zawody takie b\u0119d\u0105 mog\u0142y odbywa\u0107 si\u0119 w Smoleckim Parku, a zaprojektowane przez projektant\u00f3w \u015bcie\u017cki w obu cz\u0119\u015bciach parku idealnie wyznaczaj\u0105 dwie p\u0119tle biegowe o d\u0142ugo\u015bci 400 i 1000 metr\u00f3w \u2013 do sprint\u00f3w, sztafet i mikst\u00f3w oraz biegu d\u0142ugiego w tej konkurencji.</p> Planowane p\u0119tle biegowe run-archery w smoleckim parku.      opracowane przez zesp\u00f3\u0142 architekt\u00f3w (w tek\u015bcie powy\u017cej) <p>Rozpocz\u0119cie prac przy ogrodzeniu w czerwcu zwi\u0105zane by\u0142o z zakupem s\u0142upk\u00f3w i desek w pobliskim tartaku w Ska\u0142ce. Doko\u0144czenie drena\u017cu wymaga\u0142o zakupu geow\u0142\u00f3kniny, \u017cwiru i rur drena\u017cowych. Z kolei dalsze prace przy strza\u0142ochwycie i os\u0142onach bocznych to czekaj\u0105ce nas kolejne du\u017ce zakupy \u2013 stal z ocynkowaniem, deski konstrukcyjne, p\u0142yty wodoodporne ze sklejki. Poszukujemy zatem sponsor\u00f3w instytucjonalnych, kt\u00f3rzy mogliby wesprze\u0107 nas przy tych du\u017cych zakupach. Ka\u017cdy, kto m\u00f3g\u0142by w tym pom\u00f3c, niech zg\u0142osi si\u0119 do dowolnej osoby z zarz\u0105du klubu, kt\u00f3re koordynuj\u0105 akcj\u0119.</p> <p>Niezmiennie zach\u0119cam Was do pomocy w pracach oddzia\u0142u i akcji Smolecki Park \u0141uczniczy. Kontaktujcie si\u0119 ze mn\u0105 bezpo\u015bredniego na treningach poprzez smolec@uksluks.pl</p>","tags":["park","budowa","drena\u017c","burmistrz","run-archery"]},{"location":"blog/2024/07/30/ogloszenia-1/","title":"Og\u0142oszenia","text":"","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2024/07/30/ogloszenia-1/#potrzebne-rece-do-pracy","title":"Potrzebne r\u0119ce do pracy","text":"<p>Zarz\u0105dy klubu i oddzia\u0142u prosz\u0105 wszystkich cz\u0142onk\u00f3w klubu (z rodzinami) oraz sympatyk\u00f3w klubu o wygospodarowanie kilku godzin na wzi\u0119cie udzia\u0142u w \u017cyciu klubu 22. sierpnia.</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: https://memy.pl <p>Spotykamy si\u0119 na ul. Lipowej w Smolcu od rana a\u017c do treningu. Mog\u0105 przyda\u0107 si\u0119 kalosze, postaramy zapewni\u0107 r\u0119kawice robocze. Prace b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 przygotowania terenu pod zasiew trawy. Niezb\u0119dne jest usuni\u0119cie gruzu/kamieni z dzia\u0142ki o powierzchni ponad 70 ar\u00f3w.</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: https://www.google.pl/maps","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2024/07/30/ogloszenia-1/#zrzutkapl","title":"zrzutka.pl","text":"<p>Zach\u0119camy do publikowania informacji na profilach spo\u0142eczno\u015bciowych o przeprowadzanej zrzutce \u015brodk\u00f3w na aran\u017cacj\u0119 naszego toru \u0142uczniczego. Lista naszych zrzutek (zar\u00f3wno aktywnych jak i planowanych) jest dost\u0119pna na stronie wsparcie finansowe oraz bezpo\u015brednio na zrzutka.pl.</p>","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2024/08/21/przygotowania-terenu-pod-zasiew-trawy/","title":"Przygotowania terenu pod zasiew trawy","text":"<p>Wczoraj, 20 sierpnia 2024 roku, uda\u0142o nam si\u0119 wykona\u0107 wiele dobrej pracy. Cz\u0142onkowie klubu wraz z rodzinami i sympatykami, w pocie czo\u0142a zebrali kamienie, resztki cegie\u0142 oraz lu\u017ane patyki i korzenie z ca\u0142ego parku. Teren zosta\u0142 przygotowany do spulchnienia i zasiewu trawy. Dzi\u0119ki Wam b\u0119dzie mo\u017cna bezpiecznie wjecha\u0107 traktorem bez ryzyka uszkodzenia sprz\u0119tu.</p> <p>Nie by\u0142o \u0142atwo \u2013 po poniedzia\u0142kowej ulewie teren by\u0142 grz\u0105ski, co utrudnia\u0142o poruszanie si\u0119 z taczk\u0105.</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>W \u015brod\u0119 wr\u00f3ci\u0142 deszcz, wiec we wtorek trafili\u015bmy w idealne okno pogodowe.</p> <p>Wst\u0119pnie planowali\u015bmy prace r\u00f3wnie\u017c na czwartek, 22 sierpnia, ale uda\u0142o nam si\u0119 zrobi\u0107 wszystko wcze\u015bniej, wi\u0119c tego dnia b\u0119dziemy mogli spokojnie wr\u00f3ci\u0107 do trening\u00f3w na Zielonej w Smolcu.</p> <p>Tak po sko\u0144czonej pracy raagowali prezesi \ud83d\udc4f:</p> <p>Kasper (Prezes UKS Luks):</p> <p>Bardzo dzi\u0119kuj\u0119 (kolejno\u015b\u0107 przypadkowa): Przemys\u0142awowi i Witowi, Micha\u0142owi, Kamilowi, Joannie z synem Tomkiem, J\u0119drzejowi, Zuzannie, Piotrkowi, Piotrowi, Markowi z synem Mateuszem, Wiktorowi z mam\u0105 i bratem, Tomaszowi, Krzysztofowi, Julii wraz z mam\u0105, Martynie, Zuzannie wraz z 3 kole\u017cankami, go\u015bcinnie Micha\u0142owi!</p> <p>Przemek (Prezes UKS Luks Smolec):</p> <p>Byli\u015bcie wspaniali! W 4 godziny, w 25 os\u00f3b- zrobili\u015bmy to, co wydawa\u0142o si\u0119 nie do zrobienia. Pe\u0142en sukces! Prawdopodobnie w pierwszym tygodniu wrze\u015bnia spotkamy si\u0119 jeszcze raz przed ostatecznym siewem trawy. </p> <p>Poni\u017cej kilka fotek z ca\u0142ej akcji.</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2024/09/04/ogloszenia-2/","title":"Og\u0142oszenia 2","text":"","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2024/09/04/ogloszenia-2/#potrzebne-rece-do-pracy-2","title":"Potrzebne r\u0119ce do pracy 2","text":"<p>Zarz\u0105dy klubu i oddzia\u0142u prosz\u0105 wszystkich cz\u0142onk\u00f3w klubu (z rodzinami) oraz sympatyk\u00f3w klubu o wygospodarowanie kilku godzin na wzi\u0119cie udzia\u0142u w \u017cyciu klubu 5. wrze\u015bnia.</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: https://memy.pl <p>Spotykamy si\u0119 na ul. Lipowej w Smolcu od 16:00 do zachodu s\u0142o\u0144ca. Tak jak ostatnio mog\u0105 przyda\u0107 si\u0119 r\u0119kawice robocze i obuwie w trudny teren \ud83d\ude09.</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: https://www.google.pl/maps","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2024/09/09/wiesci-z-parku-czesc-10/","title":"Wie\u015bci z parku (odc. 10)","text":"<p>Bardzo dzi\u0119kujemy za czwartkowy czyn spo\u0142eczny! Uda\u0142o si\u0119 wybra\u0107 kamienie, ceg\u0142y i korzenie przed siewem trawy. </p> Zbieranie kamieni      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Zbieranie kamieni      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Zbieranie kamieni      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne Zbieranie kamieni      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Pamagali nam: Stanislaw,\u00a0 S\u0142awomir i Aleksander, Micha\u0142,\u00a0 Filip, Tomek ,Ala\u00a0 i Agnieszka, Wojciech i J\u00f3zef Piotr, Tomasz,\u00a0 Marek z synem, Kamil, Zuzanna, Wit,\u00a0 Micha\u0142, Piotr i Piotr junior,\u00a0 Joanna, trener Micha\u0142.</p> <p>W sobot\u0119 z trenerem Micha\u0142em i niezb\u0119dn\u0105 pomoc\u0105 Witka wysiali\u015bmy traw\u0119 na naszych przysz\u0142ych torach w Smolcu. W niedziel\u0119 rolnik zabronowa\u0142, by przykry\u0107 nasiona.</p> Wysiew trawy      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne <p>Dzi\u015b, tj. 09.09.2024 odby\u0142o si\u0119 wa\u0142owanie. Deszcz nieco nam utrudni\u0142 zadanie, za to teraz ju\u017c mo\u017ce i powinien pada\u0107 przez co najmniej tydzie\u0144, by nasiona szybko zacz\u0119\u0142y kie\u0142kowa\u0107. Gdy wzejdzie trawa i zrobimy pierwsze podkoszenie, zaprosimy Was na jeszcze jeden czyn spo\u0142eczny. Na wierzchniej warstwie gleby po bronowaniu zn\u00f3w pojawi\u0142o si\u0119 du\u017co kamieni i cegie\u0142, kt\u00f3re jeszcze musimy wyzbiera\u0107. Akcj\u0119 b\u0119d\u0119 og\u0142asza\u0142 na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa\u017adziernika.</p> Wa\u0142owanie po siewie      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2024/09/25/trawa-juz-rosnie/","title":"Trawa ju\u017c ro\u015bnie w parku","text":"<p>Niezmiernie cieszy nas ten fakt.</p> <p>Wszystko dzi\u0119ki Wam, wspieraj\u0105c nas na zrzutka.pl oraz pomagaj\u0105c fizycznie w pracach w Parku.</p> Stan na wrzesie\u0144 2024.      \u017ar\u00f3d\u0142o: opracowanie w\u0142asne","tags":["park"]},{"location":"blog/2024/10/01/ogloszenia-3/","title":"Og\u0142oszenia 3","text":"","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2024/10/01/ogloszenia-3/#potrzebne-rece-do-pracy-3","title":"Potrzebne r\u0119ce do pracy 3","text":"<p>Zarz\u0105dy klubu i oddzia\u0142u prosz\u0105 wszystkich cz\u0142onk\u00f3w klubu (z rodzinami) oraz sympatyk\u00f3w klubu o wygospodarowanie kilku godzin na wzi\u0119cie udzia\u0142u w \u017cyciu klubu 6. pa\u017adziernika.</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: https://memy.pl <p>Spotykamy si\u0119 na ul. Lipowej w Smolcu od 12:00 do zachodu s\u0142o\u0144ca. Tak jak ostatnio mog\u0105 przyda\u0107 si\u0119 r\u0119kawice robocze i obuwie w trudny teren \ud83d\ude09.</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: https://www.google.pl/maps","tags":["park","budowa","og\u0142oszenia"]},{"location":"blog/2025/06/15/piknik/","title":"Piknik w Parku","text":"<p>Nie by\u0142o nas tu przez ponad p\u00f3\u0142 roku! Nie znaczy to, \u017ce nie by\u0142o nas w parku. W\u0142a\u015bciwie \u2013 byli\u015bmy w parku, wi\u0119c nie by\u0142o nas tu! I to wszystko wyja\u015bnia, to znaczy mo\u017ce nie do ko\u0144ca wyja\u015bnia, ale cz\u0119\u015bciowo usprawiedliwia. 1 kwietnia 2025 r. odby\u0142 si\u0119 oficjalny pierwszy trening w Smoleckim Parku \u0141uczniczym, za\u015b 24 maja 2025 r. nast\u0105pi\u0142o uroczyste otwarcie obu cz\u0119\u015bci parku - zar\u00f3wno tej \u0142uczniczej, jak i gminnej/pa\u0142acowej/spacerowej (mo\u017cna sobie wybra\u0107 w\u0142a\u015bciwe okre\u015blenie). </p> <p>Poniewa\u017c naprawd\u0119 ci\u0119\u017cko pracowali\u015bmy, by otwarcie by\u0142o mo\u017cliwe, jedynie dokumentowali\u015bmy post\u0119py prac, a przygotowanie wpis\u00f3w do niniejszego Bloga wci\u0105\u017c odk\u0142adali\u015bmy na p\u00f3\u017aniej. To \"p\u00f3\u017aniej\" w ko\u0144cu nast\u0105pi \u2013 obiecujemy! Uzupe\u0142nimy w\u00f3wczas wszystkie wpisy, p\u00f3ki jeszcze pami\u0119tamy, jak to by\u0142o, bo sami chcemy m\u00f3c potem sobie co jaki\u015b czas otworzy\u0107 t\u0119 stron\u0119 i powspomina\u0107.</p> <p>P\u00f3ki co \u2013 cieszmy si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wsp\u00f3lnych trening\u00f3w w Smoleckim Parku \u0141uczniczym!</p> \u017ar\u00f3d\u0142o: https://www.facebook.com/GminaKatyWroclawskie","tags":["park","otwarcie","piknik"]},{"location":"blog/archive/2025/","title":"2025","text":""},{"location":"blog/archive/2024/","title":"2024","text":""},{"location":"blog/archive/2023/","title":"2023","text":""},{"location":"blog/page/2/","title":"Blog","text":""},{"location":"blog/page/3/","title":"Blog","text":""},{"location":"blog/page/4/","title":"Blog","text":""},{"location":"blog/archive/2024/page/2/","title":"2024","text":""},{"location":"blog/archive/2024/page/3/","title":"2024","text":""}]}