{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Dom\u016f","text":"<p>Po t\u0159ech letech \u00fasil\u00ed Studentsk\u00fd sportovn\u00ed klub Luks Smolec z\u00edskal v \u0159\u00edjnu 2023 pr\u00e1vo u\u017e\u00edvat pozemek, kter\u00fd m\u00e1 \u0161anci st\u00e1t se srdcem aktivit klubu. Byl zap\u016fj\u010den do konce roku 2028 Obc\u00ed K\u0105ty Wroc\u0142awskie, aby slou\u017eil jak n\u00e1m, tak i obyvatel\u016fm Smolce!</p> <p>Pozemek o celkov\u00e9 rozloze 9065 m\u00b2 byl ur\u010den k realizaci sportovn\u011b-rekrea\u010dn\u00edho objektu nazvan\u00e9ho Smoleck\u00fd Lukost\u0159eleck\u00fd Park. Skl\u00e1d\u00e1 se z v\u011bt\u0161\u00edho pozemku \u010d. 481, na kter\u00e9m z\u0159izujeme lukost\u0159eleck\u00e9 dr\u00e1hy, a men\u0161\u00edho pozemku \u010d. 480/4, zastav\u011bn\u00e9ho b\u00fdval\u00fdmi hospod\u00e1\u0159sk\u00fdmi budovami, kter\u00e9 maj\u00ed potenci\u00e1l st\u00e1t se v budoucnu s\u00eddlem klubu. Pozemek p\u0159\u00edmo soused\u00ed s Parkem Smoleck\u00e9ho pal\u00e1ce, jeho\u017e pl\u00e1novan\u00e1 revitalizace obc\u00ed K\u0105ty Wroc\u0142awskie v roce 2024 umo\u017enila vytvo\u0159it prvn\u00ed ar\u00e9nu na sv\u011bt\u011b v\u011bnovanou b\u011b\u017eeck\u00e9 lukost\u0159elb\u011b (angl. run-archery). S histori\u00ed prac\u00ed se m\u016f\u017eete sezn\u00e1mit v blogu.</p> Pl\u00e1n na 4. kolo run archery.     zdroj: vlastn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed <p>Pravideln\u00e9 lukost\u0159eleck\u00e9 a b\u011b\u017eeck\u00e9 tr\u00e9ninky za\u010daly za\u010d\u00e1tkem dubna 2025. Skupinov\u00e9 tr\u00e9ninky se konaj\u00ed v \u00fater\u00fd, \u010dtvrtek a p\u00e1tek od 17:00 do 20:00 (v\u00edce informac\u00ed o tr\u00e9ninc\u00edch na str\u00e1nk\u00e1ch UKS Luks). Ka\u017ed\u00fd si m\u016f\u017ee vyzkou\u0161et lukost\u0159elbu, proto\u017ee je to sport pro lidi ka\u017ed\u00e9ho v\u011bku a t\u00e9m\u011b\u0159 ka\u017ed\u00e9ho zdravotn\u00edho stavu bez n\u00e1kladn\u00e9ho \"vstupn\u00edho prahu\" \u2013 zveme v\u00e1s, abyste kontaktovali tren\u00e9ra koordin\u00e1tora dan\u00e9ho odd\u00edlu a sezn\u00e1mili se s odpov\u011b\u010fmi na nej\u010dast\u011bj\u0161\u00ed ot\u00e1zky. V ostatn\u00ed dny v t\u00fddnu sportovci tr\u00e9nuj\u00ed individu\u00e1ln\u011b, organizujeme tak\u00e9 lukost\u0159eleck\u00e9 \u0161kolen\u00ed pro men\u0161\u00ed i v\u011bt\u0161\u00ed organizovan\u00e9 skupiny. Jsme tak\u00e9 otev\u0159eni v\u0161em iniciativ\u00e1m obyvatel Smolce \u2013 spolupracujeme s m\u00edstn\u00edmi \u00fa\u0159ady, nevl\u00e1dn\u00edmi organizacemi a neform\u00e1ln\u00edmi skupinami. Sta\u010d\u00ed n\u00e1s kontaktovat, abychom dohodli term\u00edn a rozsah vyu\u017eit\u00ed objektu!</p> <p>Prvn\u00ed sportovn\u00ed z\u00e1vody ve Smoleck\u00e9m lukost\u0159eleck\u00e9m parku je 4. kolo Poh\u00e1ru t\u0159\u00ed n\u00e1rod\u016f v Run Archery dne 21.06.2025. V\u00edce o z\u00e1vodech a odd\u00edlu b\u011b\u017eeck\u00e9 lukost\u0159elby najdete na na\u0161ich str\u00e1nk\u00e1ch v\u011bnovan\u00fdch run archery. S dal\u0161\u00edm vybaven\u00edm objektu se zde budou konat tak\u00e9 sout\u011b\u017ee v ter\u010dov\u00e9 lukost\u0159elb\u011b st\u00e1le vy\u0161\u0161\u00ed \u00farovn\u011b.</p> Poh\u00e1r t\u0159\u00ed n\u00e1rod\u016f v b\u011b\u017eeck\u00e9 lukost\u0159elb\u011b 2025. <p>P\u0159elo\u017eeno pomoc\u00ed </p>"},{"location":"archers/","title":"Lukost\u0159elci","text":"<p>Koncept: Przemys\u0142aw Jastrz\u0105b, spolupr\u00e1ce Kasper Helbin. Auto\u0159i budou vd\u011b\u010dn\u00ed za jak\u00e9koliv koment\u00e1\u0159e, opravy a n\u00e1vrhy smolec@uksluks.pl</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#adam","title":"\"Adam\"","text":"<p> Vyn\u00e1lez luku se objevil v Africe (p\u0159ed asi 70 000 lety), kr\u00e1tce pot\u00e9 se stal \u2013  krom\u011b loveck\u00e9ho n\u00e1stroje \u2013 tak\u00e9 zbran\u00ed, co\u017e dokazuj\u00ed jeskynn\u00ed malby ve \u0161pan\u011blsk\u00e9 jeskyni Cueva del Roure pobl\u00ed\u017e Morella la Vella u Valencie.</p> <p></p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#ismael","title":"Ismael","text":"<p> Biblick\u00fd lukost\u0159elec, objevuje se v knize Genesis Star\u00e9ho z\u00e1kona, a v Kor\u00e1nu je p\u0159edstaven jako prvn\u00ed z prorok\u016f isl\u00e1mu a p\u0159edek v\u0161ech Arab\u016f, nejstar\u0161\u00ed syn patriarchy Abrahama, vyhnan\u00fd sv\u00fdm otcem za to, \u017ee se posm\u00edval sv\u00e9mu bratru Iz\u00e1kovi do pou\u0161t\u011b, kde vyrostl a stal se dobr\u00fdm lukost\u0159elcem.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#artemis","title":"Artemis","text":"<p> Artemis (\u0159ecky Artemis, latinsky Diana) je bohyn\u011b lovu, p\u0159\u00edrody, plodnosti; v um\u011bn\u00ed byla zobrazov\u00e1na s lukem a toulcem se \u0161\u00edpy. Slovansk\u00fdm ekvivalentem byla D\u011bvana, poprv\u00e9 zm\u00edn\u011bn\u00e1 v 15. stolet\u00ed Janem D\u0142ugoszem.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#amor","title":"Amor","text":"<p> \u0158\u00edmsk\u00fd b\u016fh l\u00e1sky Amor (\u0159eck\u00fd Eros), zobrazovan\u00fd jako ok\u0159\u00eddlen\u00fd pohledn\u00fd mlad\u00edk s lukem a \u0161\u00edpem, kter\u00fdm m\u00ed\u0159\u00ed na milence, aby je spojil; v pozd\u011bj\u0161\u00edch dob\u00e1ch \u010dast\u011bji zobrazov\u00e1n jako buclat\u00e9 d\u011b\u0165\u00e1tko a naz\u00fdv\u00e1n Kupid.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#toxotes","title":"Toxotes","text":"<p> Kentaur Toxotes byl podle \u0159eck\u00e9ho m\u00fdtu p\u0159enesen mezi hv\u011bzdy a vytvo\u0159il souhv\u011bzd\u00ed St\u0159elce. Stejn\u00e9 jm\u00e9no bylo pou\u017e\u00edv\u00e1no v arm\u00e1d\u00e1ch starov\u011bk\u00fdch \u0158ek\u016f pro lehkou p\u011bchotu, jej\u00ed\u017e hlavn\u00ed zbran\u00ed byl luk.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#houyi","title":"Houyi","text":"<p> Houyi (nebo Yi) je postava z \u010d\u00ednsk\u00e9 mytologie, dokonal\u00fd lukost\u0159elec, man\u017eel bohyn\u011b M\u011bs\u00edce Chang'e. Podle nejpopul\u00e1rn\u011bj\u0161\u00edho m\u00fdtu, kdy\u017e jednou na obloze vy\u0161lo deset slunc\u00ed sou\u010dasn\u011b, sest\u0159elil jich sv\u00fdm lukem dev\u011bt, tak\u017ee od t\u00e9 doby na obloze sv\u00edt\u00ed jen jedno.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#minamoto","title":"Minamoto","text":"<p> Minamoto no Tametomo (1139-1170) byl japonsk\u00fd samuraj, ale tak\u00e9 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b legend\u00e1rn\u00ed postava. \u00dadajn\u011b potopil celou lo\u010f jedin\u00fdm \u0161\u00edpem a jeho lev\u00e1 pa\u017ee byla o 15 cm del\u0161\u00ed ne\u017e prav\u00e1, co\u017e mu umo\u017enilo natahovat luk d\u00e9le a st\u0159\u00edlet siln\u011bj\u0161\u00ed v\u00fdst\u0159ely.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#cingischan","title":"\u010cingisch\u00e1n","text":"<p> \u010cingisch\u00e1n (1162-1227) po dobyt\u00ed Pekingu a por\u00e1\u017ece rusko-kum\u00e1nsk\u00fdch vojsk zah\u00e1jil mongolsk\u00fd pochod sm\u011brem k Evrop\u011b \u2013 arm\u00e1dy slo\u017een\u00e9 z bojovn\u00edk\u016f na kon\u00edch, z nich\u017e ka\u017ed\u00fd vedl 5-6 kon\u00ed a byl vybaven 2 luky a 3 toulci pln\u00fdmi \u0161\u00edp\u016f, \u0161\u00ed\u0159ili hr\u016fzu a pro\u0161li nedaleko odtud cestou k bitv\u011b u Lehnice v roce 1241.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#robin","title":"Robin","text":"<p> Robin Hood, legend\u00e1rn\u00ed obr\u00e1nce utla\u010dovan\u00fdch v Anglii, kter\u00fd spole\u010dn\u011b s druhy \u017eil v Sherwoodsk\u00e9m lese a bojoval proti despotick\u00e9mu \u0161erifovi z Nottinghamu. Robin Hode, n\u00e1jemce arcibiskupa z Yorku, postaven\u00fd mimo z\u00e1kon v roce 1225, je pova\u017eov\u00e1n za nejpravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\u00ed p\u0159edlohu hrdiny.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#vilem","title":"Vil\u00e9m","text":"<p> Vil\u00e9m Tell (13./14. stolet\u00ed), legend\u00e1rn\u00ed \u0161v\u00fdcarsk\u00fd n\u00e1rodn\u00ed hrdina z kantonu Uri, byl p\u0159inucen st\u0159\u00edlet z ku\u0161e (nebo luku) na jablko um\u00edst\u011bn\u00e9 na hlav\u011b vlastn\u00edho syna, jeho neposlu\u0161nost povzbudila obyvatelstvo k povst\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 vytvo\u0159ilo z\u00e1klad \u0160v\u00fdcarsk\u00e9 konfederace.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#atlahua","title":"Atlahua","text":"<p> Atlahua, azt\u00e9ck\u00fd b\u016fh vody, ryb\u00e1\u0159 a lukost\u0159elec. Azt\u00e9kov\u00e9 se k n\u011bmu modlili, kdy\u017e do\u0161lo k \u00famrt\u00ed ve vod\u011b, nap\u0159. b\u011bhem dob\u00fdv\u00e1n\u00ed Tenochtitl\u00e1nu (dne\u0161n\u00edho Mexico City) Hern\u00e1nem Cort\u00e9zem.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#horace","title":"Horace","text":"<p> Horace A. Ford (1822-1880), nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed britsk\u00fd lukost\u0159elec a jeden z nejlep\u0161\u00edch lukost\u0159elc\u016f v\u0161ech dob, autor p\u0159\u00edru\u010dky lukost\u0159elby z roku 1856, kter\u00e1 zpopularizovala lukost\u0159elbu jako sport. Od roku 1849 z\u00edskal 11 po sob\u011b jdouc\u00edch titul\u016f \u0161ampiona a rekord, kter\u00fd stanovil, vydr\u017eel p\u0159es 70 let.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#ishi","title":"Ishi","text":"<p> Ishi (1861-1916), pravd\u011bpodobn\u011b posledn\u00ed zn\u00e1m\u00fd \u010dlen kmene Yana z kmene Yahi, kter\u00fd ob\u00fdval Kalifornii, byl ve v\u011bku 50 let \"objeven z\u00e1padn\u00ed civilizac\u00ed\" a studov\u00e1n na univerzit\u011b v Berkeley, vd\u011b\u010d\u00edme mu za znalosti o \u017eivot\u011b lovc\u016f a sb\u011bra\u010d\u016f a za u\u010den\u00ed technologie v\u00fdroby luk\u016f a \u0161\u00edp\u016f severoamerick\u00fdch indi\u00e1n\u016f.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#hubert","title":"Hubert","text":"<p> Hubert Van Innis (1866-1961), belgick\u00fd lukost\u0159elec, vzd\u011bl\u00e1n\u00edm architekt, mnohon\u00e1sobn\u00fd olympijsk\u00fd medailista (6 zlat\u00fdch a 4 st\u0159\u00edbrn\u00e9 medaile), p\u0159esto\u017ee sout\u011b\u017eil pouze v Pa\u0159\u00ed\u017ei (1900) a Antverp\u00e1ch (1920) - v t\u00e9 dob\u011b se v\u0161ak konalo v\u00edce lukost\u0159eleck\u00fdch sout\u011b\u017e\u00ed, nap\u0159. jedna, ve kter\u00e9 sout\u011b\u017e\u00edc\u00ed st\u0159\u00edleli na ter\u010d um\u00edst\u011bn\u00fd ve v\u00fd\u0161ce 28 metr\u016f.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#howard","title":"Howard","text":"<p> Howard Hill (1899-1975), americk\u00fd lukost\u0159elec a herec, dr\u017eitel rekordu v po\u010dtu vyhran\u00fdch ter\u00e9nn\u00edch turnaj\u016f s lukem (196!), byl kaskad\u00e9rem a technick\u00fdm poradcem pro lukost\u0159elbu v Hollywoodu, objevil se ve filmech dokumentuj\u00edc\u00edch jeho loveck\u00e9 v\u00fdpravy s lukem.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#janina","title":"Janina","text":"<p> Janina Kurkowska-Spychajowa (1901-1979), polsk\u00e1 lukost\u0159elkyn\u011b, 38n\u00e1sobn\u00e1 mistryn\u011b sv\u011bta, mnohon\u00e1sobn\u00e1 dr\u017eitelka polsk\u00fdch rekord\u016f. V\u00edt\u011bzka nejv\u011bt\u0161\u00edho po\u010dtu (64!) medail\u00ed na mistrovstv\u00edch sv\u011bta v historii sv\u011btov\u00e9 lukost\u0159elby. B\u011bhem druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky byla v roce 1944 deportov\u00e1na na nucen\u00e9 pr\u00e1ce do T\u0159et\u00ed \u0159\u00ed\u0161e, kde pracovala v lomech.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#holles","title":"Holles","text":"<p> Holles Wilbur Allen jr. (1909-1979), vyn\u00e1lezce kladkov\u00e9ho luku (kter\u00fd vznikl jako reakce na zv\u00fd\u0161enou popt\u00e1vku po loveck\u00e9 lukost\u0159elb\u011b v USA), stal se tak\u00e9 jejich prvn\u00edm v\u00fdrobcem.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#thorgal","title":"Thorgal","text":"<p> Thorgal Aegirsson je fenomen\u00e1ln\u00ed lukost\u0159elec, hlavn\u00ed postava francouzsko-jazy\u010dn\u00e9 komiksov\u00e9 s\u00e9rie, vytvo\u0159en\u00e9 v roce 1977 belgick\u00fdm sc\u00e9n\u00e1ristou Jeanem Van Hamme a polsk\u00fdm um\u011blcem Grzegorzem Rosi\u0144skim, pokra\u010duj\u00edc\u00ed jin\u00fdmi um\u011blci dodnes.</p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"archers/#an-san","title":"An San","text":"<p> An San (narozena 2001), jihokorejsk\u00e1 lukost\u0159elkyn\u011b, trojn\u00e1sobn\u00e1 olympijsk\u00e1 v\u00edt\u011bzka z Tokia 2021 (individu\u00e1ln\u011b, v t\u00fdmu a mixu), jako prvn\u00ed z\u00edskala 3 zlat\u00e9 medaile v pov\u00e1le\u010dn\u00e9 historii olympijsk\u00fdch her.</p> <p>P\u0159elo\u017eeno pomoc\u00ed </p>","tags":["lukost\u0159elci"]},{"location":"avenue/","title":"Alej","text":"","tags":["alej lukost\u0159elc\u016f"]},{"location":"avenue/#stromoradi-v-smoleckem-lukostreleckem-parku","title":"Stromo\u0159ad\u00ed v Smoleck\u00e9m lukost\u0159eleck\u00e9m parku","text":"<p>V b\u0159eznu 2024 jsme vysadili 18 \u010dervenolist\u00fdch p\u0159evisl\u00fdch buk\u016f ve Smoleck\u00e9m lukost\u0159eleck\u00e9m parku, kter\u00e9 spolu s vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi tabulemi budou p\u0159edstavovat historii sv\u011btov\u00e9 lukost\u0159elby od vyn\u00e1lezu luku v Africe a\u017e po sou\u010dasnost. Bude to cesta nap\u0159\u00ed\u010d kontinenty a civilizacemi pro milovn\u00edky sportu, vojenstv\u00ed, historie a mytologie. Luk a \u0161\u00edpy jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed t\u00e9m\u011b\u0159 ka\u017ed\u00e9 kultury, a d\u00edky jejich roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed ve sv\u011bt\u011b sportovn\u00edch sout\u011b\u017e\u00ed v r\u016fzn\u00fdch lukost\u0159eleck\u00fdch discipl\u00edn\u00e1ch jsou tak\u00e9 platformou pro navazov\u00e1n\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edch kontakt\u016f a p\u0159\u00e1telstv\u00ed.</p> <p>Stromo\u0159ad\u00ed vys\u00e1zen\u00fdch strom\u016f, v\u010detn\u011b 12let\u00fdch buk\u016f, bude ozdobou lukost\u0159eleck\u00fdch drah. Krom\u011b 18 buk\u016f, na pozici 12 v aleji roste \"n\u00e1letov\u00fd\" strom \u2013 dom\u00e1c\u00ed dub letn\u00ed Horace, jeho\u017e patronem bude ikona modern\u00ed sportovn\u00ed lukost\u0159elby.</p> Alej lukost\u0159elc\u016f - b\u0159ezen 2024.      zdroj: vlastn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed Alej lukost\u0159elc\u016f - kv\u011bten 2024.      zdroj: vlastn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed Alej lukost\u0159elc\u016f - z\u00e1\u0159\u00ed 2024.      zdroj: vlastn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed Alej lukost\u0159elc\u016f - \u0159\u00edjen 2024.      zdroj: vlastn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed","tags":["alej lukost\u0159elc\u016f"]},{"location":"avenue/#historie-a-patroni-stromu","title":"Historie a patroni strom\u016f","text":"<p>Ka\u017ed\u00fd strom dostane jm\u00e9no osobnosti d\u016fle\u017eit\u00e9 pro sv\u011btovou lukost\u0159elbu. U ka\u017ed\u00e9ho stromu um\u00edst\u00edme informa\u010dn\u00ed tabuli, kter\u00e1 bude n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky vzd\u011bl\u00e1vat o historii a v\u00fdznamu lukost\u0159elby. Ka\u017ed\u00fd strom \u010dek\u00e1 na sv\u00e9ho opatrovn\u00edka, a dary poskytnut\u00e9 Studentsk\u00e9mu sportovn\u00edmu klubu Luks Smolec poslou\u017e\u00ed k realizaci tohoto z\u00e1m\u011bru, stejn\u011b jako k uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed, vybaven\u00ed a provozu Smoleck\u00e9ho lukost\u0159eleck\u00e9ho parku.</p> Alej lukost\u0159elc\u016f - \u010derven 2026.      zdroj: vlastn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed","tags":["alej lukost\u0159elc\u016f"]},{"location":"avenue/#cil-a-potreby","title":"C\u00edl a pot\u0159eby","text":"<p>Smoleck\u00fd lukost\u0159eleck\u00fd park se stane m\u00edstem rekreace pro obyvatele, tr\u00e9ninku lukost\u0159elc\u016f a po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed sportovn\u00edch sout\u011b\u017e\u00ed v lukost\u0159elb\u011b a souvisej\u00edc\u00edch discipl\u00edn\u00e1ch, jako je run-archery. Na\u0161e pot\u0159eby jsou obrovsk\u00e9 \u2013 krom\u011b vytvo\u0159en\u00ed z\u00e1chytn\u00fdch s\u00edt\u00ed pro \u0161\u00edpy a bo\u010dn\u00edch \u0161t\u00edt\u016f, dopln\u011bn\u00ed oplocen\u00ed are\u00e1lu, vybaven\u00ed sadou stojan\u016f a ter\u010dovnic, v\u00fdstavby cest na st\u0159eleck\u00fdch lini\u00edch \u2013 pot\u0159ebujeme tak\u00e9 prov\u00e9st d\u016fkladnou rekonstrukci dvou hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch budov na pozemku p\u0159eveden\u00e9m obc\u00ed K\u0105ty Wroc\u0142awskie klubu do v\u00fdp\u016fj\u010dky (zat\u00edm do konce roku 2028). Tyto budovy mohou v budoucnu p\u0159edstavovat, krom\u011b sanit\u00e1rn\u00edho a skladovac\u00edho z\u00e1zem\u00ed, prvn\u00ed zimn\u00ed pavilon v Polsku pro praktikov\u00e1n\u00ed lukost\u0159elby na venkovn\u00edch st\u0159elnic\u00edch.</p>","tags":["alej lukost\u0159elc\u016f"]},{"location":"avenue/#jak-muzete-pomoci","title":"Jak m\u016f\u017eete pomoci?","text":"<p>Vyz\u00fdv\u00e1me k dar\u016fm na \u00fa\u010det klubu v Nest Bank: \u010c\u00edslo \u00fa\u010dtu: 73 2530 0008 2041 1071 4663 0001</p> <p>Zveme v\u00e1s k \"zakoupen\u00ed va\u0161eho stromu\" za minim\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1stku 10 000 PLN. Spole\u010dn\u011b m\u016f\u017eeme vytvo\u0159it jedine\u010dn\u00e9 m\u00edsto, kter\u00e9 bude slou\u017eit komunit\u011b a milovn\u00edk\u016fm lukost\u0159elby po mnoho let.</p> <p>P\u0159elo\u017eeno pomoc\u00ed </p>","tags":["alej lukost\u0159elc\u016f"]},{"location":"crowdfunding/","title":"Finan\u010dn\u00ed podpora","text":"<p>Pr\u00e1ce v lukost\u0159eleck\u00e9m parku jsme zah\u00e1jili bezprost\u0159edn\u011b po z\u00edsk\u00e1n\u00ed pr\u00e1va k u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pozemku v \u0159\u00edjnu 2023. B\u011bhem prvn\u00edch m\u011bs\u00edc\u016f jsme intenzivn\u011b ukl\u00edzeli, odplevelovali a k\u00e1celi porost. V t\u00e9to posledn\u00ed oblasti jsme tak\u00e9 vyu\u017eili podpory obce Smolec Osiedle (\u010d\u00e1stka 9 000 z\u0142). Pom\u00e1hal n\u00e1m tak\u00e9 Spr\u00e1va bytov\u00e9ho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed v K\u0105tach Wroc\u0142awsk\u00fdch, zejm\u00e9na v oblasti \u00faklidu suti na pozemku \u010d. 480/4. Investovali jsme zna\u010dn\u00e9 prost\u0159edky klubu (p\u0159es 3 600 z\u0142 do konce 2023 a p\u0159es 26 700 z\u0142 v roce 2024), stejn\u011b jako stovky hodin dobrovoln\u00e9 pr\u00e1ce na\u0161ich \u010dlen\u016f. V\u00fdsledkem bylo v r\u00e1mci 1. etapy prac\u00ed na vzniku Smoleck\u00e9ho lukost\u0159eleck\u00e9ho parku p\u0159ipraven\u00ed vodovodn\u00ed a kanaliza\u010dn\u00ed p\u0159\u00edpojky k objektu, proveden\u00ed pl\u00e1novan\u00e9 v\u00fdsadby zelen\u011b a dohodnut\u00e9 n\u00e1hradn\u00ed v\u00fdsadby v podob\u011b Aleje lukost\u0159elc\u016f.</p> <p>V roce 2024 jsme s podporou \u00da\u0159adu mar\u0161\u00e1la Dolnoslezsk\u00e9ho vojvodstv\u00ed realizovali \u00fakol s n\u00e1zvem \u201eSmoleck\u00fd lukost\u0159eleck\u00fd park, etapa 2A\" s rozpo\u010dtem p\u0159es 134 000 z\u0142 v r\u00e1mci programu \u201eZlep\u0161en\u00ed sportovn\u00ed z\u00e1kladny\". V r\u00e1mci tohoto projektu jsme provedli dren\u00e1\u017e lukost\u0159eleck\u00fdch drah, st\u011bnu z\u00e1chytu \u0161\u00edp\u016f, bo\u010dn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed \u0161t\u00edty, zakoupili s\u00ed\u0165 z\u00e1chytu \u0161\u00edp\u016f a opravili st\u00e1vaj\u00edc\u00ed oplocen\u00ed a doplnili to, co chyb\u011blo. P\u0159i realizaci tohoto \u00fakolu n\u00e1m velmi pomohly firmy Wi\u0105zar Plus, Skandha, Wroc\u0142awskie Kruszywa, Gerpol a mnoho soukrom\u00fdch d\u00e1rc\u016f.</p> <p>D\u00edky podpo\u0159e obce K\u0105ty Wroc\u0142awskie - b\u011bhem realizace v\u00fd\u0161e uveden\u00e9ho \u00fakolu - jsme realizovali v r\u00e1mci m\u00edstn\u00ed iniciativy vytvo\u0159en\u00ed rekrea\u010dn\u00ed polany pro obyvatele (rozpo\u010det \u00fakolu p\u0159es 18 000 z\u0142). \u00dazem\u00ed budouc\u00edch lukost\u0159eleck\u00fdch drah bylo kultivov\u00e1no, byly z n\u011bj vybr\u00e1ny kameny, zbytky suti, kovu, skla a odpadk\u016f a oseto tr\u00e1vou. De\u0161t\u011b, kter\u00e9 zp\u016fsobily dolnoslezskou povode\u0148 2024, v na\u0161em p\u0159\u00edpad\u011b p\u0159isp\u011bly k tomu, \u017ee u\u017e v \u0159\u00edjnu jsme si mohli u\u017e\u00edvat n\u00e1dhern\u00fd tr\u00e1vn\u00edk na budouc\u00edch lukost\u0159eleck\u00fdch drah\u00e1ch.</p> <ol> <li>dubna 2025 (to nen\u00ed Prima Aprilis!) se konal prvn\u00ed lukost\u0159eleck\u00fd tr\u00e9nink ve Smoleck\u00e9m lukost\u0159eleck\u00e9m parku, a 3. dubna 2025 jsme tak\u00e9 zah\u00e1jili b\u011b\u017eeck\u00e9 tr\u00e9ninky ve smoleck\u00e9m parku sekce b\u011b\u017eeck\u00e9 lukost\u0159elby (prvn\u00ed v Polsku!). V sou\u010dasnosti chceme realizovat dal\u0161\u00ed etapy tohoto podnik\u00e1n\u00ed. Pot\u0159ebujeme je\u0161t\u011b nejm\u00e9n\u011b 200 000 z\u0142, abychom objekt vybavili pohodln\u00fdmi a vyrovn\u00e1vaj\u00edc\u00edmi \u0161ance \u0161t\u011brkov\u00fdmi cestami a osv\u011btlen\u00edm, kter\u00e9 n\u00e1m umo\u017en\u00ed prodlou\u017eit lukost\u0159eleckou sez\u00f3nu na otev\u0159en\u00fdch drah\u00e1ch. Pot\u0159ebujeme tak\u00e9 st\u00e1l\u00e9 sanit\u00e1rn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, \u0161atny pro z\u00e1vodn\u00edky, technick\u00e9 z\u00e1zem\u00ed a \u00fakryt p\u0159ed \u017ehav\u00fdm sluncem nebo de\u0161t\u011bm b\u011bhem tr\u00e9nink\u016f a sout\u011b\u017e\u00ed.</li> </ol> <p>Spol\u00e9h\u00e1me na podporu v\u0161ech, kter\u00fdm z\u00e1le\u017e\u00ed na t\u011blesn\u00e9 kultu\u0159e a mo\u017enosti aktivn\u011b tr\u00e1vit \u010das na \u010derstv\u00e9m vzduchu. Spustili jsme st\u00e1lou sb\u00edrku na zrutka.pl, a o mo\u017en\u00e9 v\u011bt\u0161\u00ed pomoci bychom r\u00e1di mluvili s ka\u017ed\u00fdm individu\u00e1ln\u011b.</p> QR k\u00f3d ke sb\u00edrce https://zrzutka.pl/44kzzx"},{"location":"location/","title":"Um\u00edst\u011bn\u00ed a p\u0159\u00edjezd","text":"<p>V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b je\u0161t\u011b nem\u00e1me vlastn\u00ed parkovi\u0161t\u011b. Pros\u00edme o vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupn\u00fdch bezplatn\u00fdch parkovi\u0161\u0165 a doch\u00e1zen\u00ed do Smoleck\u00e9ho lukost\u0159eleck\u00e9ho parku p\u0159es Park Smolec p\u011b\u0161ky (nebo na kole) podle \u0161ipek.</p> Cesta k n\u00e1m je takto ozna\u010dena.      <p>Hlavn\u00ed vstup do parku: 51\u00b004'35.3\"N 16\u00b052'57.2\"E (51.076483, 16.882554)</p> <p>Parkovi\u0161t\u011b (vzd\u00e1lenost od hlavn\u00edho vstupu do parku):</p> <ul> <li>ul. Wierzbowa - 200 metr\u016f/3 minuty mapa</li> <li>ul. Ko\u015bcielna (kostel) - 500 metr\u016f/7 minut mapa</li> <li>P+R u \u017eelezni\u010dn\u00ed stanice Smolec - 700 metr\u016f/10 minut mapa</li> </ul> Parking"},{"location":"project/","title":"Projekt","text":"<p>T\u00fdm architekt\u016f (Joanna Smoczy\u0144ska-Bazan, Wojciech Bazan, Miko\u0142aj Gom\u00f3\u0142ka) v \u010dervnu 2024 za\u010dal p\u0159ipravovat podrobnou koncepci rozvoje obou pozemk\u016f spolu s architektonickou koncepc\u00ed revitalizace a roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edch b\u00fdval\u00fdch hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch budov. Prvn\u00ed v\u00fdsledky pr\u00e1ce ukazuj\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed vizualizace a p\u016fdorysy jednotliv\u00fdch pater obou budov. Koncepce p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1 obnovu hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch budov v p\u016fvodn\u00edch prostorov\u00fdch proporc\u00edch se zachov\u00e1n\u00edm sedlov\u00fdch st\u0159ech a architektonick\u00fdch detail\u016f, nap\u0159. fragment\u016f kamenn\u00e9 zdi ve st\u011bn\u011b budovy p\u0159il\u00e9haj\u00edc\u00ed k pozemku 481 (severn\u00ed st\u011bna - na hranici pozemk\u016f - a v\u00fdchodn\u00ed), p\u016fvodn\u00edho st\u0159e\u0161n\u00edho kryt\u00ed a vyu\u017eit\u00ed p\u016fvodn\u00edch cihel. Pl\u00e1nuje se pln\u00e1 dostupnost budov pro osoby s omezenou pohyblivost\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm v\u00fdstavby rampy a galerie pod\u00e9l prvn\u00edho patra a l\u00e1vky spojuj\u00edc\u00ed ob\u011b budovy. Na pozemku 481 je pl\u00e1nov\u00e1na v\u00fdstavba sez\u00f3nn\u00edho p\u0159\u00edst\u0159e\u0161ku v lehk\u00e9 konstrukci, kter\u00fd nebude trvale spojen se zem\u00ed, a kter\u00fd d\u00edky syst\u00e9mu prosklen\u00ed bude odkazovat na sklen\u00edk, kter\u00fd existoval v parkov\u00e9m a pal\u00e1cov\u00e9m komplexu p\u0159ed v\u00e1lkou. P\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me mo\u017enost z\u0159\u00edzen\u00ed \"zimn\u00ed zahrady\" (citliv\u00e9 rostliny budou moci b\u00fdt uchov\u00e1v\u00e1ny v p\u0159\u00edst\u0159e\u0161ku b\u011bhem zimn\u00edho obdob\u00ed a pot\u00e9 v letn\u00ed sez\u00f3n\u011b v kv\u011btin\u00e1\u010d\u00edch vyvezeny na pozemek lukost\u0159eleck\u00fdch drah) a \"zimn\u00edho pavilonu\" pro lukost\u0159elce (mo\u017enost tr\u00e9ninku po cel\u00fd rok). Vybaven\u00ed severn\u00ed \u010d\u00e1sti p\u0159\u00edst\u0159e\u0161ku tribunou se dv\u011bma \u0159adami sedadel pro celkem 120 m\u00edst umo\u017en\u00ed bezpe\u010dnou a pohodlnou \u00fa\u010dast na sportovn\u00edch a rekrea\u010dn\u00edch akc\u00edch pro ve\u0159ejnost.</p> <p> </p> <p> </p> <p> </p> <p> </p> <p>N\u00e1sleduj\u00edc\u00ed \u010d\u00e1st vizualizac\u00ed p\u0159edstavuje sou\u010dasn\u00fd stav sousedn\u00edch budov a vizualizace objektu s ohledem na zbytky pal\u00e1cov\u00e9ho a hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho komplexu ve Smolci. Douf\u00e1me, \u017ee realizovan\u00e1 koncepce Smoleck\u00e9ho lukost\u0159eleck\u00e9ho parku p\u0159isp\u011bje k rozhodnut\u00ed o komplexn\u00ed revitalizaci ostatn\u00edch objekt\u016f komplexu (z\u0159\u00edceniny pal\u00e1ce, obytn\u00fdch budov na ulici Lipowa 2 a 2A, stodol p\u0159estav\u011bn\u00fdch na v\u00fdrobn\u00ed haly).</p> <p>P\u0159elo\u017eeno pomoc\u00ed </p>"},{"location":"tags/","title":"Tags","text":"<p>Following is a list of relevant tags:</p>"},{"location":"tags/#tag:alej-lukost\u0159elc\u016f","title":"alej lukost\u0159elc\u016f","text":"<ul> <li>            Alej          </li> </ul>"},{"location":"tags/#tag:lukost\u0159elci","title":"lukost\u0159elci","text":"<ul> <li>            Lukost\u0159elci          </li> </ul>"}]}